[
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠭᠣᠣᠯᠳᠠᠭᠤ ______ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠲᠥᠪᠯᠡᠷᠡᠨ ᠰᠠᠭᠤᠷᠢᠰᠢᠵᠤ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠢᠩᠰᠢᠶᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ",
      "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ",
      "ᠭᠤᠸᠠᠩᠰᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ ______ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "50 ᠭᠠᠷᠤᠢ",
      "30 ᠭᠠᠷᠤᠢ",
      "20 ᠭᠠᠷᠤᠢ",
      "40 ᠭᠠᠷᠤᠢ"
    ],
    "answer": "50 ᠭᠠᠷᠤᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ______  ᠵᠢᠡᠷ ᠭᠣᠣᠯᠯᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠥᠨᠳᠥᠷᠯᠢᠭ",
      "ᠬᠣᠲᠣᠭᠣᠷ",
      "ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ",
      "ᠳᠣᠪᠣᠷᠬᠠᠭ"
    ],
    "answer": "ᠥᠨᠳᠥᠷᠯᠢᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠪᠠᠷᠠᠭᠤᠨ ᠬᠡᠰᠡᠭ ᠲᠦ ᠪᠠᠳᠠᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠵᠢᠷᠠᠨ ᠪᠠ ______  ᠡᠯᠡᠰᠦᠨ ᠴᠥᠯ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠠᠺᠠᠯᠠᠮᠠᠺᠠᠨ",
      "ᠲᠡᠭᠷᠢ",
      "ᠬᠥᠪᠴᠢ",
      "ᠴᠢ ᠯᠢᠶᠠᠨ ᠱᠠᠨ"
    ],
    "answer": "ᠲᠡᠭᠷᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠶᠡᠬᠡ ᠬᠢᠩᠭᠠᠨ ᠳᠠᠪᠠᠭ᠎ᠠ ᠮᠤᠨᠢ ᠠᠭᠤᠯᠠ ᠪᠠ ______ ᠠᠭᠤᠯᠠ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠴᠢᠨᠯᠢᠩ ᠳᠠᠪᠠᠭ᠎ᠠ",
      "ᠴᠢ ᠯᠢᠶᠠᠨ ᠱᠠᠨ ᠠᠭᠤᠯᠠ",
      "ᠦ᠋ ᠢ ᠱᠠᠨ ᠠᠭᠤᠯᠠ",
      "ᠾᠧ ᠯᠠᠨ ᠱᠠᠨ ᠠᠭᠤᠯᠠ"
    ],
    "answer": "ᠾᠧ ᠯᠠᠨ ᠱᠠᠨ ᠠᠭᠤᠯᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠪᠠᠶᠢᠭᠠᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠮᠠᠯᠵᠢᠯ ᠤᠨ ᠲᠠᠯᠠᠪᠠᠶ ᠭᠣᠣᠯᠳᠠᠭᠤ ______    ᠵᠡᠷᠭᠡ ᠳᠤᠮᠳᠠᠳᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠠᠯᠳᠠᠷᠲᠠᠢ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠢᠶᠠᠷ ᠲᠠᠷᠬᠠᠵᠤ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠥᠯᠥᠨ ᠪᠣᠢᠷ",
      "ᠢᠯᠢ ᠭᠣᠣᠯ ᠤᠨ ᠬᠥᠨᠳᠡᠢ",
      "ᠶᠠᠯᠦᠰᠠᠩᠪᠦ ᠮᠥᠷᠡᠨ ᠦ ᠳᠤᠮᠳᠠᠳᠤ ᠳᠣᠣᠷᠠᠳᠤ ᠤᠷᠤᠰᠬᠠᠯ",
      "ᠲᠠᠷᠢᠮ ᠤᠨ ᠬᠣᠲᠣᠭᠣᠷ"
    ],
    "answer": "ᠬᠥᠯᠥᠨ ᠪᠣᠢᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠬᠢᠩᠭᠠᠨ ᠳᠠᠪᠠᠭ᠎ᠠ ᠡᠴᠠ ᠪᠠᠷᠠᠭᠤᠨᠰᠢ ᠂ ______ ᠤᠮᠠᠷᠠᠰᠢ ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠨᠳᠥᠷᠯᠢᠭ ᠪᠠ ᠬᠠᠲᠤᠨ ᠭᠣᠣᠯ ᠤᠨ ᠶᠡᠬᠡ ᠪᠤᠯᠤᠩ ᠡᠴᠠ ᠡᠮᠦᠨᠡᠰᠢᠬᠢ ᠣᠷᠳᠣᠰ ᠤᠨ ᠥᠨᠳᠥᠷᠯᠢᠭ ᠲᠦ ᠤᠷᠭᠤᠮᠠᠯ ᠤᠨ ᠬᠤᠴᠢᠯᠭ᠎ᠠ ᠲᠠᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠤᠨᠢ ᠠᠭᠤᠯᠠ",
      "ᠲᠡᠭᠷᠢ ᠠᠭᠤᠯᠠ",
      "ᠺᠦᠨᠯᠦ᠋ᠨ ᠠᠭᠤᠯᠠ",
      "ᠾᠢᠮᠠᠯᠠᠶ᠎ᠠ ᠠᠭᠤᠯᠠ"
    ],
    "answer": "ᠮᠤᠨᠢ ᠠᠭᠤᠯᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠪᠠᠶᠢᠭᠠᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠮᠠᠯᠵᠢᠯ ᠤᠨ ᠲᠠᠯᠠᠪᠠᠢ ᠪᠠᠭᠲᠠᠬᠤ ᠦᠭᠡᠢ ᠨᠢ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨᠴᠠᠪ",
      "ᠺᠠᠱᠭᠠᠷ ᠤᠨ ᠪᠠᠶᠠᠨ ᠪᠦᠷᠢᠳᠦ",
      "ᠣᠷᠳᠣᠰ",
      "ᠤᠷᠠᠳ"
    ],
    "answer": "ᠺᠠᠱᠭᠠᠷ ᠤᠨ ᠪᠠᠶᠠᠨ ᠪᠦᠷᠢᠳᠦ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠲᠦ ᠪᠠᠭᠲᠠᠬᠤ ᠨᠢ ______",
    "options": [
      "ᠰᠢᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠭᠣᠣᠯ",
      "ᠬᠤᠲ᠋ᠠᠨ ᠤ ᠪᠠᠶᠠᠨ ᠪᠦᠷᠢᠳᠦ",
      "ᠶᠠᠯᠦᠰᠠᠩᠪᠦ ᠮᠥᠷᠡᠨ ᠦ ᠳᠤᠮᠳᠠᠳᠤ ᠳᠣᠣᠷᠠᠳᠤ ᠤᠷᠤᠰᠬᠠᠯ",
      "ᠬᠥᠬᠡᠨᠠᠭᠤᠷ ᠤᠨ ᠵᠡᠭᠦᠨ ᠡᠮᠦᠨᠡᠲᠦ ᠬᠡᠰᠡᠭ"
    ],
    "answer": "ᠰᠢᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠭᠣᠣᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠬᠣᠷᠴᠢᠨ ᠤ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠪᠣᠯ ᠮᠠᠨ ᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠠᠯᠳᠠᠷᠲᠠᠢ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠠᠶᠢᠭᠠᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠡᠯᠴᠢᠭᠡᠷ",
      "ᠪᠠᠯᠠᠷ ᠣᠢ",
      "ᠰᠢᠭᠤᠶᠢᠲᠤ ᠣᠷᠣᠨ",
      "ᠥᠨᠳᠥᠷ ᠠᠭᠤᠯᠠᠨ ᠭᠠᠵᠠᠷ"
    ],
    "answer": "ᠪᠠᠶᠢᠭᠠᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠡᠯᠴᠢᠭᠡᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠮᠠᠯ ᠰᠦᠷᠦᠭ ______ ᠂ ᠦᠬᠡᠷ ᠢᠶ᠋ᠡᠷ ᠭᠣᠣᠯᠯᠠᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠰᠠᠷᠯᠤᠭ",
      "ᠬᠣᠨᠢ",
      "ᠡᠯᠵᠢᠭᠡ ᠯᠠᠭᠤᠰᠠ",
      "ᠭᠠᠬᠠᠢ"
    ],
    "answer": "ᠬᠣᠨᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠮᠠᠯ ᠰᠦᠷᠦᠭ ᠨᠢ ᠳᠠᠷᠠᠭᠠᠯᠠᠪᠠᠯ ______ ᠂ ᠲᠡᠮᠡᠭᠡ ᠵᠡᠷᠭᠡ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠷᠢ",
      "ᠨᠣᠬᠠᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠣᠰᠢᠭᠤ",
      "ᠡᠯᠵᠢᠭᠡ",
      "ᠪᠤᠭᠤᠳᠠᠢ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠷᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ______ ᠪᠣᠯ ᠪᠥᠬᠥ ᠤᠯᠤᠰ ᠲᠤ ᠠᠯᠳᠠᠷᠰᠢᠭᠰᠠᠨ ᠰᠢᠯᠢᠳᠡᠭ ᠮᠠᠯ ᠤᠨ ᠡᠭᠦᠯᠳᠡᠷ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠭᠤᠷᠪᠠᠨ ᠭᠣᠣᠯ ᠤᠨ ᠦᠬᠡᠷ",
      "ᠾᠧ ᠴᠢᠦᠢ ᠠᠳᠤᠭᠤ",
      "ᠬᠥᠬᠡᠨᠠᠭᠤᠷ ᠤᠨ ᠠᠳᠤᠭᠤ",
      "ᠰᠢᠨᠵᠢᠶᠠᠩ ᠬᠣᠨᠢ"
    ],
    "answer": "ᠭᠤᠷᠪᠠᠨ ᠭᠣᠣᠯ ᠤᠨ ᠦᠬᠡᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠦᠵᠦᠮᠦᠴᠢᠨ ᠪᠦᠳᠦᠭᠦᠨ ᠰᠡᠭᠦᠯᠲᠦ ᠬᠣᠨᠢ ᠪᠣᠯ ______ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠰᠢᠯᠢᠳᠡᠭ ᠡᠭᠦᠯᠳᠡᠷ ᠦᠨ ᠮᠠᠯ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ",
      "ᠬᠥᠬᠡᠨᠠᠭᠤᠷ ᠤᠨ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠦᠨ",
      "ᠰᠢᠨᠵᠢᠶᠠᠩ ᠤᠨ"
    ],
    "answer": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠨᠡᠷ᠎ᠡ ᠠᠯᠳᠠᠷᠰᠢᠭᠰᠠᠨ ᠰᠢᠯᠢᠳᠡᠭ ᠮᠠᠯ ᠤᠨ ᠡᠭᠦᠯᠳᠡᠷ ᠲᠦ ᠪᠠᠭᠲᠠᠬᠤ ᠦᠭᠡᠢ ᠨᠢ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠠᠯᠠᠱᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠡᠮᠡᠭᠡ",
      "ᠬᠠᠷ᠎ᠠ ᠭᠠᠬᠠᠢ",
      "ᠠᠷᠪᠠᠰ ᠤᠨ ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠢᠮᠠᠭ᠎ᠠ",
      "ᠭᠤᠷᠪᠠᠨ ᠭᠣᠣᠯ ᠤᠨ ᠠᠳᠤᠭᠤ"
    ],
    "answer": "ᠬᠠᠷ᠎ᠠ ᠭᠠᠬᠠᠢ"
  },
  {
    "question": "______ ᠪᠣᠯ ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠰᠢᠯᠢᠳᠡᠭ ᠨᠠᠷᠢᠨ ᠨᠣᠣᠰᠣᠲᠤ ᠬᠣᠨᠢᠨ ᠤ ᠡᠭᠦᠯᠳᠡᠷ ᠦᠨ ᠨᠢᠭᠡ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠠᠤᠬᠠᠨ ᠤ ᠨᠠᠷᠢᠨ ᠨᠣᠣᠰᠣᠲᠤ ᠬᠣᠨᠢ",
      "ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠥᠰ ᠤᠨ ᠯᠠᠭᠤᠰᠠ",
      "ᠮᠠᠯᠤᠷ ᠥᠲᠡᠭᠡ",
      "ᠣᠷᠳᠣ ᠰᠡᠭᠦᠯᠲᠦ ᠪᠡᠴᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠠᠤᠬᠠᠨ ᠤ ᠨᠠᠷᠢᠨ ᠨᠣᠣᠰᠣᠲᠤ ᠬᠣᠨᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠤᠨ ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ ᠦᠬᠡᠷ ᠭᠣᠣᠯᠳᠠᠭᠤ ᠮᠠᠨ ᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ______ ᠲᠠᠷᠬᠠᠵᠤ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ",
      "ᠰᠢᠨᠵᠢᠶᠠᠩ ᠤᠨ ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ ᠤᠨ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠤᠨ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ",
      "ᠬᠥᠬᠡᠨᠠᠭᠤᠷ ᠮᠤᠵᠢ"
    ],
    "answer": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠶᠡᠬᠡ ᠬᠢᠩᠭᠠᠨ ᠳᠠᠪᠠᠭ᠎ᠠ ᠡᠴᠠ ᠵᠡᠭᠦᠨᠰᠢᠬᠢ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠲᠤ ᠯᠢᠶᠣᠤ ᠾᠧ ᠭᠣᠣᠯ ᠪᠠ ᠰᠤᠩᠭᠠᠷᠢ ᠮᠥᠷᠡᠨ ᠨᠤᠨ ᠮᠥᠷᠡᠨ ᠦ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠤᠨ ᠪᠠᠭ᠎ᠠ ᠬᠡᠰᠡᠭ ᠲᠠᠷᠬᠠᠯᠲᠠ ᠪᠣᠢ ᠃ ᠡᠨᠡ ᠨᠢ  ︵︽     ︾ ︶ ᠭᠡᠵᠦ ᠠᠯᠳᠠᠷᠰᠢᠪᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠠᠮᠤ ᠪᠤᠳᠠᠭᠠᠨ ᠤ ᠬᠥᠮᠥᠷᠭᠡ",
      "ᠠᠷᠤ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠤᠨ ᠵᠢᠶᠠᠩᠨᠠᠨ",
      "ᠵᠢᠮᠢᠰ ᠦᠨ ᠬᠦᠷᠢᠶᠡᠯᠡᠩ",
      "ᠡᠮ ᠦᠨ ᠬᠥᠮᠥᠷᠭᠡ"
    ],
    "answer": "ᠠᠮᠤ ᠪᠤᠳᠠᠭᠠᠨ ᠤ ᠬᠥᠮᠥᠷᠭᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠶᠡᠬᠡ ᠬᠢᠩᠭᠠᠨ ᠳᠠᠪᠠᠭ᠎ᠠ ᠡᠴᠠ ᠵᠡᠭᠦᠨᠰᠢᠬᠢ ᠯᠢᠶᠣᠤ ᠾᠧ ᠭᠣᠣᠯ ᠪᠠ ᠰᠤᠩᠭᠠᠷᠢ ᠮᠥᠷᠡᠨ ᠨᠤᠨ ᠮᠥᠷᠡᠨ ᠦ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠪᠣᠯ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠭᠣᠣᠯᠳᠠᠯᠭ᠎ᠠ ᠲᠠᠢ ______ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠣᠷᠣᠨ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠩ ᠠᠵᠤ ᠠᠬᠤᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠨᠡᠭᠡᠭᠡᠯᠲᠡᠲᠤ",
      "ᠮᠠᠯ ᠠᠵᠤ ᠠᠬᠤᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠨᠡᠭᠡᠭᠡᠯᠲᠡᠲᠤ",
      "ᠠᠵᠤ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠨᠡᠭᠡᠭᠡᠯᠲᠡᠲᠤ",
      "ᠰᠢᠨᠵᠢᠯᠡᠬᠦ ᠤᠬᠠᠭᠠᠨ ᠮᠡᠷᠭᠡᠵᠢᠯ ᠦᠨ ᠨᠡᠭᠡᠭᠡᠯᠲᠡᠲᠤ"
    ],
    "answer": "ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠩ ᠠᠵᠤ ᠠᠬᠤᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠨᠡᠭᠡᠭᠡᠯᠲᠡᠲᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠤᠨᠢ ᠠᠭᠤᠯᠠ ᠨᠢᠷᠤᠭᠤ ᠪᠣᠯ ______ ᠂ ᠮᠤᠨᠢ ᠠᠭᠤᠯᠠ ᠪᠠ ᠴᠢᠨᠦᠨ ᠠᠭᠤᠯᠠ ᠡᠴᠠ ᠪᠦᠷᠢᠯᠳᠦᠭᠰᠡᠨ ᠶᠤᠮ ᠃",
    "options": [
      "ᠳᠠᠯᠠᠨ ᠬᠠᠷ᠎ᠠ ᠠᠭᠤᠯᠠ",
      "ᠭᠠᠩᠳᠢᠰ ᠠᠭᠤᠯᠠ",
      "ᠴᠢ ᠯᠢᠶᠠᠨ ᠱᠠᠨ ᠠᠭᠤᠯᠠ",
      "ᠲᠠᠩᠭᠤᠯᠠ ᠠᠭᠤᠯᠠ"
    ],
    "answer": "ᠳᠠᠯᠠᠨ ᠬᠠᠷ᠎ᠠ ᠠᠭᠤᠯᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠩ ᠤᠨ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢᠯᠡᠯ ᠳ᠋ᠦ ᠠᠰᠢᠭᠲᠠᠢ ᠬᠣᠶᠠᠷ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠪᠣᠯ ᠪᠣᠷᠣᠳᠣᠬᠣᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠪᠠ ______ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠦᠮᠡᠳ ᠦᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ",
      "ᠬᠥᠬᠡᠨᠠᠭᠤᠷ",
      "ᠺᠦᠨᠯᠦ᠋ᠨ",
      "ᠬᠠᠰᠠᠭ"
    ],
    "answer": "ᠲᠦᠮᠡᠳ ᠦᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠤᠨᠢ ᠠᠭᠤᠯᠠ ᠨᠢᠷᠤᠭᠤᠳ ᠪᠠᠶᠢᠭᠠᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠠᠯᠬᠠᠪᠴᠢ ᠪᠣᠯᠵᠤ ᠪᠦᠷᠢᠯᠳᠦᠭᠰᠡᠨ ᠨᠢ ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠮᠤᠨᠢ ᠠᠭᠤᠯᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠡᠮᠦᠨ᠎ᠡ ᠬᠣᠷᠮᠣᠢ ᠳ᠋ᠡᠬᠢ ______ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠲᠤ ᠠᠰᠢᠭᠲᠠᠢ ᠶᠤᠮ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠣᠷᠣᠳᠣᠬᠣᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ",
      "ᠰᠢᠷ᠎ᠠ ᠬᠥᠷᠥᠰᠥᠲᠦ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠦᠨ",
      "ᠾᠧᠩ ᠳ᠋ᠤᠸᠠᠨ ᠤ"
    ],
    "answer": "ᠪᠣᠷᠣᠳᠣᠬᠣᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠤᠨᠢ ᠠᠭᠤᠯᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠡᠮᠦᠨ᠎ᠡ ᠬᠣᠷᠮᠣᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠣᠷᠣᠳᠣᠬᠣᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠪᠠ ______ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠪᠣᠯ ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠴᠢᠬᠤᠯᠠ ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠩ ᠤᠨ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢᠯᠡᠯ ᠦᠨ ᠣᠷᠣᠨ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠦᠮᠡᠳ ᠦᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ",
      "ᠺᠦᠨᠯᠦ᠋ᠨ ᠦ",
      "ᠾᠢᠮᠠᠯᠠᠶ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ",
      "ᠬᠥᠬᠡᠨᠠᠭᠤᠷ ᠤᠨ"
    ],
    "answer": "ᠲᠦᠮᠡᠳ ᠦᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠤᠨᠢ ᠠᠭᠤᠯᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠡᠮᠦᠨ᠎ᠡ ᠬᠣᠷᠮᠣᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠣᠷᠣᠳᠣᠬᠣᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠪᠠ ᠲᠦᠮᠡᠳ ᠦᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠤᠨ ᠬᠥᠷᠥᠰᠥ ᠰᠢᠷᠣᠢ ᠥᠩ ᠰᠢᠮᠡᠯᠢᠭ ᠂ ᠭᠤᠤ ᠰᠤᠪᠠᠭ ᠬᠥᠨᠳᠡᠯᠡᠨ ᠭᠤᠯᠳᠤ ᠰᠦᠯᠵᠢᠯᠳᠦᠵᠦ ᠂ ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠨ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠨᠡᠶᠢᠳᠡᠮ ᠲᠠᠷᠬᠠᠵᠤ ᠂ ︵     ︽          ︾ ︶ ᠭᠡᠬᠦ ᠴᠣᠯᠠ ᠲᠠᠢ ᠶᠤᠮ ᠃",
    "options": [
      "ᠠᠷᠤ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠤᠨ ᠠᠮᠤ ᠪᠤᠳᠠᠭᠠᠨ ᠤ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ",
      "ᠡᠯᠡᠰᠦᠨ ᠴᠥᠯ ᠤᠨ ᠪᠠᠶᠠᠨ ᠪᠦᠷᠢᠳᠦ",
      "ᠠᠷᠤ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠤᠨ ᠵᠢᠶᠠᠩᠨᠠᠨ",
      "ᠭᠣᠪᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠡᠷᠡᠯᠳᠦ ᠰᠤᠪᠤᠳ"
    ],
    "answer": "ᠠᠷᠤ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠤᠨ ᠠᠮᠤ ᠪᠤᠳᠠᠭᠠᠨ ᠤ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠭᠣᠣᠯ ᠪᠣᠯᠬᠤ ᠠᠮᠤ ᠪᠤᠳᠠᠭᠠᠨ ᠤ ᠭᠠᠷᠤᠯᠲᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠨᠢᠭᠡ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠡᠭᠷᠢ ᠠᠭᠤᠯᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠠᠷᠤ ᠬᠣᠷᠮᠣᠢ",
      "ᠺᠠᠱᠭᠠᠷ ᠤᠨ ᠪᠠᠶᠠᠨ ᠪᠦᠷᠢᠳᠦ",
      "ᠪᠣᠷᠣᠳᠣᠬᠣᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ",
      "ᠢᠯᠢ ᠭᠣᠣᠯ ᠤᠨ ᠬᠥᠨᠳᠡᠢ"
    ],
    "answer": "ᠪᠣᠷᠣᠳᠣᠬᠣᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠭᠣᠣᠯ ᠪᠣᠯᠬᠤ ᠠᠮᠤ ᠪᠤᠳᠠᠭᠠᠨ ᠤ ᠭᠠᠷᠤᠯᠲᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠣᠷᠣᠨ ᠨᠢ ______ ᠪᠣᠯᠣᠨ ᠲᠦᠮᠡᠳ ᠦᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠲᠤ ᠪᠠᠶᠢᠷᠢᠯᠠᠵᠤ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠶᠠᠯᠦᠰᠠᠩᠪᠦ ᠮᠥᠷᠡᠨ ᠦ ᠰᠠᠪᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ",
      "ᠲᠡᠭᠷᠢ ᠠᠭᠤᠯᠠ ᠡᠴᠠ ᠡᠮᠦᠨᠡᠰᠢ",
      "ᠪᠣᠷᠣᠳᠣᠬᠣᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ",
      "ᠬᠣᠲ᠋ᠠᠨ ᠤ ᠪᠠᠶᠠᠨ ᠪᠦᠷᠢᠳᠦ"
    ],
    "answer": "ᠪᠣᠷᠣᠳᠣᠬᠣᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠲᠦᠮᠡᠳ ᠦᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠪᠣᠯ ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠭᠣᠣᠯ ᠪᠣᠯᠬᠤ ______ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠰᠢᠭᠤᠶᠢᠲᠤ ᠣᠷᠣᠨ",
      "ᠰᠢᠯᠢᠮᠳᠡᠭ ᠦᠨ ᠭᠠᠷᠤᠯᠲᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠣᠷᠣᠨ",
      "ᠠᠮᠤ ᠪᠤᠳᠠᠭᠠᠨ ᠤ ᠭᠠᠷᠤᠯᠲᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠣᠷᠣᠨ",
      "ᠵᠢᠮᠢᠰ ᠦᠨ ᠭᠠᠷᠤᠯᠲᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠣᠷᠣᠨ"
    ],
    "answer": "ᠠᠮᠤ ᠪᠤᠳᠠᠭᠠᠨ ᠤ ᠭᠠᠷᠤᠯᠲᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠣᠷᠣᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠭᠣᠣᠯ ᠪᠣᠯᠬᠤ ᠲᠠᠷᠢᠮᠠᠯ ᠳ᠋ᠤ ______ ᠪᠠᠭᠲᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠷᠳᠡᠨᠢ ᠰᠢᠰᠢ",
      "ᠸᠠᠨᠳᠧᠦ ᠪᠤᠷᠴᠠᠭ",
      "ᠰᠢᠯᠦᠬᠡᠢ",
      "ᠲᠤᠲᠤᠷᠭ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠡᠷᠳᠡᠨᠢ ᠰᠢᠰᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠲᠠᠷᠢᠮᠠᠯ ᠤᠨ ᠳᠣᠲᠣᠷᠠᠬᠢ ______ ᠪᠣᠯ ᠨᠢᠭᠡ ᠵᠦᠢᠯ ᠦᠨ ᠲᠣᠰᠣᠯᠢᠭ ᠲᠠᠷᠢᠮᠠᠯ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠦᠷᠡᠯ ᠴᠡᠴᠡᠭ",
      "ᠸᠠᠨᠳᠧᠦ",
      "ᠨᠣᠬᠠᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠣᠰᠢᠭᠤ",
      "ᠲᠥᠮᠥᠰᠥ"
    ],
    "answer": "ᠬᠦᠷᠡᠯ ᠴᠡᠴᠡᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠪᠣᠷᠣᠳᠣᠬᠣᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠪᠣᠯ ᠮᠠᠨ ᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ______ ᠤ ᠭᠤᠷᠪᠠᠨ ᠶᠡᠬᠡ ᠭᠠᠷᠤᠯᠲᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠨᠢᠭᠡ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠰᠢᠯᠢᠮᠳᠡᠭ",
      "ᠰᠢᠬᠢᠷ ᠮᠠᠨᠵᠢᠨ",
      "ᠲᠥᠮᠥᠰᠥᠨ",
      "ᠲᠤᠲᠤᠷᠭ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠰᠢᠬᠢᠷ ᠮᠠᠨᠵᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠬᠠᠲᠤᠨ ᠭᠣᠣᠯ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠣᠷᠣᠰᠢᠨ ᠰᠠᠭᠤᠳᠠᠭ ______ ᠬᠡᠰᠡᠭ ᠢᠶᠠᠷ ᠤᠷᠤᠰᠤᠨ ᠥᠩᠭᠡᠷᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠮᠦᠨ᠎ᠡ",
      "ᠵᠡᠭᠦᠨ",
      "ᠪᠠᠷᠠᠭᠤᠨ",
      "ᠪᠠᠷᠠᠭᠤᠨ ᠡᠮᠦᠨ᠎ᠡ"
    ],
    "answer": "ᠪᠠᠷᠠᠭᠤᠨ ᠡᠮᠦᠨ᠎ᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠣᠷᠣᠰᠢᠨ ᠰᠠᠭᠤᠭ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠣᠷᠣᠨ ᠳ᠋ᠦ ______ ᠤ ᠭᠠᠷᠤᠯᠲᠠ ᠬᠠᠮᠤᠭ ᠠᠯᠳᠠᠷᠲᠠᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠠᠲᠤᠨ ᠭᠣᠣᠯ ᠤᠨ ᠮᠥᠷᠭᠥ ᠵᠢᠭᠠᠰᠤ",
      "ᠢᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠵᠢᠮᠢᠰ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠤᠨ ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ ᠴᠡᠴᠡᠭ",
      "ᠲᠢᠶᠠᠨᠱᠠᠨ ᠤ ᠢᠮᠠᠭ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠨᠣᠣᠯᠣᠭᠤᠷ"
    ],
    "answer": "ᠬᠠᠲᠤᠨ ᠭᠣᠣᠯ ᠤᠨ ᠮᠥᠷᠭᠥ ᠵᠢᠭᠠᠰᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠨᠡᠯᠢᠶᠡᠳ ᠶᠡᠬᠡ ᠲᠠᠯᠠᠪᠠᠢ ᠲᠠᠢ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠴᠥᠭᠥᠷᠥᠮ ᠤᠨ ᠳᠣᠲᠣᠷ᠎ᠠ ᠡᠴᠠ︽ ᠵᠢᠭᠠᠰᠤᠨ ᠤ ᠳᠠᠭᠤᠨ ᠱᠤᠤᠭᠢᠵᠤ ᠂ ᠮᠣᠷᠢ ᠤᠨᠤᠭᠠᠳ ᠣᠷᠣᠬᠤ ᠦᠭᠡᠢ ︾ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠬᠡᠯᠡᠯᠭᠡ ᠲᠡᠢ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠨᠢ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠥᠯᠥᠨ ᠨᠠᠭᠤᠷ",
      "ᠬᠥᠬᠡ ᠨᠠᠭᠤᠷ",
      "ᠢᠯᠢ ᠭᠣᠣᠯ",
      "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨᠰᠤᠬᠠᠢ"
    ],
    "answer": "ᠬᠥᠯᠥᠨ ᠨᠠᠭᠤᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠮᠥᠷᠭᠥ ᠵᠢᠭᠠᠰᠤ ᠠᠷᠪᠢᠨ ᠭᠠᠷᠳᠠᠭ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠴᠥᠭᠥᠷᠥᠮ ᠳ᠋ᠦ ᠬᠥᠯᠥᠨ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠂ ᠪᠣᠢᠷ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠂ ᠤᠯᠠᠭᠠᠨᠰᠤᠬᠠᠢ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠂ ᠲᠠᠭ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠵᠢᠴᠢ ______ ᠪᠠᠭᠲᠠᠳᠠᠭ᠋᠃",
    "options": [
      "ᠭᠭᠢᠷᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠨᠠᠭᠤᠷ",
      "ᠬᠥᠬᠡ ᠨᠠᠭᠤᠷ",
      "ᠰᠢᠨᠵᠢᠶᠠᠩ ᠨᠠᠭᠤᠷ",
      "ᠢᠯᠢ ᠨᠠᠭᠤᠷ"
    ],
    "answer": "ᠭᠭᠢᠷᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠨᠠᠭᠤᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠬᠥᠯᠥᠨ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠂ ᠪᠣᠢᠷ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠂ ᠤᠯᠠᠭᠠᠨᠰᠤᠬᠠᠢ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠂ ᠲᠠᠭ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠂ ______ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠣᠷᠣᠰᠢᠨ ᠰᠠᠭᠤᠳᠠᠭ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠴᠥᠭᠥᠷᠥᠮ ᠳ᠋ᠦ ᠬᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠭᠳᠠᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ",
      "ᠬᠠᠰᠠᠭ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ",
      "ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠴᠥᠭᠥᠷᠥᠮ ᠳ᠋ᠦ ᠡᠯᠪᠡᠭ ᠭᠠᠷᠳᠠᠭ ᠵᠢᠭᠠᠰᠤᠨ ᠤ ᠲᠥᠷᠥᠯ ᠳ᠋ᠦ ᠪᠠᠭᠲᠠᠬᠤ ᠦᠭᠡᠢ ᠨᠢ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠥᠩᠭᠥᠨ ᠵᠢᠭᠠᠰᠤ",
      "ᠠᠯᠠᠭᠠᠨ᠎ᠠ ᠵᠢᠭᠠᠰᠤ",
      "ᠮᠥᠷᠭᠥ ᠵᠢᠭᠠᠰᠤ",
      "ᠲᠤᠯᠤ ᠵᠢᠭᠠᠰᠤᠨ"
    ],
    "answer": "ᠲᠤᠯᠤ ᠵᠢᠭᠠᠰᠤᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠳᠠᠪᠤᠰᠤ ᠂ ᠵᠢᠷᠠᠨᠲᠠᠢ ᠵᠡᠷᠭᠡ ᠬᠡᠳᠦᠨ ᠵᠠᠭᠤᠨ  ______ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠡᠮᠦᠷ ᠭᠢᠨᠵᠢᠲᠦ ᠬᠥᠭᠥᠷᠭᠡ",
      "ᠣᠷᠢᠶᠠᠩᠭᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠣᠣᠷᠲᠤ ᠬᠥᠭᠥᠷᠭᠡ",
      "ᠳᠠᠪᠤᠰᠤᠨ ᠴᠥᠭᠥᠷᠥᠮ",
      "ᠰᠢᠯᠢᠮᠳᠡᠭ ᠦᠨ ᠲᠠᠷᠢᠶ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠳᠠᠪᠤᠰᠤᠨ ᠴᠥᠭᠥᠷᠥᠮ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠬᠡᠳᠦᠨ ᠵᠠᠭᠤᠨ ᠳᠠᠪᠤᠰᠤᠨ ᠴᠥᠭᠥᠷᠥᠮ ᠪᠠ ᠬᠤᠵᠢᠷ ᠤᠨ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠂ ᠡᠳᠡᠭᠡᠷ ᠳᠠᠪᠤᠰᠤᠨ ᠴᠥᠭᠥᠷᠥᠮ ᠪᠠ ᠬᠤᠵᠢᠷ ᠤᠨ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠤᠨ ᠳᠣᠲᠣᠷ᠎ᠠ ᠡᠴᠠ  ______ ᠡᠯᠪᠡᠭ ᠭᠠᠷᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠰᠢᠮᠡᠲᠦ ᠰᠢᠮᠡᠯᠢ",
      "ᠯᠤᠤᠪᠠᠩ",
      "ᠴᠠᠰᠤᠨ ᠱᠡᠦ",
      "ᠳᠠᠪᠤᠰᠤ ᠬᠤᠵᠢᠷ"
    ],
    "answer": "ᠳᠠᠪᠤᠰᠤ ᠬᠤᠵᠢᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠵᠢᠷᠠᠨᠲᠠᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠳᠠᠪᠤᠰᠤᠨ ᠲᠠᠯᠠᠪᠠᠢ ᠪᠣᠯ ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠂ ᠮᠥᠨ ᠴᠦ ᠮᠠᠨ ᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠬᠠᠮᠤᠭ ᠤᠨ ᠶᠡᠬᠡ  ______ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠥᠨᠳᠥᠷ ᠠᠭᠤᠯᠠ ᠦᠷᠭᠦᠯᠵᠢᠯᠡᠭᠰᠡᠨ ᠣᠷᠣᠨ",
      "ᠮᠧᠬᠠᠨᠢᠭᠵᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠰᠠᠨ ᠳᠠᠪᠤᠰᠤᠨ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠤᠨ ᠲᠠᠯᠠᠪᠠᠢ",
      "ᠭᠣᠣᠯ ᠤᠨ ᠬᠥᠨᠳᠡᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠳᠤᠯᠠᠭᠠᠨ ᠣᠷᠣᠨ",
      "ᠠᠷᠤ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠤᠨ ᠵᠢᠶᠠᠩᠨᠠᠨ"
    ],
    "answer": "ᠮᠧᠬᠠᠨᠢᠭᠵᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠰᠠᠨ ᠳᠠᠪᠤᠰᠤᠨ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠤᠨ ᠲᠠᠯᠠᠪᠠᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠵᠢᠷᠠᠨᠲᠠᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠳᠠᠪᠤᠰᠤᠨ ᠲᠠᠯᠠᠪᠠᠢ ᠪᠣᠯ ᠮᠠᠨ ᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠬᠠᠮᠤᠭ ᠤᠨ ᠶᠡᠬᠡ ᠮᠧᠬᠠᠨᠢᠭᠵᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠰᠠᠨ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠤᠨ ᠳᠠᠪᠤᠰᠤᠨ ᠲᠠᠯᠠᠪᠤᠷ ᠮᠥᠨ ᠂ ᠡᠭᠦᠨ ᠦ ᠬᠠᠮᠲᠤ ᠲᠡᠷᠡ ᠨᠢ ᠪᠠᠰᠠ ᠴᠤ ᠬᠠᠮᠤᠭ ᠤᠨ ᠶᠡᠬᠡ ______ ᠪᠣᠯᠪᠠᠰᠤᠷᠠᠭᠤᠯᠬᠤ ᠰᠠᠭᠤᠷᠢᠨ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠢᠣᠲᠲᠤ ᠳᠠᠪᠤᠰᠤ",
      "ᠲᠥᠮᠥᠰᠥ",
      "ᠰᠢᠯᠢᠮᠳᠡᠭ",
      "ᠠᠯᠮᠤᠷᠠᠳ"
    ],
    "answer": "ᠢᠣᠲᠲᠤ ᠳᠠᠪᠤᠰᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠵᠢᠷᠠᠨᠲᠠᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠳᠠᠪᠤᠰᠤᠨ ᠲᠠᠯᠠᠪᠠᠢ ᠨᠢ ᠮᠠᠨ ᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠬᠠᠮᠤᠭ ᠤᠨ ᠶᠡᠬᠡ ᠮᠧᠬᠠᠨᠢᠭᠵᠢᠭᠰᠠᠨ ᠳᠠᠪᠤᠰᠤᠨ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠤᠨ ᠲᠠᠯᠠᠪᠠᠢ ᠪᠣᠯᠬᠤ ᠪᠠᠷ ᠪᠠᠷᠠᠬᠤ ᠦᠭᠡᠢ ᠂ ᠪᠠᠰᠠ ᠳᠠᠪᠤᠰᠤᠨ ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠤᠨ ᠲᠣᠭᠣᠷᠢᠭ ᠪᠠ ______  ᠪᠣᠯᠪᠠᠰᠤᠷᠠᠭᠤᠯᠬᠤ ᠰᠠᠭᠤᠷᠢᠨ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠣᠰᠢᠭ᠎ᠠ",
      "ᠢᠣᠲᠲᠤ ᠳᠠᠪᠤᠰᠤᠨ",
      "ᠣᠷᠢᠶᠠᠩᠭᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠰᠦᠯᠵᠢᠶᠡᠨ ᠬᠥᠭᠥᠷᠭᠡ",
      "ᠲᠥᠬᠥᠮ ᠮᠣᠳᠣᠨ ᠬᠥᠭᠥᠷᠭᠡ"
    ],
    "answer": "ᠢᠣᠲᠲᠤ ᠳᠠᠪᠤᠰᠤᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠶᠡᠬᠡ ᠬᠢᠩᠭᠠᠨ ᠳᠠᠪᠠᠭ᠎ᠠ ᠨᠢ ︽ ᠡᠬᠡ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ______ ᠡᠷᠳᠡᠨᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠥᠮᠥᠷᠭᠡ ︾ ᠬᠡᠮᠡᠭᠳᠡᠪᠡ ᠃",
    "options": [
      "ᠠᠯᠲᠠᠨ ᠰᠢᠷᠭᠠᠯ ᠥᠩᠭᠡᠲᠦ",
      "ᠨᠣᠭᠣᠭᠠᠨ ᠥᠩᠭᠡᠲᠦ",
      "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ ᠥᠩᠭᠡᠲᠦ",
      "ᠬᠥᠬᠡ ᠥᠩᠭᠡᠲᠦ"
    ],
    "answer": "ᠨᠣᠭᠣᠭᠠᠨ ᠥᠩᠭᠡᠲᠦ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠬᠢᠲᠠᠳ ᠡᠪᠡᠰᠦᠨ ᠡᠮ ᠦᠨ ᠲᠥᠷᠥᠯ ᠵᠦᠢᠯ ᠳ᠋ᠦ ᠪᠠᠭᠲᠠᠬᠤ ᠨᠢ ᠄ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠴᠠᠰᠤᠨ ᠯᠢᠩᠬᠤ᠎ᠠ",
      "ᠰᠢᠬᠢᠷ ᠡᠪᠡᠰᠦᠨ",
      "ᠪᠢᠯᠢᠭᠲᠦ ᠳᠡᠯᠳᠡᠦ",
      "ᠪᠣᠩ ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠰᠢᠬᠢᠷ ᠡᠪᠡᠰᠦᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠪᠣᠯ ᠡᠷᠲᠡᠨ ᠡᠴᠡ ᠠᠪᠤᠭᠠᠳ ᠮᠠᠨ ᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠡᠷᠲᠡᠨ ᠦ ______ ᠴᠥᠭᠡᠨ ᠲᠣᠭᠠᠲᠤ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠬᠥᠭᠵᠢᠶᠡᠨᠲᠡᠢ ᠪᠥᠭᠡᠳ ᠲᠦᠷᠭᠡᠨ ᠬᠥᠭᠵᠢᠬᠦ ᠲᠠᠪᠴᠠᠩ ᠮᠥᠨ ᠃",
    "options": [
      "ᠤᠮᠠᠷᠠᠲᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ",
      "ᠡᠮᠦᠨᠡᠲᠦ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ",
      "ᠪᠠᠷᠠᠭᠤᠨ ᠬᠡᠰᠡᠭ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ",
      "ᠵᠡᠭᠦᠨ ᠬᠡᠰᠡᠭ  ᠣᠷᠣᠨ ᠤ"
    ],
    "answer": "ᠤᠮᠠᠷᠠᠲᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠭᠣᠣᠯᠳᠠᠭᠤ  ______ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠲᠤ ᠲᠠᠷᠬᠠᠵᠤ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ᠃",
    "options": [
      "ᠰᠢᠨᠵᠢᠶᠠᠩ ᠤᠨ",
      "ᠢᠦᠢ ᠯᠦᠩ ᠤᠨ",
      "ᠬᠥᠬᠡᠨᠠᠭᠤᠷ ᠤᠨ",
      "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ"
    ],
    "answer": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠲᠤ ᠡᠯᠪᠡᠭ ᠪᠠᠶᠠᠯᠢᠭ ᠰᠣᠶᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪ ᠦᠯᠡᠳᠡᠭᠡᠭᠰᠡᠨ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠳ᠋ᠦ ᠬᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠭᠳᠠᠬᠤ ᠦᠭᠡᠢ ᠨᠢ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠾᠦᠩᠨᠦ",
      "ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ",
      "ᠦ᠋ ᠬᠤᠸᠠᠨ",
      "ᠴᠡᠯᠡᠭᠡᠷ"
    ],
    "answer": "ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠬᠥᠬᠡᠬᠣᠲᠠ ᠤᠨ ______  ᠪᠣᠯ ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠴᠢᠬᠤᠯᠠ ᠰᠣᠶᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠥᠮᠪᠥᠨ ᠬᠡᠶᠢᠳ",
      "ᠪᠠᠳᠺᠠᠷ ᠵᠤᠤ",
      "ᠲᠠᠪᠤᠨ ᠰᠤᠪᠤᠷᠭ᠎ᠠ",
      "ᠬᠥᠬᠡᠨᠠᠭᠤᠷ ᠤᠨ ᠰᠤᠪᠤᠷᠭ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠲᠠᠪᠤᠨ ᠰᠤᠪᠤᠷᠭ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠪᠤᠭᠤᠲᠤ ᠬᠣᠲᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ______ ᠪᠣᠯ ᠴᠢᠬᠤᠯᠠ ᠰᠣᠶᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪ ᠦᠨ ᠨᠢᠭᠡ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠳ᠋ᠠ ᠮᠢᠩ ᠰᠧ ᠬᠡᠶᠢᠳ",
      "ᠴᠢᠩᠭᠢᠰ ᠦᠨ ᠣᠩᠭᠣᠨ",
      "ᠮᠠᠶᠢᠳᠠᠷᠢ ᠵᠤᠤ",
      "ᠪᠣᠳᠠᠯᠠ ᠣᠷᠳᠣᠨ"
    ],
    "answer": "ᠮᠠᠶᠢᠳᠠᠷᠢ ᠵᠤᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠡᠵᠡᠨ ᠬᠣᠷᠣᠭ᠎ᠠ ᠬᠣᠰᠢᠭᠤᠨ ᠤ ______ ᠪᠣᠯ ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠠᠯᠳᠠᠷᠲᠤ ᠰᠣᠶᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠭᠠᠰᠢᠶᠠᠨ ᠤ ᠠᠭᠤᠢ",
      "ᠲᠠᠪᠤᠨ ᠰᠤᠪᠤᠷᠭ᠎ᠠ",
      "ᠵᠤᠤ ᠵᠢᠶᠦ᠋ᠨ ᠦ ᠣᠩᠭᠣᠨ",
      "ᠴᠢᠩᠭᠢᠰ ᠤᠨ ᠣᠩᠭᠣᠨ"
    ],
    "answer": "ᠴᠢᠩᠭᠢᠰ ᠤᠨ ᠣᠩᠭᠣᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠬᠥᠬᠡᠬᠣᠲᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ______ ᠪᠣᠯᠣᠨ ᠶᠡᠬᠡ ᠵᠤᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ ᠨᠢ ᠴᠥᠮ ᠰᠣᠶᠣᠯ ᠤᠨ ᠴᠢᠬᠤᠯᠠ ᠥᠪ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠠᠪᠤᠨ ᠰᠤᠪᠤᠷᠭ᠎ᠠ",
      "ᠯᠠᠯᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ",
      "ᠰᠠᠰᠬᠢᠶ᠎ᠠ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ",
      "ᠪᠣᠳᠠᠯᠠ ᠣᠷᠳᠣᠨ"
    ],
    "answer": "ᠲᠠᠪᠤᠨ ᠰᠤᠪᠤᠷᠭ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨᠬᠠᠳᠠ ᠬᠣᠲᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ______  ᠪᠣᠯ ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠴᠢᠬᠤᠯᠠ ᠰᠣᠶᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪ ᠦᠨ ᠨᠢᠭᠡ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠯᠢᠶᠣᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠳᠡᠭᠡᠳᠦ ᠨᠡᠶᠢᠰᠯᠡᠯ",
      "ᠯᠠᠮᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ",
      "ᠭᠦᠮᠪᠦᠮ ᠬᠡᠶᠢᠳ",
      "ᠬᠥᠬᠡᠨᠠᠭᠤᠷ ᠤᠨ ᠰᠤᠪᠤᠷᠭ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠯᠢᠶᠣᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠳᠡᠭᠡᠳᠦ ᠨᠡᠶᠢᠰᠯᠡᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠥᠪᠡᠷᠲᠡᠭᠡᠨ ᠵᠠᠰᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠲᠥᠪ ᠬᠥᠬᠡᠬᠣᠲᠠ ᠨᠢ ______  ᠬᠣᠲᠠ ᠭᠡᠰᠡᠨ  ᠤᠳᠬ᠎ᠠ ᠲᠠᠶ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠥᠬᠡ ᠥᠩᠭᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ",
      "ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠥᠩᠭᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ",
      "ᠬᠠᠷ᠎ᠠ ᠥᠩᠭᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ",
      "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ ᠥᠩᠭᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠬᠥᠬᠡ ᠥᠩᠭᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠬᠥᠬᠡᠬᠣᠲᠠ  ______ ᠤᠨ ᠦᠶ᠎ᠡ ᠳ᠋ᠦ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠳᠠᠵᠠᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠴᠢᠩ ᠤᠯᠤᠰ",
      "ᠶᠤᠸᠠᠨ ᠤᠯᠤᠰ",
      "ᠲᠠᠩ ᠤᠯᠤᠰ",
      "ᠮᠢᠩ ᠤᠯᠤᠰ"
    ],
    "answer": "ᠮᠢᠩ ᠤᠯᠤᠰ"
  },
  {
    "question": "ᠬᠥᠬᠡᠬᠣᠲᠠ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠳᠠᠵᠤ ᠳᠠᠭᠤᠰᠬᠤ ᠦᠶ᠎ᠡ ᠳ᠋ᠦ ______ ᠭᠡᠵᠦ ᠨᠡᠷᠡᠯᠡᠵᠡᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠥᠬᠡ ᠬᠣᠲᠠᠨ",
      "ᠳ᠋ᠡ ᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠡᠷᠲᠡᠨ ᠦ ᠬᠤᠳᠠ",
      "ᠴᠠᠩ ᠳ᠋ᠧ ᠦᠨ ᠣᠷᠳᠣᠨ ᠬᠤᠳᠠ",
      "ᠱᠦᠨ ᠳ᠋ᠧ ᠬᠤᠳᠠ"
    ],
    "answer": "ᠬᠥᠬᠡ ᠬᠣᠲᠠᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠬᠥᠬᠡᠬᠣᠲᠠ ᠮᠢᠩ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠸᠠᠨ ᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠠᠷᠪᠠᠨ ᠵᠢᠷᠭᠤᠳᠤᠭᠠᠷ ᠣᠨ ( 1588 ᠣᠨ ) ᠳ᠋ᠤ ᠨᠡᠷ᠎ᠡ ᠪᠡᠨ ______ ᠭᠡᠵᠦ ᠲᠣᠭᠲᠠᠭᠠᠪᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠠᠯᠢᠮᠠᠲᠤ",
      "ᡀᠠᠰᠠ",
      "ᠬᠦᠢ ᠬᠤᠸᠠ",
      "ᠺᠦᠷᠠᠯ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠬᠦᠢ ᠬᠤᠸᠠ"
  },
  {
    "question": "︽库库和屯︾ ᠪᠣᠯ ______  ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠦᠨ ᠣᠨᠳᠣᠣ ᠣᠷᠴᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠥᠬᠡᠬᠣᠲᠠ",
      "ᠦᠷᠦᠮᠴᠢ",
      "ᡀᠠᠰᠠ",
      "ᠺᠦᠨᠮᠢᠩ"
    ],
    "answer": "ᠬᠥᠬᠡᠬᠣᠲᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠬᠡᠯᠡ ᠠᠯᠲᠠᠢ ᠢᠵᠠᠭᠤᠷ ᠬᠡᠯᠡᠨ ᠤ ______  ᠲᠥᠷᠥᠯ ᠬᠡᠯᠡᠨ ᠳ᠋ᠦ ᠬᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠭᠳᠠᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ",
      "ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ",
      "ᠬᠠᠰᠠᠭ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠳᠤᠮᠳᠠᠳᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠬᠡᠯᠡ ᠶ᠋ᠢ ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠂ ᠣᠶᠢᠷᠠᠳ ᠂ ______ ᠭᠡᠬᠦ ᠭᠤᠷᠪᠠᠨ ᠵᠦᠢᠯ ᠦᠨ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠤᠨ ᠠᠶᠠᠯᠭᠤ ᠳ᠋ᠤ ᠬᠤᠪᠢᠶᠠᠵᠤ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠠᠷᠭᠤ ᠪᠤᠷᠢᠶᠠᠳ",
      "ᠺᠠᠩ",
      "ᠬᠣᠲ᠋ᠠᠨ",
      "ᠯᠦᠪ"
    ],
    "answer": "ᠪᠠᠷᠭᠤ ᠪᠤᠷᠢᠶᠠᠳ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ 13 ᠳ᠋ᠤᠭᠠᠷ ᠵᠠᠭᠤᠨ ᠤ ᠡᠬᠢ ᠪᠡᠷ ______ ᠦᠰᠦᠭ  ᠦᠨ ᠰᠠᠭᠤᠷᠢᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠥᠪᠡᠷ ᠦᠨ ᠦᠰᠦᠭ ᠪᠢᠴᠢᠭ ᠢᠶ᠋ᠡᠨ ᠡᠭᠦᠳᠦᠨ ᠪᠦᠲᠦᠭᠡᠵᠡᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ",
      "ᠠᠷᠠᠪ",
      "ᠲᠦᠷᠺ ᠥᠰᠥᠭ ᠦᠨ",
      "ᠯᠢᠲ"
    ],
    "answer": "ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠶᠤᠸᠠᠨ ᠱᠢᠽᠦ ᠬᠤᠪᠢᠯᠠᠢ ᠡᠴᠠ ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠯᠠᠮᠠ ᠫᠠᠭᠪᠠ ᠪᠠᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠥᠰᠥᠭ ᠢ ᠵᠣᠬᠢᠶᠠᠯᠭᠠᠪᠠ ᠃ ᠡᠭᠦᠨ ᠢ ︽ ______ ︾ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠫᠠᠭᠪᠠ ᠥᠰᠥᠭ",
      "ᠯᠠᠲ᠋ᠢᠨ ᠥᠰᠥᠭ ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠥᠰᠥᠭ",
      "ᠸᠠᠩᠲᠤ ᠲᠥᠷᠥ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠦᠷᠺ ᠥᠰᠥᠭ",
      "ᠰᠠᠶᠢᠷᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠥᠰᠥᠭ"
    ],
    "answer": "ᠫᠠᠭᠪᠠ ᠥᠰᠥᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠶᠤᠸᠠᠨ ᠱᠢᠽᠦ ᠬᠤᠪᠢᠯᠠᠢ ______ ᠪᠠᠷ ᠵᠣᠬᠢᠶᠠᠯᠭᠠᠭᠰᠠᠨ ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠥᠰᠥᠭ ᠢ ᠫᠠᠭᠪᠠ ᠥᠰᠥᠭ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠯᠠᠮᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠫᠠᠭᠪᠠ",
      "ᠬᠠᠰᠠᠭ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠡᠪᠦᠭᠡ ᠳᠡᠭᠡᠳᠦᠰ",
      "ᠼᠦᠩ ᠯᠢᠩ ᠳᠠᠪᠠᠭᠠᠨ ᠤ ᠪᠠᠷᠠᠭᠤᠨ ᠳ᠋ᠠᠬᠢ ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ",
      "ᠲᠤᠯᠤᠭᠠᠨ ᠭᠣᠣᠯ ᠤᠨ ᠰᠠᠪᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠲᠠᠬᠢ ᠡᠷᠲᠡᠨ ᠦ ᠰᠠᠢᠷᠴᠤᠳ"
    ],
    "answer": "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠯᠠᠮᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠫᠠᠭᠪᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠫᠠᠭᠪᠠ ᠦᠰᠦᠭ ᠢ  ______ ᠦᠰᠦᠭ ‍ᠢ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠯᠡᠨ ᠵᠣᠬᠢᠶᠠᠭᠰᠠᠨ ᠶᠤᠮ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ",
      "ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ ᠬᠡᠯᠡᠨ",
      "ᠯᠠᠲ᠋ᠢᠨ ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠲᠣᠯᠣᠭᠠᠢ",
      "ᠠᠷᠠᠪ ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠲᠣᠯᠣᠭᠠᠢ"
    ],
    "answer": "ᠲᠥᠪᠡᠳ"
  },
  {
    "question": "︽ ᠫᠠᠭᠪᠠ ᠦᠰᠦᠭ ︾ ᠨᠢ ᠶᠤᠸᠠᠨ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠦᠶ᠎ᠡ ᠳ᠋ᠦ ______ ᠪᠠᠶᠢᠵᠠᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠸᠠᠩᠲᠤ ᠲᠥᠷᠥ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠦᠷᠺ ᠦᠰᠦᠭ",
      "ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠦᠰᠦᠭ",
      "ᠴᠠᠭᠠᠳᠠᠢ ᠦᠰᠦᠭ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠦᠰᠦᠭ"
    ],
    "answer": "ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠦᠰᠦᠭ"
  },
  {
    "question": "︽ ᠫᠠᠭᠪᠠ ᠦᠰᠦᠭ ︾ ______ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠨ ᠳ᠋ᠡᠭᠡᠨ ᠬᠡᠷᠡᠭᠯᠡᠬᠦ ᠪᠡᠨ ᠪᠣᠯᠢᠪᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠬᠡᠯᠡ ᠪᠡᠷ ᠪᠦᠲᠦᠭᠡᠭᠳᠡᠭᠰᠡᠨ ᠡᠴᠡ",
      "ᠼᠦᠩ ᠯᠢᠩ ᠳᠠᠪᠠᠭᠠᠨ ᠤ ᠪᠠᠷᠠᠭᠤᠨ ᠳ᠋ᠠᠬᠢ ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ ᠪᠣᠯᠣᠨ ᠭᠧ ᠯᠥᠸᠧ ᠯᠦ ᠵᠡᠷᠭᠡ ᠠᠶᠢᠮᠠᠭ ᠤᠳ ᠺᠠᠷᠠᠬᠠᠨ ᠬᠠᠭᠠᠨᠲᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠢ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠵᠤ ᠤᠨ ᠢᠰᠯᠠᠮ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠢ ᠰᠢᠲᠦᠭᠰᠡᠨ ᠡᠴᠡ ᠰᠡᠭᠦᠯᠡᠷ",
      "ᠶᠤᠸᠠᠨ ᠤᠯᠤᠰ ᠮᠥᠬᠥᠭᠰᠡᠨ ᠡᠴᠡ ᠰᠡᠭᠦᠯᠡᠷ",
      "ᠴᠠᠭᠠᠲᠠᠶ ᠬᠠᠭᠠᠨᠲᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠢ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠰᠠᠨ ᠡᠴᠠ ᠰᠡᠭᠦᠯᠡᠷ"
    ],
    "answer": "ᠶᠤᠸᠠᠨ ᠤᠯᠤᠰ ᠮᠥᠬᠥᠭᠰᠡᠨ ᠡᠴᠡ ᠰᠡᠭᠦᠯᠡᠷ"
  },
  {
    "question": "14 ‍ᠳᠦ᠋ᠭᠡᠷ ᠵᠠᠭᠤᠨ ᠤ ᠡᠬᠢ ᠪᠡᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠡᠷᠳᠡᠮᠲᠡᠨ ______ ᠬᠠᠮᠤᠭ ᠠᠩᠬᠠᠨ ᠤ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠥᠰᠥᠭ ᠪᠢᠴᠢᠭ ᠲᠦ ᠥᠭᠡᠷᠡᠴᠢᠯᠡᠯᠲᠡ ᠬᠢᠵᠡᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠴᠣᠶᠢᠵᠢᠣ᠋ᠳᠰᠣᠷ",
      "ᠦᠭᠡᠰᠡ ᠬᠠᠭᠠᠨ",
      "ᠴᠢᠩᠭᠢᠰ ᠬᠠᠭᠠᠨ",
      "ᠲᠡᠮᠦᠵᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠴᠣᠶᠢᠵᠢᠣ᠋ᠳᠰᠣᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠡᠷᠳᠡᠮᠲᠡᠨ ᠴᠣᠶᠢᠵᠢᠣ᠋ᠳᠰᠣᠷ14‍ᠳᠦ᠋ᠭᠡᠷ ᠵᠠᠭᠤᠨ ᠤ ᠡᠬᠢ ᠪᠡᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠥᠰᠥᠭ ᠪᠢᠴᠢᠭ ᠲᠦ ᠥᠭᠡᠷᠡᠴᠢᠯᠡᠯᠲᠡ ᠬᠢᠵᠦ ᠂  ______ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠥᠰᠥᠭ ᠪᠢᠴᠢᠭ ᠪᠣᠯᠤᠭᠰᠠᠨ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠡᠶᠢᠳᠡᠮ ᠬᠡᠷᠡᠭᠯᠡᠬᠦ",
      "ᠡᠷᠲᠡᠨ ᠦ",
      "ᠣᠶᠢᠯᠭᠠᠬᠤ ᠳ᠋ᠤ ᠬᠦᠴᠢᠷ",
      "ᠠᠷᠢᠯᠤᠭᠰᠠᠨ"
    ],
    "answer": "ᠨᠡᠶᠢᠳᠡᠮ ᠬᠡᠷᠡᠭᠯᠡᠬᠦ"
  },
  {
    "question": "ᠰᠢᠨᠵᠢᠶᠠᠩ ᠤᠨ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ______ ᠪᠠᠷ ᠶᠠᠷᠢᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ ᠬᠡᠯᠡᠨ ᠦ ᠲᠥᠪ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠤᠨ ᠠᠶᠠᠯᠭᠤ",
      "ᠣᠶᠢᠷᠠᠳ ᠠᠶᠠᠯᠭᠤ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠬᠡᠯᠡᠨ ᠦ ᠺᠠᠩ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠤᠨ ᠠᠶᠠᠯᠭᠤ",
      "ᠬᠢᠲᠠᠳ ᠬᠡᠯᠡ"
    ],
    "answer": "ᠣᠶᠢᠷᠠᠳ ᠠᠶᠠᠯᠭᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠲᠣᠳᠣ ᠪᠢᠴᠢᠭ ᠦᠨ ᠡᠭᠦᠳᠦᠭᠴᠢ ᠨᠢ  ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠵᠠᠶ᠎ᠠ ᠪᠠᠨᠳᠢᠳᠠ",
      "ᠺᠠᠷᠠᠬᠠᠨ ᠸᠠᠩ",
      "ᠦᠭᠡᠰᠡ ᠬᠠᠭᠠᠨ",
      "ᠸᠠᠩᠲᠤ ᠲᠥᠷᠥ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠦᠷᠦᠭ"
    ],
    "answer": "ᠵᠠᠶ᠎ᠠ ᠪᠠᠨᠳᠢᠳᠠ"
  },
  {
    "question": "17 ᠳ᠋ᠤᠭᠠᠷ ᠵᠠᠭᠤᠨ ᠤ ᠦᠶ᠎ᠡ ᠳ᠋ᠦ ᠂ ᠵᠠᠶ᠎ᠠ ᠪᠠᠨᠳᠢᠳᠠ ᠨᠡᠶᠢᠳᠡᠮ ᠬᠡᠷᠡᠭᠯᠡᠵᠦ ᠪᠠᠶᠢᠭᠰᠠᠨ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠥᠰᠥᠭ ᠪᠢᠴᠢᠭ ᠢ ᠪᠠᠭ᠎ᠠ ᠰᠠᠭ᠎ᠠ ᠥᠭᠡᠷᠡᠴᠢᠯᠡᠭᠰᠡᠨ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ᠃ ᠡᠭᠦᠨ ᠢ ______ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠣᠳᠣ ᠪᠢᠴᠢᠭ",
      "ᠸᠠᠩᠲᠤ ᠲᠥᠷᠥ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠦᠷᠺ ᠬᠡᠯᠡ",
      "ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ ᠬᠡᠯᠡᠨ",
      "ᠬᠠᠰᠠᠭ ᠬᠡᠯᠡ"
    ],
    "answer": "ᠲᠣᠳᠣ ᠪᠢᠴᠢᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠲᠣᠳᠣ ᠪᠢᠴᠢᠭ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠨᠢ ______ ᠪᠢᠴᠢᠭ ᠭᠡᠰᠡᠨ ᠤᠳᠬ᠎ᠠ ᠲᠠᠶ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠣᠳᠣᠷᠬᠠᠢ ᠦᠰᠦᠭ",
      "ᠰᠠᠭᠤᠷᠢ ᠦᠰᠦᠭ",
      "ᠬᠢᠯᠪᠠᠷ ᠣᠶᠢᠯᠠᠭᠠᠮᠵᠢᠲᠠᠢ ᠦᠰᠦᠭ",
      "ᠡᠷᠲᠡᠨ ᠦ ᠦᠰᠦᠭ"
    ],
    "answer": "ᠲᠣᠳᠣᠷᠬᠠᠢ ᠦᠰᠦᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠲᠣᠳᠣ ᠪᠢᠴᠢᠭ ᠵᠢᠡᠷ ______ ᠶ᠋ᠢ ᠣᠨᠣᠪᠴᠢᠲᠠᠢ ᠢᠯᠡᠳᠬᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠣᠶᠢᠷᠠᠳ",
      "ᠲᠦᠷᠺ",
      "ᠬᠠᠰᠠᠭ",
      "ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ"
    ],
    "answer": "ᠣᠶᠢᠷᠠᠳ"
  },
  {
    "question": "ᠲᠣᠳᠣ ᠥᠰᠥᠭ  ______ ᠪᠣᠢ ᠪᠣᠯᠵᠠᠢ᠃",
    "options": [
      "17",
      "15",
      "10",
      "9"
    ],
    "answer": "17"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠪᠣᠯ ᠳᠤᠮᠳᠠᠳᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠤᠮᠠᠷᠠᠲᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠡᠷᠲᠡᠨ ᠦ ______ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠡᠭᠦᠳᠡᠯᠴᠢᠨ",
      "ᠵᠢᠭᠠᠰᠤ ᠠᠩᠨᠠᠳᠠᠭ",
      "ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠴᠢᠨ",
      "ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠨ ᠲᠣᠰᠬᠤᠨ ᠤ"
    ],
    "answer": "ᠨᠡᠭᠦᠳᠡᠯᠴᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠡᠷᠲᠡᠨ ᠦ ᠦᠶ᠎ᠡ ᠳ᠋ᠦ ______ ᠪᠠᠷ ᠭᠣᠣᠯ ᠠᠵᠤ ᠠᠬᠤᠢ ᠪᠣᠯᠭᠠᠵᠤ ᠪᠠᠶᠢᠵᠠᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠠᠯ ᠠᠵᠤ ᠠᠬᠤᠢ",
      "ᠵᠢᠭᠠᠰᠤᠨ ᠠᠵᠤ ᠠᠬᠤᠢ",
      "ᠠᠭᠤᠷᠬᠠᠢ ᠮᠠᠯᠲᠠᠬᠤ",
      "ᠲᠠᠷᠢᠮᠠᠯ ᠤᠨ ᠠᠵᠤ ᠠᠬᠤᠢ"
    ],
    "answer": "ᠮᠠᠯ ᠠᠵᠤ ᠠᠬᠤᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠣᠳᠣᠬᠢ ᠨᠡᠶᠢᠭᠡᠮ ᠳ᠋ᠦ ______  ᠢ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠰᠠᠨ ᠪᠥᠭᠡᠳ ᠬᠥᠭᠵᠢᠭᠦᠯᠵᠡᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠣᠯᠪᠠᠰᠤᠷᠠᠭᠤᠯᠬᠤ ᠠᠵᠤ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢ ᠪᠠ ᠠᠵᠤ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢ",
      "ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠩ ᠦᠨ ᠦᠢᠯᠡᠰ ᠪᠠ ᠵᠢᠭᠠᠰᠤᠨ ᠦᠢᠯᠡᠰ",
      "ᠮᠠᠯ ᠠᠵᠤ ᠠᠬᠤᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠦᠢᠯᠡᠰ ᠪᠠ ᠵᠢᠭᠠᠰᠤᠨ ᠦᠢᠯᠡᠰ",
      "ᠵᠢᠭᠠᠰᠤᠨ ᠪᠠ ᠦᠢᠯᠡᠰ ᠠᠩ ᠠᠩᠨᠠᠯ ᠤᠨ ᠦᠢᠯᠡᠰ"
    ],
    "answer": "ᠪᠣᠯᠪᠠᠰᠤᠷᠠᠭᠤᠯᠬᠤ ᠠᠵᠤ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢ ᠪᠠ ᠠᠵᠤ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠪᠣᠯᠪᠠᠰᠤᠷᠠᠭᠤᠯᠬᠤ ᠠᠵᠤ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢ ᠪᠠ ______ ᠣᠳᠣᠬᠢ ᠨᠡᠶᠢᠭᠡᠮ ᠳ᠋ᠦ ᠬᠥᠭᠵᠢᠵᠡᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠠᠵᠤ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢ",
      "ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠩ ᠤᠨ ᠦᠢᠯᠡᠰ",
      "ᠮᠠᠯ ᠠᠵᠤ ᠠᠬᠤᠢ",
      "ᠵᠢᠭᠠᠰᠤᠨ ᠦᠢᠯᠡᠰ"
    ],
    "answer": "ᠠᠵᠤ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠲᠡᠦᠬᠡᠨ ᠳᠡᠭᠡᠷᠡᠬᠢ ᠣᠷᠣᠰᠢᠨ ᠲᠣᠭᠲᠠᠨᠢᠵᠤ ᠬᠥᠭᠵᠢᠭᠰᠡᠨ ᠭᠣᠣᠯ ᠪᠣᠯᠬᠤ ᠠᠵᠤ ᠠᠬᠤᠢ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢᠯᠡᠯ ᠦᠨ ᠠᠷᠭ᠎ᠠ ᠮᠠᠶᠢᠭ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠠᠷᠢᠮᠠᠯ ᠤᠨ ᠦᠢᠯᠡᠰ",
      "ᠵᠢᠭᠠᠰᠤᠨ ᠠᠵᠤ ᠠᠬᠤᠢ",
      "ᠮᠠᠯ ᠠᠵᠤ ᠠᠬᠤᠢ",
      "ᠭᠠᠷ ᠤᠷᠠᠯᠠᠯ ᠤᠨ ᠪᠦᠲᠦᠭᠡᠭᠳᠡᠬᠦᠨ ᠦᠢᠯᠡᠳᠬᠦ"
    ],
    "answer": "ᠮᠠᠯ ᠠᠵᠤ ᠠᠬᠤᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠢᠳᠡᠵᠦ ᠡᠮᠦᠰᠬᠦ ᠪᠡᠨ ᠬᠠᠩᠭᠠᠬᠤ ᠭᠣᠣᠯ ᠪᠦᠲᠦᠭᠡᠭᠳᠡᠬᠦᠨ ᠨᠢ ______ ᠡᠴᠠ ᠢᠷᠡᠯᠲᠡᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠠᠯ ᠤᠨ ᠠᠰᠢᠭ ᠰᠢᠮ᠎ᠡ",
      "ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠩ ᠤᠨ ᠪᠦᠲᠦᠭᠡᠭᠳᠡᠬᠦᠨ",
      "ᠭᠠᠷ ᠤᠷᠠᠯᠠᠯ ᠤᠨ ᠪᠦᠲᠦᠭᠡᠭᠳᠡᠬᠦᠨ",
      "ᠵᠢᠭᠠᠰᠤᠨ ᠠᠵᠤ ᠠᠬᠤᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠦᠲᠦᠭᠡᠭᠳᠡᠬᠦᠨ"
    ],
    "answer": "ᠮᠠᠯ ᠤᠨ ᠠᠰᠢᠭ ᠰᠢᠮ᠎ᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠭᠣᠣᠯ ᠪᠣᠯᠬᠤ ᠲᠡᠦᠬᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠠᠪᠴᠠᠩ ᠪᠣᠯ  ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠰᠢᠨᠵᠢᠶᠠᠩ ᠤᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ",
      "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ",
      "ᠬᠥᠬᠡᠨᠠᠭᠤᠷ ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠦᠨ ᠥᠨᠳᠥᠷᠯᠢᠭ",
      "ᠵᠡᠭᠦᠨ ᠬᠣᠶᠢᠲᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ"
    ],
    "answer": "ᠥᠪᠥᠷ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ ᠵᠠᠰᠠᠯ ᠪᠣᠯ ______ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠯ ᠤᠨ ᠣᠷᠴᠢᠨ ᠲᠣᠭᠣᠷᠢᠨ ᠡᠴᠠ ᠲᠣᠭᠲᠠᠭᠠᠭᠳᠠᠭᠰᠠᠨ ᠶᠤᠮ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠤᠨ",
      "ᠬᠥᠬᠡᠨᠠᠭᠤᠷ ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠦᠨ ᠥᠨᠳᠥᠷᠯᠢᠭ ᠦᠨ",
      "ᠡᠯᠡᠰᠦᠨ ᠴᠥᠯ ᠤᠨ",
      "ᠠᠭᠤᠯᠠᠷᠬᠠᠭ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠤᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠠᠷᠠᠳ ᠲᠦᠮᠡᠨ ᠦ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯᠲᠤ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ ᠵᠠᠰᠠᠯ ᠪᠣᠯ  ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠡᠷᠯᠢᠭ",
      "ᠬᠢᠲᠠᠳ ᠲᠡᠷᠯᠢᠭ",
      "ᠵᠦᠩᠱᠠᠨ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ",
      "ᠤᠷᠲᠤ ᠬᠠᠨᠲᠠᠭᠠᠰᠤ"
    ],
    "answer": "ᠲᠡᠷᠯᠢᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯᠲᠤ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ ᠵᠠᠰᠠᠯ ᠤᠨ ᠣᠨᠴᠠᠯᠢᠭ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠯᠪᠡᠭ ᠠᠭᠤᠵᠢᠭᠤ",
      "ᠪᠡᠶ᠎ᠡ ᠪᠠᠷᠢᠭᠰᠠᠨ",
      "ᠪᠣᠭᠣᠨᠢ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ",
      "ᠥᠨᠳᠥᠷ ᠣᠨᠣᠭᠣ ᠲᠠᠢ"
    ],
    "answer": "ᠡᠯᠪᠡᠭ ᠠᠭᠤᠵᠢᠭᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠡᠪᠦᠯ ᠦᠨ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤᠨ ᠤ ᠣᠨᠴᠠᠯᠢᠭ ᠨᠢ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠠᠷᠠᠰᠤᠨᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ",
      "ᠥᠳᠥᠨ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ",
      "ᠨᠣᠣᠰᠣᠨᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ",
      "ᠴᠡᠷᠢᠭ ᠦᠨ ᠨᠣᠭᠣᠭᠠᠨ ᠳ᠋ᠠᠴᠠᠩ"
    ],
    "answer": "ᠠᠷᠠᠰᠤᠨᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠵᠤᠨ ᠤ ᠤᠯᠠᠷᠢᠯ ᠳ᠋ᠤ ᠶᠡᠷᠦ ᠳ᠋ᠡᠭᠡᠨ ______ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ ᠡᠮᠦᠰᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠠᠷᠠᠰᠤ ᠰᠢᠷᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ",
      "ᠲᠣᠷᠭ᠎ᠠ ᠳᠤᠷᠳᠤᠩ",
      "ᠶᠠᠮᠠ ᠣᠯᠣᠰᠤᠨ",
      "ᠪᠥᠰ"
    ],
    "answer": "ᠶᠠᠮᠠ ᠣᠯᠣᠰᠤᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ ᠬᠤᠨᠠᠷ ᠨᠢ ᠶᠡᠷᠦ ᠳ᠋ᠡᠭᠡᠨ ______ ᠥᠩᠭᠡ ᠶ᠋ᠢ ᠬᠡᠷᠡᠭᠯᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠥᠬᠡ",
      "ᠬᠠᠷ᠎ᠠ",
      "ᠴᠠᠭᠠᠨ",
      "ᠶᠠᠭᠠᠨ"
    ],
    "answer": "ᠬᠥᠬᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ______ ᠢᠶᠠᠷ ᠪᠦᠰᠡ ᠪᠣᠯᠭᠠᠬᠤ ᠳᠤᠷᠠᠲᠠᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ ᠨᠣᠭᠣᠭᠠᠨ ᠲᠣᠷᠭ᠎ᠠ ᠳᠤᠷᠳᠤᠩ",
      "ᠬᠥᠬᠡ ᠪᠥᠰ",
      "ᠰᠢᠷ᠎ᠠ ᠲᠣᠷᠭᠠᠨ ᠪᠥᠰ",
      "ᠬᠥᠪᠥᠩ ᠪᠥᠰ"
    ],
    "answer": "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ ᠨᠣᠭᠣᠭᠠᠨ ᠲᠣᠷᠭ᠎ᠠ ᠳᠤᠷᠳᠤᠩ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠪᠦᠰᠡᠨ ᠳ᠋ᠡᠭᠡᠨ ______ ᠵᠡᠭᠦᠵᠦ ᠂ ᠮᠢᠬ᠎ᠠ ᠢᠳᠡᠵᠦ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ  ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠢᠲᠤᠭ᠎ᠠ",
      "ᠰᠡᠷᠡᠭᠡ",
      "ᠬᠠᠯᠪᠠᠭ᠎ᠠ",
      "ᠰᠠᠪᠬ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠬᠢᠲᠤᠭ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠪᠡᠶᠡᠨ ᠳ᠋ᠦ ᠪᠡᠨ ᠪᠠᠶᠢᠩᠭᠤ ᠠᠪᠴᠤ ᠶᠠᠪᠤᠳᠠᠭ ᠪᠣᠳᠠᠰ ᠳᠣᠲᠣᠷ᠎ᠠ ______ ᠪᠠᠭᠲᠠᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠭᠠᠯ ᠤᠨ ᠡᠬᠡ",
      "ᠭᠡᠳᠠ ᠴᠠᠬᠢᠭᠤᠷ",
      "ᠭᠠᠯ ᠤᠨ ᠳᠥᠯᠥ",
      "ᠭᠠᠯ ᠳ᠋ᠧᠩ"
    ],
    "answer": "ᠭᠡᠳᠠ ᠴᠠᠬᠢᠭᠤᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠠᠪᠴᠤ ᠶᠠᠪᠤᠳᠠᠭ ᠡᠳ᠋ ᠪᠣᠳᠠᠰ ᠨᠢ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠠᠰ",
      "ᠭᠠᠩ ᠭᠠᠩᠰᠠ",
      "ᠬᠠᠮᠠᠷ ᠲᠠᠮᠠᠬᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠠᠶᠢᠷᠴᠠᠭ",
      "ᠭᠠᠯ ᠳ᠋ᠧᠩ"
    ],
    "answer": "ᠬᠠᠮᠠᠷ ᠲᠠᠮᠠᠬᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠠᠶᠢᠷᠴᠠᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ______ ᠡᠮᠦᠰᠬᠦ ᠳᠤᠷᠠᠲᠠᠢ ᠂ ᠲᠦᠷᠡᠢ ᠨᠢ ᠡᠪᠦᠳᠦᠭ ᠬᠦᠷᠦᠨ᠎ᠡ ᠃",
    "options": [
      "ᠵᠥᠭᠡᠯᠡᠨ ᠦᠬᠡᠷ ᠦᠨ ᠠᠷᠠᠰᠤᠨ ᠭᠤᠲᠤᠯ",
      "ᠬᠤᠸᠠᠷ ᠲᠠᠶ ᠪᠥᠰ ᠱᠠᠬᠠᠢ",
      "ᠡᠪᠡᠰᠦᠨ ᠱᠠᠬᠠᠢ",
      "ᠱᠣᠪᠣᠭᠤᠷ ᠦᠵᠦᠭᠦᠷᠲᠦ ᠮᠣᠳᠣᠨ ᠭᠤᠲᠤᠯ"
    ],
    "answer": "ᠵᠥᠭᠡᠯᠡᠨ ᠦᠬᠡᠷ ᠦᠨ ᠠᠷᠠᠰᠤᠨ ᠭᠤᠲᠤᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠠᠷᠠᠳ ᠲᠦᠮᠡᠨ ᠦ ᠡᠮᠦᠰᠴᠦ ᠵᠡᠭᠦᠬᠦ ᠣᠨᠴᠠᠯᠢᠭ ᠨᠢ ______ ᠲᠠᠢ ᠲᠣᠬᠢᠷᠠᠯᠴᠠᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠤᠨ ᠮᠠᠯᠵᠢᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠪᠠᠶᠢᠭᠠᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠣᠷᠴᠢᠨ ᠲᠣᠭᠣᠷᠢᠨ",
      "ᠬᠣᠲᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠣᠳᠣᠬᠢᠴᠢᠯᠠᠯᠲᠠ",
      "ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠩ ᠤᠨ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢᠯᠡᠯ ᠦᠨ ᠠᠷᠭ᠎ᠠ ᠮᠠᠶᠢᠭ",
      "ᠥᠨᠳᠥᠷᠯᠢᠭ ᠦᠨ ᠠᠭᠤᠯᠠᠷᠬᠠᠭ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠤᠨ ᠣᠷᠴᠢᠨ ᠲᠣᠭᠣᠷᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠤᠨ ᠮᠠᠯᠵᠢᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠪᠠᠶᠢᠭᠠᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠣᠷᠴᠢᠨ ᠲᠣᠭᠣᠷᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠠᠷᠠᠳ ᠲᠦᠮᠡᠨ ᠦ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠯ ᠤᠨ ᠠᠷᠭ᠎ᠠ ᠮᠠᠶᠢᠭ ᠨᠢ ᠵᠢᠯ ᠲᠤᠷᠰᠢ ______ ᠂ ᠡᠨᠡ ᠨᠢ ᠮᠥᠨ ᠴᠦ ᠲᠡᠳᠡᠨ ᠦ ᠡᠮᠦᠰᠴᠦ ᠵᠡᠭᠦᠬᠦ ᠣᠨᠴᠠᠯᠢᠭ ᠤᠨ ᠨᠢᠭᠡ ᠰᠢᠯᠲᠠᠭᠠᠨ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠭᠠᠳᠠᠨ᠎ᠠ ᠣᠷᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠨᠡᠭᠦᠳᠡᠯᠯᠡᠨ ᠮᠠᠯᠵᠢᠳᠠᠭ",
      "ᠰᠠᠭᠤᠷᠢᠰᠢᠭᠰᠠᠨ ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠩ ᠤᠨ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠯ ᠲᠠᠢ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ",
      "ᠲᠡᠯᠡᠶ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ ᠵᠢᠭᠠᠰᠤ ᠠᠩᠨᠠᠳᠠᠭ",
      "ᠬᠣᠲᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠠᠵᠤ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢ ᠬᠤᠳᠠᠯᠳᠤᠭᠠᠨ ᠤ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠯ ᠲᠠᠢ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ"
    ],
    "answer": "ᠭᠠᠳᠠᠨ᠎ᠠ ᠣᠷᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠨᠡᠭᠦᠳᠡᠯᠯᠡᠨ ᠮᠠᠯᠵᠢᠳᠠᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠴᠢᠳ ᠡᠪᠦᠯ ______ ᠡᠮᠦᠰᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠥᠰ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ",
      "ᠢᠰᠡᠭᠡᠢ ᠭᠤᠲᠤᠯ",
      "ᠪᠦᠳᠦᠭᠦᠯᠢᠭ ᠪᠥᠰ ᠥᠮᠥᠳᠦ",
      "ᠤᠷᠲᠤ ᠴᠠᠮᠴᠠ"
    ],
    "answer": "ᠢᠰᠡᠭᠡᠢ ᠭᠤᠲᠤᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ  ______ ᠶ᠋ᠢ ᠡᠮᠦᠰᠬᠦ ᠨᠢ ᠴᠥᠭᠡᠨ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠥᠰ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ",
      "ᠬᠠᠨᠲᠠᠭᠠᠰᠤ",
      "ᠥᠨᠳᠥᠷ ᠲᠦᠷᠡᠢ ᠲᠡᠶ ᠭᠤᠲᠤᠯ",
      "ᠬᠥᠪᠥᠩ ᠳᠡᠪᠡᠯ"
    ],
    "answer": "ᠥᠨᠳᠥᠷ ᠲᠦᠷᠡᠢ ᠲᠡᠶ ᠭᠤᠲᠤᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠂ ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠴᠢᠳ ᠦᠷᠭᠦᠯᠵᠢ ______ ᠪᠦᠰᠡᠯᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠥᠰ ᠪᠦᠰᠡ",
      "ᠲᠣᠷᠭᠠᠨ ᠪᠦᠰᠡ",
      "ᠣᠷᠢᠶᠠᠩᠭᠤ",
      "ᠠᠷᠠᠰᠤᠨ ᠪᠦᠰᠡ"
    ],
    "answer": "ᠪᠥᠰ ᠪᠦᠰᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ ᠬᠤᠨᠠᠷ ᠤᠨ ᠲᠥᠷᠥᠯ ᠳ᠋ᠦ ______ ᠪᠠᠭᠲᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠥᠪᠥᠩ ᠬᠦᠷᠮ᠎ᠡ",
      "ᠠᠷᠠᠰᠤᠨ ᠭᠤᠲᠤᠯ",
      "ᠨᠣᠣᠰᠣᠨ ᠥᠮᠥᠳᠦ",
      "ᠠᠷᠠᠰᠤᠨ ᠥᠮᠥᠳᠦ"
    ],
    "answer": "ᠬᠥᠪᠥᠩ ᠬᠦᠷᠮ᠎ᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠡᠷᠡᠭᠲᠡᠶᠢᠴᠦᠳ ______ ᠥᠩᠭᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠮᠠᠯᠠᠭᠠᠢ ᠡᠮᠦᠰᠬᠦ ᠳᠤᠷᠠᠲᠠᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ",
      "ᠬᠥᠬᠡ",
      "ᠴᠠᠭᠠᠨ",
      "ᠨᠣᠭᠣᠭᠠᠨ"
    ],
    "answer": "ᠬᠥᠬᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠡᠷᠡᠭᠲᠡᠢ ᠪᠠᠰᠠ ᠲᠣᠯᠣᠭᠠᠢ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ ᠪᠡᠨ ______ ᠣᠷᠢᠶᠠᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠣᠷᠭᠠᠨ ᠠᠯᠴᠢᠭᠤᠷ",
      "ᠳᠤᠷᠳᠤᠩ ᠠᠯᠴᠢᠭᠤᠷ",
      "ᠤᠲᠠᠰᠤᠨ ᠠᠯᠴᠢᠭᠤᠷ",
      "ᠠᠷᠠᠰᠤᠨ ᠪᠦᠰᠡ"
    ],
    "answer": "ᠳᠤᠷᠳᠤᠩ ᠠᠯᠴᠢᠭᠤᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠬᠥᠬᠡ ᠥᠩᠭᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠮᠠᠯᠠᠭᠠᠢ ᠡᠴᠠ ᠭᠠᠳᠠᠨ᠎ᠠ ᠂ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠡᠷᠡᠭᠲᠡᠶᠢᠴᠦᠳ ᠪᠠᠰᠠ ______ ᠥᠩᠭᠡᠲᠡᠢ ᠮᠠᠯᠠᠭᠠᠢ ᠡᠮᠦᠰᠬᠦ ᠳᠤᠷᠠᠲᠠᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ",
      "ᠬᠠᠷ᠎ᠠ",
      "ᠴᠠᠭᠠᠨ",
      "ᠰᠢᠷ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠬᠠᠷ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠬᠥᠬᠡ ᠂ ᠬᠠᠷ᠎ᠠ ᠥᠩᠭᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠮᠠᠯᠠᠭᠠᠢ ᠡᠴᠠ ᠭᠠᠳᠠᠨ᠎ᠠ ᠂ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠡᠷᠡᠭᠲᠡᠶᠢᠴᠦᠳ ᠴᠦ ______ ᠥᠩᠭᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠮᠠᠯᠠᠭᠠᠢ ᠡᠮᠦᠰᠬᠦ ᠳᠤᠷᠠᠲᠠᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠶᠠᠭᠠᠨ",
      "ᠰᠢᠷ᠎ᠠ",
      "ᠬᠦᠷᠡᠩ",
      "ᠨᠣᠭᠣᠭᠠᠨ"
    ],
    "answer": "ᠬᠦᠷᠡᠩ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠡᠮᠡᠭᠲᠡᠶᠢᠴᠦᠳ ᠶᠡᠷᠦ ᠳ᠋ᠡᠭᠡᠨ ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ ᠂ ᠬᠥᠬᠡ ᠥᠩᠭᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠥᠰ ᠢᠶᠠᠷ ______ ᠪᠠᠨ ᠣᠷᠢᠶᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠣᠯᠣᠭᠠᠢ",
      "ᠨᠢᠷᠤᠭᠤ",
      "ᠭᠠᠷ",
      "ᠬᠥᠯ"
    ],
    "answer": "ᠲᠣᠯᠣᠭᠠᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠡᠪᠦᠯ ᠦᠨ ᠤᠯᠠᠷᠢᠯ ᠳ᠋ᠤ ᠡᠷᠡᠭᠲᠡᠶᠢᠴᠦᠳ ᠲᠡᠶ ᠠᠳᠠᠯᠢ ᠪᠠᠷ ______ ᠮᠠᠯᠠᠭᠠᠢ ᠡᠮᠦᠰᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠱᠣᠷᠣᠯᠵᠢᠨ ᠣᠷᠣᠢ ᠲᠠᠢ",
      "ᠳᠤᠭᠤᠢ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ ᠲᠡᠢ",
      "ᠲᠡᠭᠰᠢ ᠣᠷᠣᠢ ᠲᠠᠶ",
      "ᠦᠵᠦᠭᠦᠷ ᠲᠡᠢ"
    ],
    "answer": "ᠱᠣᠷᠣᠯᠵᠢᠨ ᠣᠷᠣᠢ ᠲᠠᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠪᠦᠰᠡᠭᠦᠶᠢᠴᠦᠳ ______ ᠬᠠᠭᠠᠯᠵᠤ ᠬᠣᠶᠠᠷ ᠰᠠᠯᠠᠭᠠᠯᠠᠵᠤ ᠭᠥᠷᠥᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠦᠰᠦᠨ ᠦ ᠪᠡᠨ ᠳᠤᠮᠳᠠᠭᠤᠷ",
      "ᠲᠣᠯᠣᠭᠠᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠣᠷᠣᠢ ᠪᠠᠷ ᠢᠶᠡᠨ",
      "ᠦᠰᠦᠨ ᠦ ᠪᠡᠨ ᠵᠡᠭᠦᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠪᠠᠷ",
      "ᠦᠰᠦᠨ ᠦ ᠪᠡᠨ ᠪᠠᠷᠠᠭᠤᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠪᠠᠷ"
    ],
    "answer": "ᠦᠰᠦᠨ ᠦ ᠪᠡᠨ ᠳᠤᠮᠳᠠᠭᠤᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠤᠷᠤᠭᠯᠠᠭᠠᠳᠤᠢ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠡᠮᠡᠭᠲᠡᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠭᠡᠵᠢᠭᠡᠨ ᠦ ᠤᠭ ᠲᠤ ______ ᠵᠡᠭᠦᠭᠡᠰᠦᠲᠡᠢ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠣᠶᠠᠷ ᠲᠣᠮᠣ ᠳᠤᠭᠤᠢ ᠰᠤᠪᠤᠳ",
      "ᠨᠢᠭᠡ ᠬᠤᠸᠠᠷ ᠲᠠᠢ ᠭᠡᠵᠢᠭᠡᠨ ᠤᠶᠠᠭ᠎ᠠ",
      "ᠨᠢᠭᠡ ᠠᠯᠲᠠᠨ ᠭᠠᠷᠠᠬ᠎ᠠ",
      "ᠬᠣᠶᠠᠷ ᠥᠩᠭᠡᠲᠦ ᠲᠤᠤᠰᠠ"
    ],
    "answer": "ᠬᠣᠶᠠᠷ ᠲᠣᠮᠣ ᠳᠤᠭᠤᠢ ᠰᠤᠪᠤᠳ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠤᠷᠤᠭᠯᠠᠭ᠎ᠠ ᠦᠭᠡᠢ ᠡᠮᠡᠭᠲᠡᠶᠢᠴᠦᠳ ᠦᠷᠭᠦᠯᠵᠢ ______ ᠪᠠᠷ ᠦᠰᠦ ᠭᠡᠵᠢᠭᠡ ᠪᠠᠨ ᠴᠢᠮᠡᠭᠯᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠠᠨᠤ ᠂ ᠱᠢᠷᠦ ᠂ ᠨᠣᠮᠢᠨ",
      "ᠮᠥᠩᠭᠥᠨ ᠵᠠᠰᠠᠯ ᠂ ᠵᠡᠰ ᠵᠠᠰᠠᠯ ᠂ ᠡᠷᠢᠶᠡᠨ ᠪᠥᠰ",
      "ᠥᠲᠥ ᠂ ᠥᠩᠭᠡᠲᠦ ᠴᠢᠯᠠᠭᠤ ᠂ ᠬᠢᠰᠤᠭ᠎ᠠ",
      "ᠣᠭᠶᠤ ᠂ ᠬᠤᠪᠠ ᠂ ᠪᠣᠯᠣᠷ ᠴᠢᠯᠠᠭᠤ"
    ],
    "answer": "ᠮᠠᠨᠤ ᠂ ᠱᠢᠷᠦ ᠂ ᠨᠣᠮᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠬᠡᠦᠬᠡᠨᠴᠦᠳ ᠦᠨ ᠭᠡᠵᠢᠭᠡᠨ ᠦᠵᠦᠭᠦᠷ ᠨᠢ ᠶᠡᠷᠦ ᠳ᠋ᠡᠭᠡᠨ ______ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠳᠣᠷᠣᠭᠰᠢ ᠤᠨᠵᠢᠢᠭᠰᠠᠨ",
      "ᠳᠡᠭᠡᠭᠰᠢ ᠡᠷᠲᠡᠶᠢᠭᠰᠡᠨ",
      "ᠲᠡᠭᠰᠢᠬᠡᠨ",
      "ᠵᠠᠩᠭᠢᠳᠤᠭᠰᠠᠨ"
    ],
    "answer": "ᠳᠣᠷᠣᠭᠰᠢ ᠤᠨᠵᠢᠢᠭᠰᠠᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠤᠳᠤ ᠦᠶ᠎ᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠡᠷᠡᠭᠲᠡᠶᠢᠴᠦᠳ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠸᠦ᠋ᠷᠦᠫᠡ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ ᠡᠮᠦᠰᠴᠦ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ",
      "ᠪᠦᠰᠡᠯᠡᠭᠦᠷ ᠵᠢᠡᠷ ᠵᠢᠡᠨ ᠤᠲᠤ ᠲᠡᠯᠡᠢ ᠲᠡᠯᠡᠶᠢᠯᠡᠳᠡᠭ",
      "ᠦᠰᠦ ᠪᠡᠨ ᠨᠢᠭᠡ ᠭᠥᠷᠥᠳᠡᠭ",
      "ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯᠲᠤ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ ᠵᠠᠰᠠᠯ ᠢᠶ᠋ᠡᠨ ᠡᠮᠦᠰᠳᠡᠭ"
    ],
    "answer": "ᠡᠸᠦ᠋ᠷᠦᠫᠡ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ ᠡᠮᠦᠰᠴᠦ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ______ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠨ ᠦ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ ᠵᠠᠰᠠᠯ ᠢᠶᠡᠨ ᠡᠮᠦᠰᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠯᠪᠡᠭ ᠬᠤᠷᠢᠶᠠᠯᠲᠠ ᠪᠠᠨ ᠪᠡᠯᠭᠡᠯᠡᠬᠦ ᠦᠶᠡᠰ",
      "ᠣᠪᠣᠭᠠᠨ ᠲᠠᠬᠢᠯᠭ᠎ᠠ ᠳ᠋ᠤ",
      "ᠭᠡᠷ ᠪᠦᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠴᠤᠭᠯᠠᠭᠠᠨ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ",
      "ᠠᠶᠢᠯ ᠰᠠᠭᠠᠬᠠᠯᠲᠠ ᠪᠠᠷ ᠢᠶᠡᠨ ᠵᠣᠴᠢᠯᠠᠬᠤ ᠦᠶᠡᠰ"
    ],
    "answer": "ᠣᠪᠣᠭᠠᠨ ᠲᠠᠬᠢᠯᠭ᠎ᠠ ᠳ᠋ᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠤᠨ ᠬᠤᠷᠠᠯ ᠪᠣᠯ ᠨᠢᠭᠡᠨ ______ ᠲᠠᠯᠠᠪᠤᠷ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠪᠦᠭᠡ ᠳᠡᠭᠡᠳᠦᠰ ᠢᠶ᠋ᠡᠨ ᠲᠠᠬᠢᠬᠤ",
      "ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠰᠠᠷ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠠᠷᠠᠭ᠎ᠠ ᠬᠤᠳᠠᠯᠳᠤᠨ ᠠᠪᠬᠤ",
      "ᠪᠡᠶ᠎ᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠠᠮᠢᠷ ᠤᠨ ᠤᠷᠤᠯᠳᠤᠭᠠᠨ ᠤ",
      "ᠰᠣᠶᠣᠯ ᠤᠨ ᠰᠣᠯᠢᠯᠴᠠᠭᠠᠨ ᠤ"
    ],
    "answer": "ᠰᠣᠶᠣᠯ ᠤᠨ ᠰᠣᠯᠢᠯᠴᠠᠭᠠᠨ ᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠮᠠᠯᠵᠢᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠢᠳᠡᠭᠡᠨ ᠤᠮᠳᠠᠭᠠᠨ ______ ᠪᠠᠷ ᠭᠣᠣᠯᠯᠠᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠦᠬᠡᠷ ᠬᠣᠨᠢᠨ ᠮᠢᠬ᠎ᠠ ᠵᠢᠴᠢ ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠢᠳᠡᠭᠡᠨ",
      "ᠽᠠᠮᠪᠠ",
      "ᠪᠤᠳᠠᠭ᠎ᠠ ᠪᠣᠯᠣᠨ ᠮᠢᠨᠲᠤᠤᠷ",
      "ᠬᠠᠭᠤᠷᠤᠭᠰᠠᠨ ᠨᠣᠬᠠᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠣᠰᠢᠭᠤ"
    ],
    "answer": "ᠦᠬᠡᠷ ᠬᠣᠨᠢᠨ ᠮᠢᠬ᠎ᠠ ᠵᠢᠴᠢ ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠢᠳᠡᠭᠡᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠮᠠᠯᠵᠢᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠢᠳᠡᠭᠡᠨ ᠤᠮᠳᠠᠭᠠᠨ ᠨᠢ ᠦᠬᠡᠷ ᠬᠣᠨᠢᠨ ᠮᠢᠬ᠎ᠠ ᠵᠢᠴᠢ ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠢᠳᠡᠭᠡᠨ ᠢᠶ᠋ᠡᠷ ᠭᠣᠣᠯᠯᠠᠵᠤ ᠂  ______ ᠳᠡᠳ᠋ᠯᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠣᠭᠣᠭ᠎ᠠ ᠴᠠᠭ᠎ᠠ ᠂ ᠵᠢᠮᠢᠰ",
      "ᠪᠤᠳᠠᠭ᠎ᠠ ᠂ ᠭᠤᠯᠢᠷ ᠬᠣᠭᠣᠯᠠ",
      "ᠠᠮᠤ ᠪᠣᠯᠣᠨ ᠨᠣᠭᠣᠭ᠎ᠠ",
      "ᠬᠠᠭᠤᠷᠤᠭᠰᠠᠨ ᠨᠣᠬᠠᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠣᠰᠢᠭᠤᠨ"
    ],
    "answer": "ᠠᠮᠤ ᠪᠣᠯᠣᠨ ᠨᠣᠭᠣᠭ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠥᠷᠯᠥᠭᠡ ______  ᠢᠳᠡᠵᠦ ᠂ ᠰᠦ ᠲᠡᠶ ᠴᠠᠢ ᠤᠤᠭᠤᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠠᠭᠤᠷᠤᠭᠰᠠᠨ ᠠᠮᠤ",
      "ᠨᠣᠬᠠᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠣᠰᠢᠭᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠣᠣᠪᠣ",
      "ᠪᠤᠳᠠᠭ᠎ᠠ ᠴᠢᠳᠬᠤᠭᠰᠠᠨ ᠭᠡᠳᠡᠰᠦ",
      "ᠹᠧᠨᠲ᠋ᠢᠶᠣᠤᠷ ᠤᠨ ᠱᠥᠯᠥ"
    ],
    "answer": "ᠬᠠᠭᠤᠷᠤᠭᠰᠠᠨ ᠠᠮᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠰᠦ ᠲᠡᠶ ᠴᠠᠢ ᠳ᠋ᠤ ᠰᠢᠷ᠎ᠠ ᠲᠣᠰᠣ ᠪᠣᠯᠣᠨ ᠪᠠᠭ᠎ᠠ ᠵᠡᠷᠭᠡ ______  ᠬᠣᠯᠢᠭᠰᠠᠨ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠯᠠᠵᠤᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠨᠤᠨᠳᠠᠭ",
      "ᠳᠠᠪᠤᠰᠤ",
      "ᠨᠣᠬᠠᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠣᠰᠢᠭᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠨᠤᠨᠳᠠᠭ",
      "ᠬᠤᠵᠤᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠨᠤᠨᠳᠠᠭ"
    ],
    "answer": "ᠳᠠᠪᠤᠰᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠦᠳᠡ ᠪᠠ ᠣᠷᠣᠢ ᠳ᠋ᠤ ᠪᠠᠨ ______  ᠢᠯᠡᠭᠦᠦ ᠢᠳᠡᠬᠦ ᠳᠤᠷᠠᠲᠠᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠣᠨᠢ ᠦᠬᠡᠷ ᠦᠨ ᠮᠢᠬ᠎ᠠ",
      "ᠪᠠᠷᠢᠮᠠᠯ ᠪᠤᠳᠠᠭ᠎ᠠ",
      "ᠮᠢᠨᠲᠤᠤᠷ",
      "ᠵᠢᠭᠠᠰᠤᠨ ᠮᠢᠬ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠬᠣᠨᠢ ᠦᠬᠡᠷ ᠦᠨ ᠮᠢᠬ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠠᠯᠴᠢᠳ ᠤᠨ ᠳᠤᠲᠠᠭᠳᠠᠵᠤ ᠪᠣᠯᠣᠰᠢ ᠦᠭᠡᠢ ᠴᠢᠬᠤᠯᠠ ᠬᠡᠷᠡᠭᠴᠡᠭᠡᠨ ᠦ ᠵᠦᠢᠯ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠡᠪ ᠦᠨ ᠴᠠᠢ",
      "ᠴᠢᠳᠬᠤᠭᠰᠠᠨ ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠤ ᠭᠡᠳᠡᠰᠦ",
      "ᠦᠬᠡᠷ ᠦᠨ ᠮᠢᠬᠠᠨ ᠬᠢᠮ᠎ᠠ",
      "ᠬᠠᠭᠤᠷᠤᠭᠰᠠᠨ ᠮᠢᠬ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠬᠡᠪ ᠦᠨ ᠴᠠᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠬᠡᠪ ᠦᠨ ᠴᠠᠢ ᠴᠢᠨᠠᠬᠤ ᠳ᠋ᠤ ᠪᠠᠨ ______  ᠪᠠᠭ᠎ᠠ ᠬᠢᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠰᠦ",
      "ᠪᠢᠰᠢᠯᠠᠭ",
      "ᠨᠢᠮᠪᠡᠭᠡ",
      "ᠵᠢᠮᠢᠰ"
    ],
    "answer": "ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠰᠦ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠮᠠᠯᠴᠢᠳ ᠤᠨ ᠬᠣᠭᠣᠯᠠ ᠬᠢᠬᠦ ᠪᠠ ᠴᠠᠢ ᠴᠢᠨᠠᠬᠤ ᠭᠣᠣᠯ ᠲᠦᠯᠡᠰᠢ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠦᠬᠡᠷ ᠦᠨ ᠪᠠᠭᠠᠰᠤ",
      "ᠵᠢᠭᠠᠷ",
      "ᠪᠤᠭᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠴᠢᠰᠤᠨ ᠡᠪᠡᠷ",
      "ᠲᠦᠯᠡᠭᠡ"
    ],
    "answer": "ᠦᠬᠡᠷ ᠦᠨ ᠪᠠᠭᠠᠰᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠬᠥᠳᠡᠭᠡ ᠲᠣᠰᠬᠣᠨ ᠤ ᠢᠳᠡᠭᠡᠨ ᠤᠮᠳᠠᠭᠠᠨ ______ ᠪᠡᠷ ᠭᠣᠣᠯᠯᠠᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠢᠳᠡᠭᠡᠨ",
      "ᠦᠬᠡᠷ ᠬᠣᠨᠢᠨ ᠮᠢᠬ᠎ᠠ",
      "ᠠᠮᠤ ᠪᠤᠳᠠᠭ᠎ᠠ",
      "ᠪᠠᠷᠢᠮᠠᠯ ᠪᠤᠳᠠᠭ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠠᠮᠤ ᠪᠤᠳᠠᠭ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠮᠠᠯᠴᠢᠳ ᠤᠨ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯᠲᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠰᠠᠭᠤᠴᠠ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ",
      "ᠢᠰᠡᠭᠡᠢ ᠭᠡᠷ",
      "ᠪᠠᠶᠢᠰᠢᠩ ᠭᠡᠷ",
      "ᠡᠪᠡᠰᠦᠨ ᠭᠡᠷ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ ᠨᠢ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠣᠭᠣᠷᠢᠭ",
      "ᠳᠥᠷᠪᠡᠯᠵᠢᠨ",
      "ᠤᠷᠳᠤ ᠳᠥᠷᠪᠡᠯᠵᠢᠨ",
      "ᠭᠤᠷᠪᠠᠯᠵᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠲᠣᠭᠣᠷᠢᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠪᠦᠲᠦᠴᠡ ᠲᠥᠰᠥᠪ ᠨᠢ ______ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠯ ᠳ᠋ᠤ ᠲᠣᠬᠢᠷᠠᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠡᠭᠦᠳᠡᠯ ᠮᠠᠯᠵᠢᠯ ᠤᠨ",
      "ᠰᠠᠭᠤᠷᠢᠰᠢᠯ",
      "ᠵᠢᠭᠠᠰᠤ ᠠᠩᠨᠠᠬᠤ",
      "ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠩ ᠤᠨ"
    ],
    "answer": "ᠨᠡᠭᠦᠳᠡᠯ ᠮᠠᠯᠵᠢᠯ ᠤᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠡᠩ ᠦᠨ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠥᠨᠳᠥᠷ ᠦᠨ ᠬᠡᠮᠵᠢᠶ᠎ᠡ ᠨᠢ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠠᠪᠤ᠋ ᠂ ᠵᠢᠷᠭᠤᠭᠠᠨ ᠲᠣᠬᠣᠢ",
      "ᠲᠤᠯᠤᠭ᠎ᠠ ᠂ ᠨᠠᠢᠮᠠᠨ ᠲᠣᠬᠣᠢ",
      "ᠬᠣᠶᠠᠷ ᠮᠧᠲ᠋ᠷ ᠬᠠᠭᠠᠰ",
      "ᠨᠢᠭᠡ ᠠᠯᠳᠠ"
    ],
    "answer": "ᠲᠤᠯᠤᠭ᠎ᠠ ᠂ ᠨᠠᠢᠮᠠᠨ ᠲᠣᠬᠣᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠳᠤᠭᠤᠶᠢᠯᠠᠭᠰᠠᠨ ᠮᠣᠳᠣᠨ ᠬᠦᠷᠢᠶ᠎ᠡ ᠶ᠋ᠢ ______ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠤᠨᠢ",
      "ᠰᠢᠬᠦᠷ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢᠲᠦ ᠮᠣᠳᠣ",
      "ᠬᠠᠨ᠎ᠠ",
      "ᠲᠤᠯᠭᠠᠭᠤᠷᠢ"
    ],
    "answer": "ᠬᠠᠨ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠰᠢᠬᠦᠷ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢᠲᠦ ᠮᠣᠳᠣᠳ ᠢ  ______ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠠᠨ᠎ᠠ",
      "ᠤᠨᠢ",
      "ᠨᠢᠷᠤᠭᠤᠨ ᠮᠣᠳᠣ",
      "ᠯᠸᠢ ᠽᠢ"
    ],
    "answer": "ᠤᠨᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠳᠡᠭᠡᠪᠦᠷ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ ᠪᠦᠷᠬᠦᠳᠡᠭ ᠢ ______ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠵᠤᠵᠠᠭᠠᠨ ᠢᠰᠡᠭᠡᠢ",
      "ᠬᠤᠯᠤᠰᠤᠨ ᠴᠢᠭᠢᠷᠰᠤ",
      "ᠮᠣᠳᠣᠨ ᠮᠥᠴᠢᠷ",
      "ᠰᠢᠪᠡᠷ"
    ],
    "answer": "ᠵᠤᠵᠠᠭᠠᠨ ᠢᠰᠡᠭᠡᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ ᠢ ᠳᠤᠭᠤᠶᠢᠯᠠᠨ ᠤᠶᠠᠬᠤ ᠤᠶᠠᠭ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢ ______ ᠭᠡᠨ᠎ᠡ ᠃",
    "options": [
      "ᠤᠩᠭᠠᠰᠤᠨ ᠳᠡᠭᠡᠰᠦ",
      "ᠲᠤᠯᠭᠠᠭᠤᠷᠢ",
      "ᠬᠤᠯᠤᠰᠤ",
      "ᠣᠷᠢᠶᠠᠩᠭᠤ"
    ],
    "answer": "ᠤᠩᠭᠠᠰᠤᠨ ᠳᠡᠭᠡᠰᠦ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠣᠷᠣᠢ ᠳ᠋ᠤ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ ______ ᠰᠠᠯᠬᠢ ᠨᠡᠪᠲᠡᠷᠡᠬᠦ ᠪᠠ ᠨᠡᠷᠡᠨ ᠦ ᠭᠡᠷᠡᠯ ᠢ ᠲᠤᠰᠬᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠴᠣᠩᠬᠣ",
      "ᠲᠣᠭᠣᠨᠣ",
      "ᠬᠤᠯᠠᠩ",
      "ᠰᠠᠯᠬᠢ ᠨᠡᠪᠲᠡᠷᠡᠬᠦ ᠠᠮᠠᠰᠠᠷ"
    ],
    "answer": "ᠲᠣᠭᠣᠨᠣ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠣᠷᠣᠢ ᠳᠤ ᠲᠣᠭᠣᠨᠣ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ ᠃ ᠲᠡᠷᠡ ᠨᠢ ______ ᠪᠠ ᠨᠡᠷᠡᠨ ᠦ ᠭᠡᠷᠡᠯ ᠢ ᠲᠤᠰᠬᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠴᠢᠬᠢᠭ ᠠᠷᠢᠯᠭᠠᠬᠤ",
      "ᠳᠤᠯᠠᠭᠠᠯᠠᠬᠤ",
      "ᠰᠠᠯᠬᠢ ᠨᠡᠪᠲᠡᠷᠡᠬᠦ",
      "ᠦᠵᠡᠮᠦᠷᠢ ᠲᠡᠢ"
    ],
    "answer": "ᠰᠠᠯᠬᠢ ᠨᠡᠪᠲᠡᠷᠡᠬᠦ"
  },
  {
    "question": "ᠬᠡᠰᠡᠭ ᠪᠦᠯᠦᠭ ᠮᠠᠯᠵᠢᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠵᠢᠴᠢ ᠬᠠᠭᠠᠰ ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠬᠤ ᠬᠠᠭᠠᠰ ᠮᠠᠯᠵᠢᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ ______ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ ᠢ ᠬᠡᠷᠡᠭᠯᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠤᠯᠤᠰᠤ ᠮᠣᠳᠣᠨ ᠪᠦᠷᠦᠴᠡ ᠲᠡᠢ",
      "ᠸᠠᠭᠠᠷ ᠲᠣᠭᠣᠰᠬᠠᠨ ᠪᠦᠲᠦᠴᠡ ᠲᠡᠢ",
      "ᠰᠢᠷᠣᠢ ᠮᠣᠳᠣᠨ ᠪᠦᠲᠦᠴᠡ ᠲᠡᠢ",
      "ᠰᠢᠷᠪᠦᠰᠦᠨ ᠪᠦᠲᠦᠴᠡ ᠲᠡᠢ"
    ],
    "answer": "ᠰᠢᠷᠣᠢ ᠮᠣᠳᠣᠨ ᠪᠦᠲᠦᠴᠡ ᠲᠡᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠶᠡᠬᠡ ᠵᠣᠣ ᠠᠶᠢᠮᠠᠭ ᠲᠤ ᠰᠢᠷᠣᠢ ᠮᠣᠳᠣᠨ ᠪᠦᠲᠦᠴᠡ ᠲᠡᠶ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ ᠢ ______ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠳᠤᠭᠤᠢ",
      "ᠢᠰᠡᠭᠡᠢ ᠭᠡᠷ",
      "ᠬᠥᠮᠥᠷᠭᠡᠨ ᠭᠡᠷ",
      "ᠬᠠᠭᠤᠷᠠᠢ ᠪᠡᠬᠢᠯᠡᠯᠲᠡ"
    ],
    "answer": "ᠳᠤᠭᠤᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠰᠣᠶᠣᠯ ᠳ᠋ᠤ ︽ ᠳᠤᠭᠤᠢ ︾ ᠬᠡᠮᠡᠭᠳᠡᠭᠰᠡᠨ ᠪᠠᠷᠢᠯᠭ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠥᠷᠥᠯ ᠵᠦᠢᠯ ᠨᠢ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠣᠭᠣᠷᠢᠭ ᠪᠥᠭᠡᠷᠡᠩᠬᠡᠢ",
      "ᠣᠯᠠᠨ ᠢᠷᠮᠡᠭᠲᠦ",
      "ᠳᠥᠷᠪᠡᠯᠵᠢᠨ",
      "ᠲᠠᠪᠤᠨ ᠥᠨᠴᠥᠭᠲᠦ"
    ],
    "answer": "ᠲᠣᠭᠣᠷᠢᠭ ᠪᠥᠭᠡᠷᠡᠩᠬᠡᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠪᠠᠶᠢᠰᠢᠩ ᠳ᠋ᠤ ᠪᠠᠷᠢᠭᠰᠠᠨ ᠬᠠᠨᠵᠤᠨᠢ ᠶᠡᠷᠦ ᠳ᠋ᠡᠭᠡᠨ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠮᠦᠨ᠎ᠡ ᠬᠣᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠬᠠᠨᠵᠤ ᠪᠤᠶᠤ ᠵᠡᠭᠦᠨ ᠬᠠᠨᠵᠤ",
      "ᠵᠡᠭᠦᠨ ᠬᠠᠨᠵᠤ ᠪᠤᠶᠤ ᠪᠠᠷᠠᠭᠤᠨ ᠬᠠᠨᠵᠤ",
      "ᠡᠮᠦᠨ᠎ᠡ ᠬᠠᠨᠵᠤ ᠪᠤᠶᠤ ᠪᠠᠷᠠᠭᠤᠨ ᠬᠠᠨᠵᠤ",
      "ᠬᠣᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠬᠠᠨᠵᠤ ᠪᠤᠶᠤ ᠪᠠᠷᠠᠭᠤᠨ ᠬᠠᠨᠵᠤ"
    ],
    "answer": "ᠡᠮᠦᠨ᠎ᠡ ᠬᠣᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠬᠠᠨᠵᠤ ᠪᠤᠶᠤ ᠵᠡᠭᠦᠨ ᠬᠠᠨᠵᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠪᠦᠲᠦᠴᠡ ᠪᠦᠷᠢᠯᠳᠦᠯ ᠨᠢ ______ ᠮᠠᠶᠢᠭ ᠤᠨ ᠭᠡᠷ ᠲᠠᠢ ᠲᠥᠰᠲᠡᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠢᠲᠠᠳ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ",
      "ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ",
      "ᠮᠢᠶᠣᠣ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ"
    ],
    "answer": "ᠲᠥᠪᠡᠳ"
  },
  {
    "question": "ᠨᠡᠭᠦᠳᠡᠯ ᠮᠠᠯᠵᠢᠯ ᠤᠨ ᠵᠠᠩ ᠳᠠᠳᠬᠠᠯ ᠨᠢ ᠲᠣᠭᠲᠠᠭᠰᠠᠨ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠲᠤ ᠮᠠᠯ ᠮᠠᠯᠵᠢᠬᠤ ᠪᠤᠶᠤ ᠬᠠᠰᠢᠶᠠᠯᠠᠨ ᠲᠡᠵᠢᠭᠡᠵᠦ ᠬᠠᠭᠠᠰ ᠬᠠᠰᠢᠶᠠᠯᠠᠨ ᠲᠡᠵᠢᠭᠡᠬᠦ ᠲᠡᠶᠢᠰᠢ ᠬᠤᠪᠢᠷᠠᠬᠤ ᠶ᠋ᠢ ᠳᠠᠭᠠᠯᠳᠤᠨ ᠂ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠠᠷᠠᠳ ᠲᠦᠮᠡᠨ ᠪᠠᠷᠤᠭ ᠪᠦᠷᠢᠮᠦᠰᠦᠨ ______ ᠳ᠋ᠤ ︵ ᠲᠦ ︶ ᠰᠠᠭᠤᠷᠢᠰᠢᠨ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠭᠰᠠᠨ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ",
      "ᠮᠣᠳᠣᠨ ᠭᠡᠷ",
      "ᠲᠣᠭᠣᠰᠬᠠᠨ ᠪᠠᠶᠢᠰᠢᠩ ᠂ ᠠᠰᠠᠷ",
      "ᠡᠪᠡᠰᠦᠨ ᠭᠡᠷ"
    ],
    "answer": "ᠲᠣᠭᠣᠰᠬᠠᠨ ᠪᠠᠶᠢᠰᠢᠩ ᠂ ᠠᠰᠠᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠯ ᠨᠢ ᠨᠡᠭᠦᠳᠡᠯ ᠮᠠᠯᠵᠢᠯ ᠡᠴᠠ ᠪᠠᠨ ______ ᠪᠣᠯᠵᠤ ᠬᠤᠪᠢᠷᠠᠵᠠᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠣᠭᠲᠠᠭᠰᠠᠨ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠲᠤ ᠮᠠᠯ ᠬᠠᠷᠢᠭᠤᠯᠬᠤ ᠂ ᠬᠠᠰᠢᠶᠠᠯᠠᠨ ᠲᠡᠵᠢᠭᠡᠬᠦ ᠪᠤᠶᠤ ᠬᠠᠭᠠᠰ ᠬᠠᠰᠢᠶᠠᠯᠠᠨ ᠲᠡᠵᠢᠭᠡᠬᠦ",
      "ᠪᠦᠷᠢᠮᠦᠰᠦᠨ ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠯᠠᠬᠤ",
      "ᠠᠩᠨᠠᠬᠤ ᠪᠠᠷ ᠭᠣᠣᠯᠯᠠᠬᠤ",
      "ᠵᠢᠭᠠᠰᠤ ᠠᠩᠨᠠᠬᠤ ᠪᠠᠷ ᠭᠣᠣᠯᠯᠠᠬᠤ"
    ],
    "answer": "ᠲᠣᠭᠲᠠᠭᠰᠠᠨ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠲᠤ ᠮᠠᠯ ᠬᠠᠷᠢᠭᠤᠯᠬᠤ ᠂ ᠬᠠᠰᠢᠶᠠᠯᠠᠨ ᠲᠡᠵᠢᠭᠡᠬᠦ ᠪᠤᠶᠤ ᠬᠠᠭᠠᠰ ᠬᠠᠰᠢᠶᠠᠯᠠᠨ ᠲᠡᠵᠢᠭᠡᠬᠦ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠥᠩᠭᠡᠷᠡᠭᠰᠡᠨ ᠦ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢᠯᠡᠯ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠯ ᠤᠨ ᠳᠤᠮᠳᠠᠬᠢ ᠵᠠᠮ ᠬᠠᠷᠢᠯᠴᠠᠭᠠᠨ ᠤ ᠪᠠᠭᠠᠵᠢ ᠪᠠ ᠠᠷᠭ᠎ᠠ ᠮᠠᠶᠢᠭ ᠨᠢ ᠭᠣᠣᠯᠳᠠᠭᠤ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠷᠢ ᠤᠨᠤᠬᠤ",
      "ᠦᠬᠡᠷ ᠲᠡᠷᠭᠡᠨ ᠳ᠋ᠦ ᠰᠠᠭᠤᠬᠤ",
      "ᠠᠯᠬᠤᠬᠤ",
      "ᠮᠠᠰᠢᠨ ᠲᠡᠷᠭᠡ ᠪᠠᠷᠢᠬᠤ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠷᠢ ᠤᠨᠤᠬᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠷᠢ ᠤᠨᠤᠬᠤ ᠡᠴᠠ ᠭᠠᠳᠠᠨ᠎ᠠ ᠂ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠥᠩᠭᠡᠷᠡᠭᠰᠡᠨ ᠦ ᠵᠠᠮ ᠬᠠᠷᠢᠯᠴᠠᠭᠠᠨ ᠤ ᠪᠠᠭᠠᠵᠢ ᠳ᠋ᠤ ᠪᠠᠰᠠ ______ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠠᠰᠠᠭ ᠲᠡᠷᠭᠡ",
      "ᠳᠤᠭᠤᠢ ᠲᠡᠷᠭᠡ",
      "ᠦᠬᠡᠷ ᠲᠡᠷᠭᠡ",
      "ᠮᠣᠲ᠋ᠣᠷ"
    ],
    "answer": "ᠬᠠᠰᠠᠭ ᠲᠡᠷᠭᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠣᠯᠠᠨ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠮᠠᠯᠴᠢᠳ ᠴᠥᠮ ᠣᠯᠠᠨ ᠵᠦᠢᠯ ᠦᠨ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢᠯᠡᠯ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠯ ᠤᠨ ᠬᠡᠷᠡᠭᠴᠡᠭᠡ ᠲᠡᠶ ______ ᠲᠠᠢ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠳᠤᠭᠤᠢ ᠲᠡᠷᠭᠡ",
      "ᠣᠩᠭᠣᠴᠠ",
      "ᠮᠠᠯ ᠤᠨᠤᠭ᠎ᠠ",
      "ᠬᠥᠳᠡᠯᠭᠡᠭᠦᠷᠢᠲᠦ ᠲᠡᠷᠭᠡ"
    ],
    "answer": "ᠬᠥᠳᠡᠯᠭᠡᠭᠦᠷᠢᠲᠦ ᠲᠡᠷᠭᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠮᠠᠯᠴᠢᠳ ᠮᠠᠯ ᠬᠠᠷᠢᠭᠤᠯᠬᠤ ᠳ᠋ᠠᠭᠠᠨ ᠮᠣᠲ᠋ᠣᠷ ᠤᠨᠤᠬᠤ ᠡᠴᠠ ᠭᠠᠳᠠᠨ᠎ᠠ ᠪᠠᠰᠠ ______ ᠵᠢᠯᠣᠭᠣᠳᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠲ᠋ᠣᠷ ᠲᠡᠷᠭᠡ",
      "ᠵᠢᠫ ᠲᠡᠷᠭᠡ",
      "ᠲᠷᠠᠺᠲ᠋ᠣᠷ",
      "ᠨᠢᠰᠬᠡᠯ"
    ],
    "answer": "ᠵᠢᠫ ᠲᠡᠷᠭᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠪᠣᠯ ᠮᠠᠰᠢ ______ ᠂ ᠵᠣᠴᠢᠨᠰᠠᠭ ᠂ ᠰᠢᠭᠤᠳ ᠰᠢᠯᠤᠭᠤᠨ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠶᠤᠮ ᠃",
    "options": [
      "ᠢᠴᠢᠮᠡᠲᠡᠭᠡᠢ",
      "ᠬᠠᠯᠠᠭᠤᠮᠰᠤᠭ",
      "ᠬᠡᠪᠰᠢᠮᠡᠯ",
      "ᠦᠭᠡ ᠳᠠᠭᠤᠨ ᠦᠭᠡᠢ"
    ],
    "answer": "ᠬᠠᠯᠠᠭᠤᠮᠰᠤᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠲᠤ ______ ᠪᠠᠶᠢᠬᠤ ᠦᠭᠡᠢ ᠂ ᠭᠡᠪᠡᠴᠦ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠡᠵᠡᠨ ᠭᠡᠶᠢᠴᠢᠳ ᠢ ᠵᠣᠴᠢᠯᠠᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠳᠡᠯᠭᠡᠭᠦᠷ",
      "ᠵᠠᠮ ᠤᠨ ᠳ᠋ᠧᠩ",
      "ᠪᠠᠭᠤᠳᠠᠯ",
      "ᠡᠮᠨᠡᠯᠭᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠣᠷᠢᠶ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠪᠠᠭᠤᠳᠠᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ ᠲᠦ ᠂ ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠡᠵᠡᠨ ᠪᠦᠷ ᠲᠠᠨᠢᠬᠤ ᠦᠭᠡᠢ ᠵᠣᠴᠢᠳ ᠢ ______ ᠵᠣᠴᠢᠯᠠᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠠᠯᠪᠠ ᠲᠡᠳᠦᠢ",
      "ᠪᠠᠶᠠᠷᠲᠠᠢ",
      "ᠠᠷᠭ᠎ᠠ ᠶᠠᠳᠠᠨ",
      "ᠪᠣᠳᠣᠯᠬᠢᠯᠠᠵᠤ ᠪᠠᠶᠢᠭᠠᠳ"
    ],
    "answer": "ᠪᠠᠶᠠᠷᠲᠠᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠭᠡᠶᠢᠴᠢᠨ ᠳᠠᠶᠢᠯᠠᠬᠤ ᠳ᠋ᠤ ᠪᠠᠨ ______ ᠭᠠᠷᠭᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠭᠡᠳᠡᠭᠰᠡᠨ ᠰᠦ",
      "ᠴᠠᠢ",
      "ᠪᠤᠷᠴᠠᠭ ᠤᠨ ᠵᠤᠲᠠᠩ",
      "ᠺᠣᠹᠧ"
    ],
    "answer": "ᠴᠠᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠬᠥᠮᠥᠨ ᠵᠣᠴᠢᠨ ᠳᠠᠶᠢᠯᠠᠬᠤ ᠳ᠋ᠠᠭᠠᠨ ______ ᠪᠠᠷᠢᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ ᠠᠷᠢᠬᠢ",
      "ᠫᠢᠸᠤ᠋",
      "ᠴᠡᠭᠡ",
      "ᠰᠢᠷ᠎ᠠ ᠠᠷᠢᠬᠢ"
    ],
    "answer": "ᠴᠡᠭᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠵᠣᠴᠢᠨ ᠳᠠᠶᠢᠯᠠᠬᠤ ᠳ᠋ᠠᠭᠠᠨ ______ ᠴᠢᠨᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠭᠠᠬᠠᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠮᠢᠬ᠎ᠠ",
      "ᠲᠠᠬᠢᠶᠠᠨ ᠮᠢᠬ᠎ᠠ",
      "ᠦᠬᠡᠷ ᠦᠨ ᠮᠢᠬ᠎ᠠ",
      "ᠬᠤᠨᠢᠨ ᠮᠢᠬ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠬᠤᠨᠢᠨ ᠮᠢᠬ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠵᠣᠴᠢᠳ ᠢᠶᠡᠨ ᠠᠷᠢᠬᠢ ᠪᠠᠷ ᠱᠠᠯᠠᠬᠤ ᠦᠶᠡᠰ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠰᠢᠯᠦᠭ ᠤᠶᠠᠩᠭᠠᠯᠠᠳᠠᠭ",
      "ᠪᠥᠵᠢᠭ ᠪᠥᠵᠢᠭᠯᠡᠳᠡᠭ",
      "ᠳᠠᠭᠤᠤ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠳᠠᠭ",
      "ᠵᠢᠷᠤᠭ ᠵᠢᠷᠤᠳᠠᠭ"
    ],
    "answer": "ᠳᠠᠭᠤᠤ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠳᠠᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠰᠣᠶᠣᠯ ᠳ᠋ᠤ ᠵᠣᠴᠢᠳ ᠲᠤ ᠪᠠᠨ ᠳᠠᠶᠢᠯᠠᠬᠤ ᠳ᠋ᠤ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠴᠡᠴᠡᠭ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ᠎ᠡ",
      "ᠬᠠᠳᠠᠭ ᠪᠠᠷᠢᠨ᠎ᠠ",
      "ᠬᠠᠴᠠᠷ ᠢᠶᠡᠨ ᠨᠠᠭᠠᠨ᠎ᠠ",
      "ᠦᠵᠦᠮ ᠦᠨ ᠬᠠᠲᠠᠭᠠᠮᠠᠯ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ᠎ᠡ"
    ],
    "answer": "ᠬᠠᠳᠠᠭ ᠪᠠᠷᠢᠨ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠵᠣᠴᠢᠨ ᠢᠶᠡᠨ ᠮᠣᠷᠳᠠᠬᠤ ᠳ᠋ᠤ ᠬᠣᠯᠠ ᠭᠠᠷᠭᠠᠵᠤ ᠥᠭᠴᠦ ᠂ ______ ᠂ ᠮᠠᠰᠢ ᠳᠣᠲᠣᠨᠣ ᠬᠠᠨᠳᠤᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠵᠠᠮ ᠱᠤᠭᠤᠮ ᠵᠢᠭᠠᠵᠤ",
      "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠡᠴᠠ ᠪᠠᠭᠤᠵᠤ",
      "ᠲᠣᠮᠣ ᠬᠠᠭᠠᠯᠭ᠎ᠠ ᠡᠴᠠ ᠭᠠᠳᠠᠨ᠎ᠠ ᠭᠠᠷᠭᠠᠵᠤ",
      "ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠬᠣᠶᠢᠮᠤᠷ ᠲᠤ ᠰᠠᠭᠤᠵᠤ"
    ],
    "answer": "ᠵᠠᠮ ᠱᠤᠭᠤᠮ ᠵᠢᠭᠠᠵᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠳᠤᠮᠳᠠᠳᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠳᠠᠭᠰᠠᠨ ᠤ ᠳᠠᠷᠠᠭ᠎ᠠ ᠂ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠬᠡᠷᠡᠭᠵᠢᠭᠦᠯᠦᠭᠰᠡᠨ ᠤᠷᠤᠭ ᠤᠨ ᠳᠦᠷᠢᠮ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠢᠭᠡ ᠡᠷ᠎ᠡ ᠨᠢᠭᠡ ᠡᠬᠡᠨᠡᠷ ᠲᠡᠶ ᠪᠠᠶᠢᠬᠤ ᠳᠦᠷᠢᠮ",
      "ᠨᠢᠭᠡ ᠡᠷ᠎ᠡ ᠤᠯᠠᠨ ᠡᠬᠡᠨᠡᠷ ᠲᠡᠶ ᠪᠠᠶᠢᠬᠤ ᠳᠦᠷᠢᠮ",
      "ᠨᠢᠭᠡ ᠡᠬᠡᠨᠡᠷ ᠤᠯᠠᠨ ᠡᠷ᠎ᠡ ᠲᠡᠶ ᠪᠠᠶᠢᠬᠤ ᠳᠦᠷᠢᠮ",
      "ᠴᠢᠯᠦᠭᠡᠲᠦ ᠤᠷᠤᠬ ᠬᠤᠷᠢᠮ ᠤᠨ ᠳᠦᠷᠢᠮ"
    ],
    "answer": "ᠨᠢᠭᠡ ᠡᠷ᠎ᠡ ᠨᠢᠭᠡ ᠡᠬᠡᠨᠡᠷ ᠲᠡᠶ ᠪᠠᠶᠢᠬᠤ ᠳᠦᠷᠢᠮ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠥᠬᠢᠳ ᠵᠠᠯᠠᠭᠤᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠳᠤᠮᠳᠠ ______ ᠨᠢ ᠭᠣᠣᠯ ᠤᠷᠤᠰᠬᠠᠯ ᠪᠣᠯᠭᠠᠪᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠴᠢᠭᠡ ᠡᠬᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠡᠵᠡᠨ ᠮᠡᠳᠡᠭᠰᠡᠨ ᠤᠷᠤᠬ ᠬᠤᠷᠢᠮ",
      "ᠡᠷᠬᠡ ᠴᠢᠯᠦᠭᠡᠲᠡᠢ ᠪᠡᠷ ᠢᠨᠠᠭᠯᠠᠬᠤ ᠪᠠ ᠥᠪᠡᠷ ᠢᠶ᠋ᠡᠨ ᠬᠠᠨᠢ ᠨᠥᠬᠥᠷ ᠰᠣᠩᠭᠣᠬᠤ",
      "ᠵᠠᠭᠤᠴᠢ ᠡᠴᠠ ᠲᠠᠨᠢᠯᠴᠠᠭᠤᠯᠬᠤ",
      "ᠬᠠᠮᠲᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠤᠷᠢᠮ"
    ],
    "answer": "ᠡᠷᠬᠡ ᠴᠢᠯᠦᠭᠡᠲᠡᠢ ᠪᠡᠷ ᠢᠨᠠᠭᠯᠠᠬᠤ ᠪᠠ ᠥᠪᠡᠷ ᠢᠶ᠋ᠡᠨ ᠬᠠᠨᠢ ᠨᠥᠬᠥᠷ ᠰᠣᠩᠭᠣᠬᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠬᠥᠳᠡᠯᠮᠦᠷᠢ ᠬᠦᠴᠦ ᠬᠦᠷᠦᠯᠴᠡᠬᠦ ᠦᠭᠡᠢ ᠡᠴᠡ ᠪᠣᠯᠵᠤ ᠂ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠵᠠᠷᠢᠮ ᠭᠡᠷ ᠪᠦᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠦᠴᠦᠨ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ᠣᠷᠣᠭᠤᠯᠳᠠᠭ",
      "ᠬᠥᠷᠥᠩᠭᠡ ᠪᠡᠨ ᠬᠤᠪᠢᠶᠠᠵᠤ ᠲᠤᠰᠠᠭᠠᠷ ᠡᠷᠦᠬᠡ ᠪᠣᠰᠬᠠᠳᠠᠭ",
      "ᠬᠠᠮᠲᠤ ᠳ᠋ᠦ ᠪᠡᠨ ᠪᠡᠯᠴᠢᠭᠡᠷ ᠨᠡᠭᠦᠳᠡᠭ",
      "ᠬᠠᠷᠢᠯᠴᠠᠨ ᠪᠣᠭᠲᠣᠯᠠᠬᠤ ᠪᠡᠯᠡᠭ ᠠᠪᠳᠠᠭ ᠦᠭᠡᠢ"
    ],
    "answer": "ᠬᠦᠴᠦᠨ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ᠣᠷᠣᠭᠤᠯᠳᠠᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠪᠠᠷᠠᠭᠤᠨ ᠪᠡᠶᠡᠨ ᠦ ᠠᠯᠠᠱᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ᠣᠷᠣᠬᠤ ᠶ᠋ᠢ ______ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠸᠠᠩᠲᠤ ᠲᠥᠷᠥ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠦᠷᠺ ᠪᠢᠴᠢᠭ",
      "ᠺᠠᠯᠠᠬᠠᠨ ᠸᠠᠩᠲᠤ ᠲᠥᠷᠥ",
      "ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ᠠᠪᠤᠨ᠎ᠠ",
      "ᠠ ᠦ᠋ ᠯᠧ"
    ],
    "answer": "ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ᠠᠪᠤᠨ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠣᠷᠣᠭᠰᠠᠨ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ᠢᠶ᠋ᠡᠨ ︽ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ᠠᠪᠤᠭᠰᠠᠨ ︾ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠳᠠᠷᠠᠭ᠎ᠠ ᠡᠴᠠ ᠡᠬᠢᠯᠡᠵᠦ ______ ᠳ᠋ᠦ ᠲᠣᠭᠠᠴᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠢᠰᠯᠠᠮ ᠣᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠢ ᠰᠢᠲᠦᠭᠰᠡᠨ",
      "ᠪᠥᠮᠪᠥᠭᠡᠷ ᠣᠷᠣᠢ ᠲᠠᠶ ᠬᠥᠮᠥᠷᠭᠡᠨ ᠭᠡᠷ",
      "ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠬᠥᠮᠥᠨ",
      "ᠴᠢᠰᠤᠨ ᠲᠥᠷᠥᠯ"
    ],
    "answer": "ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠬᠥᠮᠥᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠤ ______ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠣᠷᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠂ ᠬᠡᠷᠪᠡ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ᠣᠷᠣᠭᠠᠳ ᠵᠣᠬᠢᠬᠤ ᠬᠤᠭᠤᠴᠠᠭ᠎ᠠ ᠥᠩᠭᠡᠷᠡᠭᠰᠡᠨ ᠦ ᠳᠠᠷᠠᠭ᠎ᠠ ᠬᠠᠳᠠᠮ ᠠᠪᠤ᠋ ᠨᠢ ᠲᠣᠰ ᠲᠠᠭᠠᠨ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠵᠤ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠭᠡᠵᠦ ᠦᠵᠡᠪᠡᠯ ᠂ ᠨᠢᠭᠡ ᠬᠡᠰᠡᠭ ᠡᠳ᠋ ᠬᠥᠷᠥᠩᠭᠡ ᠪᠡᠨ ᠰᠠᠯᠭᠠᠵᠤ ᠥᠭᠭᠦᠨ᠎ᠡ᠃",
    "options": [
      "ᠠᠯᠠᠱᠠᠨ",
      "ᠰᠢᠨᠵᠢᠶᠠᠩ",
      "ᠰᠸᠴᠤᠸᠠᠨ",
      "ᠭᠤᠸᠠᠩᠰᠢ"
    ],
    "answer": "ᠠᠯᠠᠱᠠᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠲᠣᠰ ᠲᠠᠭᠠᠨ ᠭᠠᠷᠬᠤ ᠵᠠᠩᠰᠢᠯ ᠳ᠋ᠤ ᠂ ᠬᠡᠷᠪᠡ ᠬᠠᠳᠠᠮ ᠠᠪᠤ᠋ ᠨᠢ ᠲᠣᠰ ᠲᠠᠭᠠᠨ ᠭᠠᠷᠴᠤ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠭᠡᠵᠦ ᠦᠵᠡᠪᠡᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠢᠭᠡ ᠬᠡᠰᠡᠭ ᠡᠳ᠋ ᠬᠣᠭᠰᠢᠯ ᠢᠶᠡᠨ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ᠳ᠋ᠦ ᠪᠡᠨ ᠬᠤᠪᠢᠶᠠᠵᠤ ᠥᠭᠭᠦᠨ᠎ᠡ",
      "ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ᠳ᠋ᠦ ᠪᠡᠨ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠬᠤᠪᠢᠶᠠᠵᠤ ᠥᠭᠬᠦ ᠦᠭᠡᠢ",
      "ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ᠳ᠋ᠦ ᠪᠡᠨ ᠮᠠᠯ ᠬᠤᠪᠢᠶᠠᠵᠤ ᠥᠭᠬᠦ ᠦᠭᠡᠢ",
      "ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ᠳ᠋ᠦ ᠪᠡᠨ ᠮᠥᠩᠭᠥ ᠵᠣᠭᠣᠰ ᠬᠤᠪᠢᠶᠠᠵᠤ ᠥᠭᠬᠦ ᠦᠭᠡᠢ"
    ],
    "answer": "ᠨᠢᠭᠡ ᠬᠡᠰᠡᠭ ᠡᠳ᠋ ᠬᠣᠭᠰᠢᠯ ᠢᠶᠡᠨ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ᠳ᠋ᠦ ᠪᠡᠨ ᠬᠤᠪᠢᠶᠠᠵᠤ ᠥᠭᠭᠦᠨ᠎ᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠵᠡᠭᠦᠨ ᠣᠷᠣᠨ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ᠠᠪᠬᠤ ᠶ᠋ᠢ ______ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠃ ᠂ ᠲᠤᠬᠠᠶᠢᠯᠠᠪᠠᠯ ᠬᠥᠯᠥᠰᠦᠯᠡᠭᠰᠡᠨ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠢᠺᠠ",
      "ᠬᠦᠴᠦᠨ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ",
      "ᠪᠣᠷᠱᠠᠺ",
      "ᠬᠤᠳᠠ ᠤᠷᠤᠭ"
    ],
    "answer": "ᠬᠦᠴᠦᠨ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠵᠡᠭᠦᠨ ᠬᠡᠰᠡᠭ ᠦᠨ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ︽ ᠬᠦᠴᠦᠨ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ︾ ᠨᠢ ______ ᠬᠠᠷᠢᠴᠠᠭ᠎ᠠ ᠢᠯᠡᠷᠡᠵᠦ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠷ᠎ᠡ ᠡᠮ᠎ᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ",
      "ᠬᠥᠯᠥᠰᠥᠯᠥᠭᠰᠡᠨ",
      "ᠲᠥᠷᠥᠯ ᠰᠠᠳᠤᠨ ᠤ",
      "ᠬᠤᠳᠠ ᠤᠷᠤᠭ ᠤᠨ"
    ],
    "answer": "ᠬᠥᠯᠥᠰᠥᠯᠥᠭᠰᠡᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠵᠡᠭᠦᠨ ᠬᠡᠰᠡᠭ ᠦᠨ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠤ ︽ ᠬᠦᠴᠦᠨ ᠬᠦᠷᠭᠡᠨ ︾ ᠨᠢ ______ ᠭᠡᠵᠦ ᠮᠡᠳᠡᠷᠡᠬᠦ ᠦᠭᠡᠢ᠃",
    "options": [
      "ᠭᠡᠷ ᠤᠨ ᠬᠥᠮᠥᠨ",
      "ᠲᠥᠷᠥᠯ ᠰᠠᠳᠤᠨ",
      "ᠬᠥᠯᠥᠰᠦᠯᠡᠭᠰᠡᠨ",
      "ᠪᠣᠭᠲᠣᠯᠠᠬᠤ ᠪᠡᠯᠡᠭ"
    ],
    "answer": "ᠭᠡᠷ ᠤᠨ ᠬᠥᠮᠥᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠣᠳᠣ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠨᠡᠶᠢᠭᠡᠮ ᠳ᠋ᠦ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠳᠣᠲᠣᠷ᠎ᠠ ᠡᠷᠡᠭᠲᠡᠢ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠢᠨ ᠠᠬ᠎ᠠ ᠳᠡᠭᠦᠦ ᠨᠡᠯᠢᠶᠡᠳ ᠣᠯᠠᠨ ᠂ ᠡᠮᠡᠭᠲᠡᠢ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠢᠨ ᠬᠦᠦ ᠦᠭᠡᠢ ᠭᠡᠷ ᠪᠦᠯᠢ ᠨᠢ ______ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠯ ᠤᠨ ᠠᠷᠭ᠎ᠠ ᠮᠠᠶᠢᠭ ᠢ ᠰᠣᠩᠭᠣᠳᠠᠭ᠋᠃",
    "options": [
      "ᠡᠬᠡᠨᠡᠷ ᠦᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢ ᠳᠠᠭᠠᠬᠤ",
      "ᠤᠷᠤᠭ ᠰᠣᠯᠢᠬᠤ",
      "ᠪᠣᠭᠲᠣᠯᠠᠬᠤ ᠪᠡᠯᠡᠭ ᠦᠨ",
      "ᠤᠷᠤᠭ ᠲᠣᠭᠲᠠᠬᠤ"
    ],
    "answer": "ᠡᠬᠡᠨᠡᠷ ᠦᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢ ᠳᠠᠭᠠᠬᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠳᠤᠮᠳᠠᠳᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠳᠠᠬᠤ ᠡᠴᠠ ᠡᠮᠦᠨ᠎ᠡ ᠂ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ ᠳ᠋ᠦ ᠬᠠᠶᠢᠯᠠᠭᠤᠯᠬᠤ ᠂ ᠪᠤᠯᠠᠰᠢᠯᠠᠬᠤ ᠪᠠ ______ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠰᠢᠷᠣᠢ ᠰᠠᠴᠤᠨ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠬᠤ",
      "ᠰᠤᠪᠤᠷᠭᠠᠨ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ",
      "ᠢᠯᠡ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ",
      "ᠤᠰᠤᠨ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠢᠯᠡ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯᠲᠤ ᠰᠣᠶᠣᠯ ᠳ᠋ᠤ ᠂ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠬᠤ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ ᠳ᠋ᠦ ᠪᠠᠭᠲᠠᠬᠤ ᠦᠭᠡᠢ ᠨᠢ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠠᠶᠢᠯᠠᠭᠤᠯᠬᠤ",
      "ᠰᠢᠷᠣᠢ ᠪᠠᠷ ᠪᠤᠯᠠᠬᠤ",
      "ᠰᠤᠪᠤᠷᠭᠠᠨ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ",
      "ᠢᠯᠡ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠰᠤᠪᠤᠷᠭᠠᠨ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠳᠤᠮᠳᠠᠳᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠳᠠᠬᠤ ᠡᠴᠠ ᠡᠮᠦᠨ᠎ᠡ ᠂ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠪᠠᠷᠠᠭᠤᠨ ᠬᠡᠰᠡᠭ ᠦᠨ ᠮᠠᠯᠵᠢᠬᠤ ᠣᠷᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ ______ ᠦᠷᠭᠦᠯᠵᠢ ᠬᠠᠷᠠᠭᠳᠠᠳᠠᠭ ᠨᠢ᠃",
    "options": [
      "ᠢᠯᠠ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ",
      "ᠬᠠᠶᠢᠯᠠᠭᠤᠯᠬᠤ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ",
      "ᠤᠰᠤᠨ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ",
      "ᠰᠤᠪᠤᠷᠭᠠᠨ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠢᠯᠠ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠳᠤᠮᠳᠠᠳᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠳᠠᠬᠤ ᠡᠴᠠ ᠡᠮᠦᠨᠡᠬᠢ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠶᠣᠰᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠂ ᠬᠥᠮᠥᠨ ᠦᠬᠦᠭᠰᠡᠨ ᠦ ᠲᠠᠷᠠᠭ᠎ᠠ ᠬᠡᠭᠦᠷ ᠢ ᠨᠢ ______ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ ᠲᠠᠯᠪᠢᠵᠤ ᠂ ᠤᠨᠠᠵᠤ ᠢᠷᠡᠲᠡᠯ᠎ᠡ ᠨᠢ ᠴᠢᠷᠴᠦ ᠭᠦᠶᠦᠨ᠎ᠡ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠳᠣᠨ ᠬᠦᠷᠳᠦᠲᠦ ᠲᠡᠷᠭᠡ",
      "ᠬᠤᠨᠢᠨ ᠠᠷᠠᠰᠤᠨ ᠳᠡᠪᠢᠰᠬᠡᠷ",
      "ᠢᠰᠡᠭᠡᠢ ᠭᠡᠷ",
      "ᠤᠩᠭᠤᠨ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠳᠣᠨ ᠬᠦᠷᠳᠦᠲᠦ ᠲᠡᠷᠭᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠳᠤᠮᠳᠠᠳᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠳᠠᠬᠤ ᠡᠴᠠ ᠡᠮᠦᠨ᠎ᠡ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠤ ᠢᠯᠡ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠵᠤ ᠪᠠᠶᠢᠭᠰᠠᠨ ᠦᠶ᠎ᠡ ᠳ᠋ᠦ ᠬᠡᠭᠦᠷ ᠪᠡᠶ᠎ᠡ ᠶ᠋ᠢ ᠨᠢ ᠬᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠳ᠋ᠤ ᠬᠠᠶᠠᠵᠤ ᠂ ᠲᠡᠷᠡ ᠨᠢ ______ ᠳ᠋ᠦ ᠢᠳᠡᠭᠳᠡᠳᠡᠭ᠃",
    "options": [
      "ᠴᠢᠨᠦ᠎ᠠ ᠂ ᠬᠠᠷᠴᠠᠭᠠᠢ",
      "ᠨᠣᠬᠠᠢ ᠂ ᠮᠤᠤᠷ",
      "ᠮᠣᠷᠢ ᠂ ᠬᠣᠨᠢ",
      "ᠪᠠᠷᠰ ᠂ ᠢᠷᠪᠢᠰ"
    ],
    "answer": "ᠴᠢᠨᠦ᠎ᠠ ᠂ ᠬᠠᠷᠴᠠᠭᠠᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠦᠵᠡᠬᠦ ᠪᠡᠷ ᠂ ᠢᠯᠡ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ ᠳ᠋ᠤ ᠲᠠᠯᠢᠢᠭᠴᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠡᠭᠦᠷ ᠪᠡᠶ᠎ᠡ ᠢᠳᠡᠭᠳᠡᠭᠰᠡᠨ ᠦ ᠲᠠᠷᠠᠭ᠎ᠠ ᠲᠠᠯᠢᠢᠭᠴᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠰᠦᠨᠡᠰᠦ ᠨᠢ ______᠃",
    "options": [
      "ᠳ᠋ᠧᠪᠡᠵᠡᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠭᠠᠷᠤᠨ᠎ᠠ",
      "ᠲᠠᠮᠤ ᠳ᠋ᠤ ᠣᠷᠣᠨ᠎ᠠ",
      "ᠬᠥᠮᠥᠨ ᠦ ᠶᠢᠷᠲᠢᠨᠴᠦ ᠳ᠋ᠤ ᠦᠯᠡᠳᠡᠨ᠎ᠡ",
      "ᠲᠥᠷᠥᠯ ᠠᠷᠠᠯᠵᠢᠵᠤ ᠳᠠᠬᠢᠨ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠨ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠳ᠋ᠧᠪᠡᠵᠡᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠭᠠᠷᠤᠨ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠳᠤᠮᠳᠠᠳᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠳᠠᠬᠤ ᠡᠴᠠ ᠡᠮᠦᠨᠡᠬᠢ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠬᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ ᠳ᠋ᠤ ᠂ ᠳᠣᠯᠣᠭᠠᠨ ᠡᠳᠦᠷ ᠦᠨ ᠳᠠᠷᠠᠭ᠎ᠠ ᠬᠡᠷᠪᠡ ᠦᠬᠦᠭᠰᠡᠨ ᠬᠥᠮᠥᠨ ᠦ ᠬᠡᠭᠦᠷ ᠨᠢ ᠪᠠᠰᠠ ᠪᠠᠶᠢᠪᠠᠯ ᠂ ᠪᠡᠯᠭᠡ ᠦᠭᠡᠢ ᠭᠡᠭᠳᠡᠵᠦ ᠂ ᠡᠷᠬᠡᠪᠰᠢ ᠦᠷᠭᠦᠯᠵᠢᠯᠡᠨ ______ ᠵᠠᠯᠠᠵᠤ ᠨᠣᠮ ᠤᠩᠰᠢᠨ᠎ᠠ᠃",
    "options": [
      "ᠯᠠᠮᠠ",
      "ᠢᠳᠤᠭᠠᠨ",
      "ᠪᠥᠭᠡ",
      "ᠪᠣᠮᠪᠣᠲᠠᠨ"
    ],
    "answer": "ᠯᠠᠮᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠳᠤᠮᠳᠠᠳᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠳᠠᠬᠤ ᠡᠴᠠ ᠡᠮᠦᠨ᠎ᠡ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠢᠯᠡ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠵᠤ ᠪᠠᠶᠢᠵᠠᠢ ᠃ ᠳᠣᠯᠣᠭᠠᠨ ᠡᠳᠦᠷ ᠦᠨ ᠳᠠᠷᠠᠭ᠎ᠠ ᠬᠡᠭᠦᠷ ᠪᠡᠶ᠎ᠡ ᠨᠢ ᠬᠡᠪ ᠢᠶ᠋ᠡᠷ ᠪᠠᠶᠢᠪᠠᠯ ᠡᠷᠬᠡᠪᠰᠢ ᠦᠷᠭᠦᠯᠵᠢᠯᠡᠨ ᠯᠠᠮᠠ ᠵᠠᠯᠠᠵᠤ ______ ᠬᠡᠷᠡᠭᠲᠡᠢ ᠭᠡᠵᠡᠢ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠣᠮ ᠤᠩᠰᠢᠬᠤ",
      "ᠳᠠᠭᠤᠤ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠬᠤ",
      "ᠪᠣᠷᠣᠭᠠᠨ ᠭᠤᠶᠤᠬᠤ",
      "ᠪᠥᠵᠢᠭ ᠪᠥᠵᠢᠭᠯᠡᠬᠦ"
    ],
    "answer": "ᠨᠣᠮ ᠤᠩᠰᠢᠬᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠳᠤᠮᠳᠠᠳᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠳᠠᠬᠤ ᠡᠴᠠ ᠡᠮᠦᠨᠡᠬᠢ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠢᠯᠡ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠶᠣᠰᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠂ ᠲᠤᠯᠤᠭᠠᠨ ᠡᠳᠦᠷ ᠦᠨ ᠲᠠᠷᠠᠭ᠎ᠠ ᠬᠡᠭᠦᠷ ᠨᠢ ᠬᠡᠪ ᠢᠶ᠋ᠡᠷ ᠪᠠᠶᠢᠪᠠᠯ ᠂ ᠡᠷᠬᠡᠪᠰᠢ ______ ᠲᠦ ᠥᠭᠯᠢᠭᠡ ᠥᠭᠬᠦ ᠬᠡᠷᠡᠭᠲᠡᠢ᠃",
    "options": [
      "ᠯᠠᠮᠠ",
      "ᠬᠤᠸᠠᠷᠠᠭ",
      "ᠪᠥᠬᠡ",
      "ᠢᠳᠤᠭᠠᠨ"
    ],
    "answer": "ᠯᠠᠮᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠳᠤᠮᠳᠠᠳᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠳᠠᠬᠤ ᠡᠴᠠ ᠡᠮᠦᠨ᠎ᠡ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠳᠤᠮᠳᠠ ᠡᠴᠠ ᠭᠠᠯ ᠢᠶᠠᠷ ᠳᠡᠭᠳᠡᠭᠡᠵᠦ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠳᠠᠭ ᠨᠢ ᠭᠣᠣᠯᠳᠠᠭᠤ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠳᠡᠭᠡᠳᠦ ᠡᠷᠳᠡᠮ ᠲᠡᠢ ᠯᠠᠮᠠ",
      "ᠸᠠᠩ ᠭᠦᠩ ᠢᠵᠠᠭᠤᠷᠲᠠᠳ",
      "ᠡᠩ ᠦᠨ ᠮᠠᠯᠴᠢᠨ",
      "ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠴᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠳᠡᠭᠡᠳᠦ ᠡᠷᠳᠡᠮ ᠲᠡᠢ ᠯᠠᠮᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠳᠤᠮᠳᠠᠳᠤ ᠤᠯᠤᠰ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠳᠠᠭᠰᠠᠨ ᠤ ᠳᠠᠷᠠᠭ᠎ᠠ ᠂ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠪᠦᠷᠢᠮᠦᠰᠦᠨ ______ ᠪᠤᠶᠤ ᠬᠠᠶᠢᠯᠠᠭᠤᠯᠬᠤ ᠪᠣᠯᠪᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠤᠰᠤᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠤᠷᠤᠰᠬᠠᠬᠤ",
      "ᠰᠢᠷᠣᠢ ᠳ᠋ᠤ ᠪᠤᠯᠠᠬᠤ",
      "ᠲᠡᠭᠷᠢ ᠳ᠋ᠦ ᠳᠡᠭᠳᠡᠭᠡᠬᠦ",
      "ᠳᠠᠯᠠᠢ ᠳ᠋ᠤ ᠤᠷᠤᠰᠬᠠᠬᠤ"
    ],
    "answer": "ᠰᠢᠷᠣᠢ ᠳ᠋ᠤ ᠪᠤᠯᠠᠬᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠠᠷᠭ᠎ᠠ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ ᠶ᠋ᠢ ᠰᠣᠩᠭᠣᠬᠤ ᠨᠢ ᠭᠣᠣᠯᠳᠠᠭᠤ ______ ᠡᠴᠠ ᠰᠢᠯᠲᠠᠭᠠᠯᠠᠭᠳᠠᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠬᠠᠤᠯᠢ ᠴᠠᠭᠠᠵᠠ",
      "ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠰᠢᠲᠦᠯᠭᠡ",
      "ᠭᠡᠷ ᠪᠦᠯᠢ",
      "ᠲᠣᠰᠬᠣᠨ"
    ],
    "answer": "ᠭᠡᠷ ᠪᠦᠯᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠭᠡᠷ ᠪᠦᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠳᠣᠲᠣᠷ᠎ᠠ ᠪᠣᠳᠠᠲᠤ ᠡᠷᠬᠡ ᠶ᠋ᠢ ᠡᠵᠡᠮᠰᠢᠵᠦ ᠪᠠᠶᠢᠭ᠎ᠠ ᠨᠢ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠦᠶ᠎ᠡ ᠪᠠᠷ ᠬᠠᠮᠤᠭ ᠤᠨ ᠥᠨᠳᠥᠷ ᠡᠷᠡᠭᠲᠡᠢ",
      "ᠠᠶᠢᠯ ᠡᠷᠦᠬᠡ ᠪᠣᠰᠬᠠᠭᠰᠠᠨ ᠬᠦᠦ",
      "ᠬᠠᠮᠤᠭ ᠤᠨ ᠪᠠᠭ᠎ᠠ ᠬᠦᠦ",
      "ᠦᠶ᠎ᠡ ᠪᠡᠷ ᠬᠠᠮᠤᠭ ᠤᠨ ᠥᠨᠳᠥᠷ ᠡᠮᠡᠭᠲᠡᠢ"
    ],
    "answer": "ᠦᠶ᠎ᠡ ᠪᠠᠷ ᠬᠠᠮᠤᠭ ᠤᠨ ᠥᠨᠳᠥᠷ ᠡᠷᠡᠭᠲᠡᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠭᠡᠷ ᠪᠦᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠣᠮᠣ ᠦᠢᠯᠡ ᠶᠠᠪᠤᠳᠠᠯ ᠢ ᠰᠢᠢᠳᠪᠦᠷᠢᠯᠡᠬᠦ ᠠᠷᠭ᠎ᠠ ᠳ᠋ᠤ ᠡᠷᠡᠭᠲᠡᠶᠢᠴᠦᠳ ᠨᠢ ______ ᠦ᠋ᠨ ᠵᠥᠪᠰᠢᠶᠡᠷᠡᠯ ᠢ ᠬᠦᠯᠢᠶᠡᠬᠦ ᠱᠠᠭᠠᠷᠳᠠᠯᠭ᠎ᠠ ᠲᠠᠶ ᠃",
    "options": [
      "ᠣᠪᠣᠭ ᠤᠨ ᠠᠬᠠᠯᠠᠭᠴᠢ",
      "ᠠᠬ᠎ᠠ ᠳᠡᠭᠦᠦ",
      "ᠡᠬᠡᠨᠡᠷ",
      "ᠨᠠᠶᠢᠵᠠ"
    ],
    "answer": "ᠡᠬᠡᠨᠡᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠵᠠᠩᠰᠢᠯ ᠳ᠋ᠤ ᠬᠦᠦ ᠨᠢ ______ ᠤ ᠰᠡᠭᠦᠯᠡᠷ ᠠᠰᠲᠠᠭᠠᠨ ᠡᠭᠦᠳᠡ ᠡᠷᠦᠬᠡ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠵᠤ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠥᠷᠥᠭᠰᠡᠨ",
      "ᠤᠷᠤᠭᠯᠠᠭᠰᠠᠨ",
      "ᠨᠠᠰᠤᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠬᠦᠷᠦᠭᠰᠡᠨ",
      "ᠨᠡᠭᠦᠳᠡᠯᠯᠡᠭᠰᠡᠨ"
    ],
    "answer": "ᠤᠷᠤᠭᠯᠠᠭᠰᠠᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠵᠠᠩᠰᠢᠯ ᠳ᠋ᠤ ᠬᠦᠦ ᠨᠢ ᠬᠤᠷᠢᠮᠯᠠᠭᠰᠠᠨ ᠤ ᠳᠠᠷᠠᠭ᠎ᠠ ᠶᠡᠷᠦ ᠳ᠋ᠡᠭᠡᠨ ______ ᠰᠠᠭᠤᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠴᠢᠭᠡ ᠡᠬᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠡᠨ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠣᠶᠢᠷ᠎ᠠ ᠬᠠᠪᠢ ᠪᠠᠷ",
      "ᠲᠣᠰᠬᠣᠨ ᠳ᠋ᠤ",
      "ᠤᠭᠰᠠᠭ᠎ᠠ ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠢᠶ᠋ᠡᠨ ᠪᠠᠭᠤᠷᠢᠨ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ",
      "ᠬᠣᠲᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠣᠶᠢᠷ᠎ᠠ ᠬᠠᠪᠢ ᠪᠠᠷ"
    ],
    "answer": "ᠡᠴᠢᠭᠡ ᠡᠬᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠡᠨ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠡᠷ ᠦᠨ ᠣᠶᠢᠷ᠎ᠠ ᠬᠠᠪᠢ ᠪᠠᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠡᠳ᠋ ᠬᠥᠷᠥᠩᠭᠡ ᠶ᠋ᠢ ᠵᠠᠯᠭᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠬᠤ ᠠᠷᠭ᠎ᠠ ᠮᠠᠶᠢᠭ ᠨᠢ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠵᠢᠯ ᠪᠦᠷᠢ ᠨᠢᠭᠡ ᠤᠳᠠᠭ᠎ᠠ ᠬᠤᠪᠢᠶᠠᠷᠢᠯᠠᠬᠤ",
      "ᠨᠢᠭᠡ ᠯᠡ ᠤᠳᠠᠭ᠎ᠠ ᠳ᠋ᠤ ᠬᠤᠪᠢᠶᠠᠷᠢᠯᠠᠬᠤ",
      "ᠬᠤᠭᠤᠴᠠᠭ᠎ᠠ ᠬᠤᠪᠢᠶᠠᠨ ᠬᠤᠪᠢᠶᠠᠷᠢᠯᠠᠬᠤ",
      "ᠲᠣᠭᠲᠠᠭᠰᠠᠨ ᠬᠤᠭᠤᠴᠠᠭ᠎ᠠ ᠦᠭᠡᠢ ᠬᠤᠪᠢᠶᠠᠷᠢᠯᠠᠬᠤ"
    ],
    "answer": "ᠨᠢᠭᠡ ᠯᠡ ᠤᠳᠠᠭ᠎ᠠ ᠳ᠋ᠤ ᠬᠤᠪᠢᠶᠠᠷᠢᠯᠠᠬᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠵᠠᠩᠰᠢᠯ ᠳ᠋ᠤ ᠂ ᠦᠷ᠎ᠡ ᠬᠡᠦᠬᠡᠳ ᠨᠢ ᠬᠤᠷᠢᠮᠯᠠᠭᠰᠠᠨ ᠤ ᠳᠠᠷᠠᠭ᠎ᠠ ᠡᠳ᠋ ᠬᠥᠷᠥᠩᠭᠡ ᠬᠤᠪᠢᠶᠠᠷᠢᠯᠠᠬᠤ ᠵᠠᠪᠰᠢᠶᠠᠨ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠠᠳᠠᠯᠢᠬᠠᠨ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ",
      "ᠵᠢᠯ ᠪᠦᠷᠢ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ",
      "ᠬᠡᠵᠢᠶ᠎ᠡ ᠴᠤ ᠮᠠᠭᠠᠳ ᠦᠭᠡᠢ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ",
      "ᠪᠠᠶᠢᠬᠤ ᠦᠭᠡᠢ"
    ],
    "answer": "ᠪᠠᠶᠢᠬᠤ ᠦᠭᠡᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠡᠴᠢᠭᠡ ᠡᠬᠡ ᠲᠡᠶ ᠪᠡᠨ ᠬᠠᠮᠲᠤ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠵᠤ ᠪᠠᠶᠢᠬᠤ ᠪᠥᠭᠡᠳ ᠡᠴᠢᠭᠡ ᠡᠬᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠢᠶ᠋ᠡᠨ ᠥᠲᠡᠯᠦᠭᠡ ᠨᠠᠰᠤᠨ ᠤ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠯ ᠢ ᠠᠰᠠᠷᠠᠵᠤ ᠪᠠᠶᠢᠭ᠎ᠠ ᠦᠷ᠎ᠡ ᠬᠡᠦᠬᠡᠳ ᠨᠢ ᠡᠴᠢᠭᠡ ᠡᠬᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠢᠶᠡᠨ ᠡᠳ᠋ ᠬᠥᠷᠥᠩᠭᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ______ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠴᠦᠰ ᠦᠨ ᠵᠠᠯᠭᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠴᠢ",
      "ᠠᠩᠬᠠᠨ ᠤ ᠵᠠᠯᠭᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠴᠢ",
      "ᠴᠣᠷ ᠤᠨ ᠭᠠᠭᠴᠠ ᠠᠰᠠᠷᠠᠨ ᠲᠡᠵᠢᠭᠡᠭᠴᠢ",
      "ᠲᠦᠷ ᠴᠠᠭ ᠤᠨ ᠬᠠᠮᠢᠶᠠᠷᠤᠭᠴᠢ"
    ],
    "answer": "ᠡᠴᠦᠰ ᠦᠨ ᠵᠠᠯᠭᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠴᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠣᠯᠠᠩᠬᠢ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠮᠠᠯᠴᠢᠳ ______ ᠰᠣᠷᠣᠬᠤ ᠮᠠᠰᠢ ᠳᠤᠷᠠᠲᠠᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠳ᠋ᠥᠸᠧ ᠯᠠᠩ ᠭᠠᠩᠰᠠ",
      "ᠭᠠ ᠪᠠ",
      "ᠬᠤᠸᠠᠷ ᠲᠠᠢ ᠤᠲᠠᠰᠤ",
      "ᠬᠤᠸᠠᠷ ᠲᠠᠢ ᠲᠠᠮᠠᠬᠢᠨ ᠭᠠᠩᠰᠠ"
    ],
    "answer": "ᠬᠤᠸᠠᠷ ᠲᠠᠢ ᠲᠠᠮᠠᠬᠢᠨ ᠭᠠᠩᠰᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠰᠣᠶᠣᠯ ᠳ᠋ᠤ ᠂ ︿ ᠨᠢᠭᠡ ᠲᠠᠮᠠᠬᠢᠨ ᠭᠠᠩᠰᠠ ᠪᠠᠷ ______ ᠰᠣᠯᠢᠬᠤ ﹀ ᠭᠡᠬᠦ ᠬᠡᠯᠡᠯᠭᠡ ᠲᠡᠶ ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠢᠭᠡ ᠬᠣᠨᠢ",
      "ᠨᠢᠭᠡ ᠦᠬᠡᠷ",
      "ᠨᠢᠭᠡ ᠮᠠᠯᠠᠭᠠᠢ",
      "ᠨᠢᠭᠡ ᠮᠣᠷᠢ"
    ],
    "answer": "ᠨᠢᠭᠡ ᠬᠣᠨᠢ"
  },
  {
    "question": "181 ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠲᠠᠮᠠᠬᠢᠨ ᠭᠠᠩᠰᠠ ᠳ᠋ᠤ ______ ᠰᠣᠷᠣᠭᠤᠯ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ ᠮᠠᠨᠤ",
      "ᠮᠥᠩᠭᠥ",
      "ᠠᠯᠲᠠ",
      "ᠠᠯᠮᠠᠰ"
    ],
    "answer": "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ ᠮᠠᠨᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠲᠠᠮᠠᠬᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠣᠭᠣᠭ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢ ᠶᠡᠷᠦ ᠳ᠋ᠡᠭᠡᠨ ______  ᠪᠠᠷ ᠬᠢᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠽᠠᠨᠳᠠᠨ ᠮᠣᠳᠣ",
      "ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠤᠯᠢᠶᠠᠰᠤ",
      "ᠨᠢᠮᠭᠡᠨ ᠢᠰᠡᠭᠡᠢ",
      "ᠲᠣᠷᠭ᠎ᠠ ᠳᠤᠷᠳᠤᠩ"
    ],
    "answer": "ᠽᠠᠨᠳᠠᠨ ᠮᠣᠳᠣ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠲᠠᠮᠠᠬᠢᠨ ᠭᠠᠩᠰᠠᠨ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ ______ ᠬᠡ ᠤᠭᠠᠯᠵᠠ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠴᠡᠴᠡᠭ ᠂ ᠰᠢᠪᠠᠭᠤ ᠂ ᠵᠢᠭᠠᠰᠤ ᠂ ᠠᠷᠢᠶᠠᠲᠠᠨ ᠤ",
      "ᠮᠥᠩᠭᠥᠨ ᠵᠣᠭᠣᠰ ᠂ ᠲᠣᠪᠴᠢ ᠂ ᠰᠤᠪᠤᠳ ᠬᠢᠰᠤᠭ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ",
      "ᠴᠡᠴᠡᠭ ᠡᠪᠡᠰᠦ ᠂ ᠠᠷᠢᠶᠠᠲᠠᠨ ᠤ ᠡᠪᠡᠷ ᠤᠨ",
      "ᠵᠢᠮᠢᠰ ᠦᠨ ᠬᠦᠷᠢᠶᠡᠯᠡᠩ ᠂ ᠴᠡᠴᠡᠭ ᠦᠨ ᠬᠦᠷᠢᠶᠡᠯᠡᠩ ᠦᠨ"
    ],
    "answer": "ᠴᠡᠴᠡᠭ ᠂ ᠰᠢᠪᠠᠭᠤ ᠂ ᠵᠢᠭᠠᠰᠤ ᠂ ᠠᠷᠢᠶᠠᠲᠠᠨ ᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠴᠢᠬᠤᠯᠠ ᠪᠣᠯᠬᠤ ᠪᠠᠶᠠᠷ ᠤᠨ ᠡᠳᠦᠷ ᠲᠦ ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠰᠠᠷ᠎ᠠ ᠂ ______ ᠪᠣᠯᠣᠨ ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠤᠨ ᠬᠤᠷᠠᠯ ᠵᠡᠷᠭᠡ ᠶ᠋ᠢ ᠪᠠᠭᠲᠠᠭᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠷᠣᠽᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠠᠶᠠᠷ",
      "ᠺᠦᠷᠪᠠᠨ ᠤ ᠪᠠᠶᠠᠷ",
      "ᠮᠠᠯ ᠪᠠᠶᠠᠷᠯᠠᠭᠤᠯᠬᠤ ᠪᠠᠶᠠᠷ",
      "ᠨᠣᠷᠦ᠋ᠽᠠ ᠪᠠᠶᠠᠷ"
    ],
    "answer": "ᠮᠠᠯ ᠪᠠᠶᠠᠷᠯᠠᠭᠤᠯᠬᠤ ᠪᠠᠶᠠᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠴᠢᠬᠤᠯᠠ ᠪᠠᠶᠠᠷ ᠤᠨ ᠡᠳᠦᠷ ᠦᠨ ᠨᠢᠭᠡ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠣᠷᠦ᠋ᠽᠢ ᠪᠠᠶᠠᠷ",
      "ᠺᠦᠷᠪᠠᠨ ᠤ ᠪᠠᠶᠠᠷ",
      "ᠨᠠᠸᠦ᠋ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠷᠤᠽᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠠᠶᠠᠷ",
      "ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠤᠨ ᠬᠤᠷᠠᠯ"
    ],
    "answer": "ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠤᠨ ᠬᠤᠷᠠᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠬᠠᠮᠤᠭ ᠤᠨ ᠦᠪᠡᠳᠡᠭᠰᠢ ᠶᠡᠬᠡ ᠂ ᠥᠷᠭᠡᠨ ᠳᠡᠯᠭᠡᠷ ᠨᠥᠯᠥᠭᠡ ᠲᠡᠶ ᠪᠠᠶᠠᠷ ᠤᠨ ᠡᠳᠦᠷ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠠᠶᠢᠷ ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ",
      "ᠺᠦᠷᠪᠠᠨ ᠤ ᠪᠠᠶᠠᠷ",
      "ᠨᠣᠷᠦ᠋ᠽᠠ ᠪᠠᠶᠠᠷ",
      "ᠨᠠᠸᠦ᠋ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠷᠤᠽᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠠᠶᠠᠷ"
    ],
    "answer": "ᠨᠠᠶᠢᠷ ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ"
  },
  {
    "question": "︽那达慕︾ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠨᠢ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠬᠡᠯᠡᠨ ᠳ᠋ᠦ ______ ᠭᠡᠬᠦ ᠤᠳᠬ᠎ᠠ ᠲᠠᠢ ᠃ ᠵᠢᠯ ᠪᠦᠷᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ 7 ᠂8 ᠰᠠᠷ᠎ᠠ ᠳ᠋ᠤ ᠶᠠᠪᠤᠭᠳᠠᠳᠠᠭ᠋᠃",
    "options": [
      "ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠲᠣᠭᠯᠠᠭᠠᠮ",
      "ᠮᠠᠯ ᠨᠢᠲᠤᠯᠬᠤ",
      "ᠮᠠᠴᠠᠭ ᠲᠠᠶᠢᠯᠬᠤ",
      "ᠲᠠᠭᠢᠯᠭ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠲᠣᠭᠯᠠᠭᠠᠮ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠨᠠᠶᠢᠷ ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ______ ᠤᠯᠠᠷᠢᠯ ᠳ᠋ᠤ ᠶᠠᠪᠤᠭᠳᠠᠳᠠᠭ᠋᠃",
    "options": [
      "ᠮᠠᠯ ᠰᠦᠷᠦᠭ ᠲᠠᠷᠭᠤ ᠬᠦᠴᠦ ᠲᠡᠶ",
      "ᠺᠦᠷᠪᠠᠨ ᠤ ᠪᠠᠶᠠᠷ ᠤᠨ ᠳᠠᠷᠠᠭᠠᠬᠢ",
      "ᠮᠠᠴᠠᠭ ᠪᠠᠷᠢᠭᠰᠠᠨ ᠤ ᠳᠠᠷᠠᠭᠠᠬᠢ",
      "ᠨᠦᠷᠦ᠋ᠽᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠠᠶᠠᠷ ᠤᠨ ᠳᠠᠷᠠᠭᠠᠬᠢ"
    ],
    "answer": "ᠮᠠᠯ ᠰᠦᠷᠦᠭ ᠲᠠᠷᠭᠤ ᠬᠦᠴᠦ ᠲᠡᠶ"
  },
  {
    "question": "ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠪᠣᠯ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠴᠢᠬᠤᠯᠠ ᠪᠠᠶᠠᠷ ᠤᠨ ᠡᠳᠦᠷ ᠮᠥᠨ ᠂ ᠨᠡᠷ᠎ᠡ ᠨᠢ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠬᠡᠯᠡᠨ ᠳ᠋ᠦ ______ ᠭᠡᠬᠦ ᠤᠳᠬ᠎ᠠ ᠲᠠᠢ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠲᠣᠭᠯᠠᠭᠠᠮ",
      "ᠮᠠᠴᠠᠭ ᠤᠨ ᠴᠡᠭᠡᠷᠯᠡᠯ",
      "ᠮᠠᠯ ᠨᠢᠲᠤᠯᠬᠤ",
      "ᠲᠠᠬᠢᠯᠭ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠲᠣᠭᠯᠠᠭᠠᠮ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠤᠨ ᠬᠤᠷᠠᠯ ᠨᠢ ᠵᠢᠯ ᠪᠦᠷᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ______ ᠰᠠᠷ᠎ᠠ ᠳ᠋ᠤ ᠶᠠᠪᠤᠭᠳᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "7 ᠂ 8",
      "9 ᠂ 10",
      "3 ᠂ 4",
      "5 ᠂ 6"
    ],
    "answer": "7 ᠂ 8"
  },
  {
    "question": "ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠤᠨ ᠬᠤᠷᠠᠯ ᠢ ______ ᠬᠤᠷᠠᠯᠳᠤᠵᠤ ᠂ ᠬᠥᠮᠥᠰ ᠦᠨ ᠠᠩᠬᠠᠷᠤᠯ ᠢ ᠲᠠᠲᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠥᠬᠡᠮᠳᠦᠭ ᠠᠭᠤᠯᠠᠨ ᠳ᠋ᠤ",
      "ᠦᠵᠡᠰᠬᠦᠯᠡᠩᠲᠦ ᠰᠠᠶᠢᠬᠠᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠲᠤ",
      "ᠭᠣᠪᠢ ᠴᠦᠯ ᠳ᠋ᠤ",
      "ᠨᠠᠭᠤᠷ ᠴᠥᠭᠥᠷᠥᠮ ᠳ᠋ᠤ"
    ],
    "answer": "ᠦᠵᠡᠰᠬᠦᠯᠡᠩᠲᠦ ᠰᠠᠶᠢᠬᠠᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠲᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠤᠨ ᠬᠤᠷᠠᠯ ᠤᠨ ᠬᠤᠭᠤᠴᠠᠭᠠᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠦᠷᠭᠦᠯᠵᠢ ᠲᠣᠬᠢᠶᠠᠯᠳᠤᠳᠠᠭ ᠵᠠᠮ ᠬᠠᠷᠢᠯᠴᠠᠭᠠᠨ ᠤ ᠠᠷᠭ᠎ᠠ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠠᠰᠢᠨ ᠲᠡᠷᠭᠡ",
      "ᠳᠤᠭᠤᠢ ᠲᠡᠷᠭᠡ",
      "ᠮᠣᠷᠢ ᠤᠨᠤᠬᠤ",
      "ᠶᠠᠪᠠᠭᠠᠨ ᠶᠠᠪᠤᠬᠤ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠷᠢ ᠤᠨᠤᠬᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠤᠨ ᠬᠤᠷᠠᠯ ᠤᠨ ᠬᠤᠭᠤᠴᠠᠭᠠᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠂ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠲᠤ ______ ᠨᠠᠮᠢᠷᠠᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠥᠩᠭᠡᠲᠦ ᠲᠤᠭ",
      "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ ᠳ᠋ᠧᠩᠯᠦ",
      "ᠮᠠᠭᠲᠠᠭᠠᠯ ᠪᠢᠴᠢᠭᠡᠰᠦ",
      "ᠵᠥᠩᠨᠡᠯ ᠦᠨ ᠳᠠᠯᠪᠠᠭ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠥᠩᠭᠡᠲᠦ ᠲᠤᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯᠲᠤ ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠤᠨ ᠬᠤᠷᠠᠯ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ ᠵᠥᠪᠬᠡᠨ ______ ᠂ ᠮᠣᠷᠢ ᠤᠷᠤᠯᠳᠤᠬᠤ ᠪᠠ ᠪᠥᠬᠡ ᠪᠠᠷᠢᠯᠳᠤᠬᠤ ᠤᠷᠤᠯᠳᠤᠭᠠᠨ ᠶᠠᠪᠤᠭᠳᠠᠭᠤᠯᠤᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠰᠤᠷ ᠬᠠᠷᠪᠤᠬᠤ",
      "ᠮᠠᠶᠢᠱᠢᠯᠠᠶᠢᠹ",
      "ᠬᠣᠨᠢ ᠬᠥᠭᠡᠭᠡᠬᠦ",
      "ᠪᠥᠵᠢᠭᠯᠡᠬᠦ"
    ],
    "answer": "ᠰᠤᠷ ᠬᠠᠷᠪᠤᠬᠤ"
  },
  {
    "question": "______ ᠪᠣᠯ ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠤᠨ ᠶᠡᠬᠡ ᠬᠤᠷᠠᠯ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯᠲᠤ ᠤᠷᠤᠯᠳᠤᠭᠠᠨ ᠤ ᠨᠢᠭᠡ ᠲᠥᠷᠥᠯ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠤᠷᠤᠯᠳᠤᠭᠠᠨ",
      "ᠮᠠᠶᠢᠱᠢᠯᠠᠶᠢᠹ",
      "ᠭᠦᠶᠦᠬᠦ",
      "ᠠᠭᠤᠯᠠ ᠠᠪᠠᠷᠢᠬᠤ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠤᠷᠤᠯᠳᠤᠭᠠᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠤᠨ ᠬᠤᠷᠠᠯ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ ᠶᠠᠪᠤᠭᠳᠠᠳᠠᠭ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯᠲᠤ ᠤᠷᠤᠯᠳᠤᠭᠠᠨ ᠤ ᠨᠢᠭᠡ ᠲᠥᠷᠥᠯ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠥᠬᠡ ᠪᠠᠷᠢᠯᠳᠤᠬᠤ",
      "ᠪᠤᠶ᠋ᠢᠺᠤ᠋ ᠪᠥᠮᠪᠥᠭᠡ",
      "ᠬᠣᠨᠢ ᠨᠢᠲᠤᠯᠬᠤ",
      "ᠪᠥᠵᠢᠭᠯᠡᠬᠦ"
    ],
    "answer": "ᠪᠥᠬᠡ ᠪᠠᠷᠢᠯᠳᠤᠬᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯᠲᠤ ᠡᠷ᠎ᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠭᠤᠷᠪᠠᠨ ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠳ᠋ᠤ ᠪᠥᠬᠡ ᠪᠠᠷᠢᠯᠳᠤᠬᠤ᠂ ______ ᠪᠠ ᠰᠤᠷ ᠬᠠᠷᠪᠤᠬᠤ ᠪᠠᠭᠲᠠᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠤᠷᠤᠯᠳᠤᠭᠠᠨ",
      "ᠰᠠᠭᠰᠤᠨ ᠪᠥᠮᠪᠥᠭᠡ",
      "ᠬᠥᠯ ᠪᠥᠮᠪᠥᠭᠡ",
      "ᠠᠯᠠᠭᠠᠳᠠᠬᠤ ᠪᠥᠮᠪᠥᠭᠡ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠤᠷᠤᠯᠳᠤᠭᠠᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠣᠳᠣ ᠴᠠᠭ ᠤᠨ ᠨᠠᠭᠠᠳᠤᠮ ᠳ᠋ᠤ ᠲᠠᠮᠢᠷ ᠤᠨ ᠤᠷᠤᠯᠳᠤᠭᠠᠨ ᠡᠴᠠ ᠭᠠᠳᠠᠨ᠎ᠠ ᠪᠠᠰᠠ ______ ᠂ ᠤᠷᠠᠨ ᠰᠠᠶᠢᠬᠠᠨ ᠤ ᠲᠣᠭᠯᠠᠯᠲᠠ ᠂ ᠭᠡᠷᠡᠯ ᠵᠢᠷᠤᠭ ᠤᠨ ᠦᠵᠡᠰᠬᠦᠯᠡᠩ ᠪᠠ ᠺᠢᠨᠣ᠋ ᠭᠠᠷᠭᠠᠬᠤ ᠵᠡᠷᠭᠡ ᠠᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢ ᠪᠠᠭᠲᠠᠭᠠᠨ᠎ᠠ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠦᠳᠡᠭ ᠭᠠᠯ ᠤᠨ ᠦᠳᠡᠰᠢᠯᠡᠭᠡ",
      "ᠴᠠᠢ ᠶ᠋ᠢᠨᠰᠣᠶᠣᠯ ᠤᠨ ᠲᠣᠭᠯᠠᠯᠲᠠ",
      "ᠯᠤᠤᠲᠤ ᠣᠩᠭᠣᠴᠠ",
      "ᠤᠰᠤ ᠰᠠᠴᠤᠬᠤ ᠪᠠᠶᠠᠷ"
    ],
    "answer": "ᠲᠦᠳᠡᠭ ᠭᠠᠯ ᠤᠨ ᠦᠳᠡᠰᠢᠯᠡᠭᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠪᠥᠬᠡᠴᠦᠳ ᠶᠡᠷᠦᠳᠡᠭᠡᠨ ᠬᠥᠯ ᠳ᠋ᠦ ᠪᠠᠨ ______ ᠡᠮᠦᠰᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠤᠳᠤᠯ",
      "ᠴᠢᠷᠦᠭᠦᠯ ᠱᠠᠬᠠᠢ",
      "ᠡᠪᠡᠰᠦᠨ ᠱᠠᠬᠠᠢ",
      "ᠰᠡᠷᠢᠭᠦᠨ ᠱᠠᠬᠠᠢ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠭᠤᠳᠤᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠪᠥᠬᠡᠴᠦᠳ ᠦᠨ ᠵᠠᠷᠢᠮ ᠨᠢ ᠬᠦᠵᠦᠭᠦᠨ ᠳ᠋ᠡᠭᠡᠨ ᠡᠯᠳᠡᠪ ᠵᠦᠢᠯ ᠦᠨ ᠴᠢᠮᠡᠭ ᠲᠡᠶ ______ ᠵᠡᠭᠦᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠵᠠᠩᠭ᠎ᠠ",
      "ᠬᠠᠷ᠎ᠠ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ ︵ ᠪᠡᠯᠪᠡᠰᠦᠷᠡᠯ ᠦᠨ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ ︶",
      "ᠨᠢᠶᠶᠠᠾᠶ",
      "ᠪᠥᠰ"
    ],
    "answer": "ᠵᠠᠩᠭ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠪᠥᠬᠡᠴᠦᠳ ᠳᠡᠭᠡᠭᠦᠷ ᠢᠶ᠋ᠡᠨ ᠮᠥᠷᠥ ᠴᠡᠭᠡᠵᠢ ᠪᠡᠨ ᠭᠠᠷᠭᠠᠵᠤ ᠂ ᠳᠣᠣᠭᠤᠷ ᠢᠶᠡᠨ ______ ᠡᠮᠦᠰᠦᠨ᠎ᠡ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠥᠬᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠥᠮᠥᠳᠦ",
      "ᠲᠡᠷᠯᠢᠭ",
      "ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠪᠥᠰ",
      "ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠥᠮᠥᠳᠦ"
    ],
    "answer": "ᠪᠥᠬᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠥᠮᠥᠳᠦ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠪᠥᠬᠡᠴᠦᠳ ᠦᠨ ᠪᠦᠰᠡᠯᠡᠭᠦᠷ ᠢᠶ᠋ᠡᠷ ᠢᠶᠡᠨ______ ᠢᠶᠠᠷ ᠬᠢᠭᠰᠡᠨ ᠬᠣᠷᠮᠣᠶᠢᠪᠴᠢ ᠣᠷᠢᠶᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠥᠩᠭᠡᠲᠦ ᠲᠣᠷᠭ᠎ᠠ",
      "ᠠᠷᠠᠰᠤ",
      "ᠬᠥᠪᠥᠩ",
      "ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠪᠥᠰ"
    ],
    "answer": "ᠥᠩᠭᠡᠲᠦ ᠲᠣᠷᠭ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠪᠥᠬᠡᠴᠦᠳ ᠦᠨ ᠡᠮᠦᠰᠳᠡᠭ ᠥᠮᠥᠳᠦ ᠨᠢ ᠶᠡᠷᠦ ᠳ᠋ᠡᠭᠡᠨ______ ᠥᠩᠭᠡ ᠲᠡᠶ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠴᠠᠭᠠᠨ",
      "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ",
      "ᠬᠠᠷ᠎ᠠ",
      "ᠬᠥᠬᠡ"
    ],
    "answer": "ᠴᠠᠭᠠᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠪᠥᠬᠡᠴᠢᠳ ᠬᠥᠭᠵᠢᠮ ᠡᠬᠢᠯᠡᠬᠦ ᠳ᠋ᠦ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠦᠷᠭᠦᠳ ᠦᠨ ᠳᠡᠪᠢᠯᠲᠡ ᠬᠢᠳᠡᠭ",
      "ᠴᠢᠨᠦᠨ ᠪᠥᠵᠢᠭ ᠪᠥᠵᠢᠭᠯᠡᠳᠡᠭ",
      "ᠯᠤᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠥᠵᠢᠭ ᠪᠥᠵᠢᠭᠯᠡᠳᠡᠭ",
      "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠪᠥᠵᠢᠭ ᠪᠥᠵᠢᠭᠯᠡᠳᠡᠭ"
    ],
    "answer": "ᠪᠦᠷᠭᠦᠳ ᠦᠨ ᠳᠡᠪᠢᠯᠲᠡ ᠬᠢᠳᠡᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠪᠥᠬᠡᠴᠢᠳ ᠲᠠᠯᠠᠪᠠᠢ ᠳ᠋ᠤ ᠭᠠᠷᠬᠤ ᠦᠶᠡᠰ ᠂ ᠬᠣᠶᠠᠷ ᠭᠠᠷ ᠢᠶᠡᠨ ᠬᠤᠷᠤᠶᠢᠯᠠᠵᠤ ᠂ ______ ᠵᠢᠭᠦᠷ ᠢᠶ᠋ᠡᠨ ᠳᠡᠯᠭᠡᠬᠦ ᠮᠡᠲᠦ ᠪᠣᠯᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠷᠡᠯᠬᠡᠭ ᠪᠦᠷᠭᠦᠳ",
      "ᠬᠥᠬᠡ ᠯᠤᠤ",
      "ᠳᠠᠪᠬᠢᠭ᠎ᠠ ᠮᠣᠷᠢ",
      "ᠲᠡᠭᠷᠢ ᠴᠢᠨᠦ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠡᠷᠡᠯᠬᠡᠭ ᠪᠦᠷᠭᠦᠳ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠪᠥᠬᠡᠴᠦᠳ ︽ ᠪᠦᠷᠭᠦᠳ ᠦᠨ ᠳᠡᠪᠢᠯᠲᠡ ︾ ᠶ᠋ᠢ ᠦᠰᠦᠷᠴᠦ ᠪᠠᠷᠠᠭᠰᠠᠨ ᠤ ᠳᠠᠷᠠᠭ᠎ᠠ ᠂ ᠲᠡᠳᠡ ᠳᠠᠷᠤᠢ ______ ᠡᠬᠢᠯᠡᠨ᠎ᠡ ᠃",
    "options": [
      "ᠦᠵᠡᠯᠴᠡᠭᠡᠨ",
      "ᠪᠥᠵᠢᠭ",
      "ᠶᠣᠰᠣᠯᠠᠯ",
      "ᠳᠠᠭᠤᠤ"
    ],
    "answer": "ᠦᠵᠡᠯᠴᠡᠭᠡᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠡᠷᠲᠡᠨ ᠡᠴᠡ ᠪᠡᠨ ᠠᠪᠤᠭᠠᠳ ______ ᠣᠨᠴᠠᠭᠠᠶ ᠬᠠᠶᠢᠷ᠎ᠠ ᠰᠡᠳᠬᠢᠯᠭᠡ ᠲᠡᠶ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠳ᠋ᠤ",
      "ᠦᠬᠡᠷ ᠲᠤ",
      "ᠬᠣᠨᠢᠨ ᠳ᠋ᠤ",
      "ᠲᠡᠮᠡᠭᠡᠨ ᠳ᠋ᠦ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠳ᠋ᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠪᠠᠭ᠎ᠠ ᠡᠴᠠ ᠪᠠᠨ ______ ᠦᠰᠦᠨ ᠪᠣᠶᠢᠵᠢᠪᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠨᠢᠷᠤᠭᠤᠨ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ",
      "ᠲᠡᠮᠡᠭᠡᠨ ᠨᠢᠷᠤᠭᠤᠨ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ",
      "ᠦᠬᠡᠷ ᠦᠨ ᠨᠢᠷᠤᠭᠤᠨᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ",
      "ᠬᠣᠨᠢᠨ ᠨᠢᠷᠤᠭᠤᠨ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠨᠢᠷᠤᠭᠤᠨ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠥᠪᠡᠷ ᠲᠤ ᠨᠢ______ ᠪᠠᠶᠢᠬᠤ ᠪᠠᠷ ᠣᠮᠣᠭᠰᠢᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠤᠷᠳᠤᠨ ᠮᠣᠷᠢ",
      "ᠦᠬᠡᠷ",
      "ᠬᠣᠨᠢ",
      "ᠲᠡᠮᠡᠭᠡ ᠮᠣᠷᠢ"
    ],
    "answer": "ᠬᠤᠷᠳᠤᠨ ᠮᠣᠷᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠮᠠᠯᠴᠢᠳ ᠤᠨ ᠣᠨᠴᠠ ᠮᠡᠷᠭᠡᠵᠢᠯ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠮᠨᠢᠭ ᠰᠤᠷᠭᠠᠬᠤ ᠪᠠ ᠬᠠᠷᠪᠤᠵᠤ ᠨᠠᠮᠨᠠᠬᠤ ᠳ᠋ᠤ ᠪᠠᠨ ᠭᠠᠷᠮᠠᠭᠠᠢ",
      "ᠠᠮᠢᠳᠤ ᠳᠦᠷᠰᠦᠯᠢᠭ ᠵᠦᠢᠷ ᠰᠡᠴᠡᠨ ᠦᠭᠡ",
      "ᠰᠤᠳᠤᠷ ᠬᠠᠪᠲᠠᠰᠤᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠲᠡᠮᠳᠡᠭᠯᠡᠭᠰᠡᠨ ᠰᠡᠶᠢᠯᠦᠮᠡᠯ ᠵᠢᠷᠤᠭ",
      "ᠡᠬᠡ ᠪᠠᠶᠢᠭᠠᠯᠢ ᠳ᠋ᠤ ᠰᠢᠲᠦᠵᠦ ᠠᠮᠤᠷ ᠠᠮᠤᠭᠤᠯᠠᠩ ᠢ ᠬᠦᠰᠡᠳᠡᠭ"
    ],
    "answer": "ᠡᠮᠨᠢᠭ ᠰᠤᠷᠭᠠᠬᠤ ᠪᠠ ᠬᠠᠷᠪᠤᠵᠤ ᠨᠠᠮᠨᠠᠬᠤ ᠳ᠋ᠤ ᠪᠠᠨ ᠭᠠᠷᠮᠠᠭᠠᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠣᠨᠴᠠ ᠮᠡᠷᠭᠡᠵᠢᠯ ᠳ᠋ᠦ ______ ᠪᠠ ᠬᠠᠷᠪᠤᠵᠤ ᠨᠠᠮᠨᠠᠬᠤ ᠪᠠᠭᠲᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠮᠨᠢᠭ ᠮᠣᠷᠢ ᠰᠤᠷᠭᠠᠬᠤ",
      "ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠪᠦᠵᠢᠭ",
      "ᠰᠡᠶᠢᠯᠦᠮᠡᠯ ᠲᠡᠢ ᠨᠣᠮ ᠤᠨ ᠪᠠᠭᠠᠵᠢ",
      "ᠮᠠᠨᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠴᠢᠯᠠᠭᠤ ᠦᠢᠯᠡᠳᠬᠦ"
    ],
    "answer": "ᠡᠮᠨᠢᠭ ᠮᠣᠷᠢ ᠰᠤᠷᠭᠠᠬᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠬᠠᠷᠪᠤᠵᠤ ᠨᠠᠮᠨᠠᠬᠤ ᠳ᠋ᠤ ᠪᠠᠨ ᠭᠠᠷᠮᠠᠭᠠᠢ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ ᠨᠢ ______ ᠭᠣᠴᠣ ᠮᠡᠷᠭᠡᠵᠢᠯ ᠦᠨ ᠨᠢᠭᠡ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠮᠠᠯᠴᠢᠳ ᠤᠨ",
      "ᠬᠠᠰᠠᠭ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠠᠷᠠᠳ ᠣᠯᠠᠨ ᠤ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠠᠷᠠᠳ ᠤᠨ",
      "ᠳ᠋ᠦᠩ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠲᠣᠰᠬᠣᠨ ᠤ ᠠᠷᠠᠳ ᠤᠨ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠮᠠᠯᠴᠢᠳ ᠤᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠮᠠᠯᠴᠢᠳ ᠤᠨ ᠪᠠᠰᠠ ᠨᠢᠭᠡ ᠣᠨᠴᠠ ᠮᠡᠷᠭᠡᠵᠢᠯ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠮᠨᠢᠭ ᠰᠤᠷᠭᠠᠬᠤ",
      "ᠠᠷᠠᠰᠤᠨ ᠡᠳ᠋ᠯᠡᠯ ᠬᠢᠬᠦ",
      "ᠠᠩ ᠠᠩᠨᠠᠯ ᠂ ᠵᠢᠭᠠᠷ ᠂ ᠪᠤᠭᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠴᠢᠰᠤᠨ ᠡᠪᠡᠷ",
      "ᠰᠡᠶᠢᠯᠦᠮᠡᠯ ᠲᠡᠢ ᠴᠢᠯᠠᠭᠤ"
    ],
    "answer": "ᠡᠮᠨᠢᠭ ᠰᠤᠷᠭᠠᠬᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠤ ᠤᠷᠤᠯᠳᠤᠭᠠᠨ ᠡᠬᠢᠯᠡᠬᠦ ᠳ᠋ᠦ ᠂ ᠣᠨᠣᠭᠠᠭᠴᠢᠳ ᠶᠡᠷᠦ ᠳ᠋ᠡᠭᠡᠨ ______ ᠪᠦᠰᠡᠯᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠥᠩᠭᠡᠲᠦ ᠪᠦᠰᠡ",
      "ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠪᠦᠰᠡ",
      "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ ᠪᠦᠰᠡ",
      "ᠨᠣᠭᠣᠭᠠᠨ ᠪᠦᠰᠡ"
    ],
    "answer": "ᠥᠩᠭᠡᠲᠦ ᠪᠦᠰᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠤᠷᠤᠯᠳᠤᠭᠠᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠣᠨᠣᠭᠠᠭᠴᠢᠳ ᠲᠣᠯᠣᠭᠠᠢ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ ᠪᠡᠨ ______ ᠣᠷᠢᠶᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠥᠩᠭᠡᠲᠦ ᠠᠯᠴᠢᠭᠤᠷ",
      "ᠴᠠᠭᠠᠨ ᠪᠥᠰ",
      "ᠨᠣᠭᠣᠭᠠᠨ ᠪᠥᠰ",
      "ᠰᠢᠷ᠎ᠠ ᠠᠯᠴᠢᠭᠤᠷ"
    ],
    "answer": "ᠥᠩᠭᠡᠲᠦ ᠠᠯᠴᠢᠭᠤᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠤᠷᠤᠯᠳᠤᠭᠠᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠂ ᠣᠨᠣᠭᠠᠭᠴᠢᠳ ______ ᠵᠢᠭᠰᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠢᠭᠡ ᠮᠥᠷ ᠲᠦ ᠬᠥᠨᠳᠡᠯᠡᠨ ᠢᠶ᠋ᠡᠷ",
      "ᠳᠤᠭᠤᠢ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ ᠲᠡᠢ",
      "ᠭᠤᠷᠪᠠᠯᠵᠢᠨ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ ᠲᠡᠢ",
      "ᠵᠢᠰᠢᠭᠦᠯᠵᠢᠨ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ ᠲᠡᠢ"
    ],
    "answer": "ᠨᠢᠭᠡ ᠮᠥᠷ ᠲᠦ ᠬᠥᠨᠳᠡᠯᠡᠨ ᠢᠶ᠋ᠡᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠣᠨᠣᠭᠠᠭᠴᠢᠳ ᠮᠠᠰᠢ ᠬᠣᠯᠠ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠡᠴᠡ ᠢᠰᠬᠡᠷᠦᠪᠡᠯ ᠂ ᠮᠣᠷᠢ ᠨᠢ ᠳᠠᠷᠤᠢ ᠢᠨᠴᠠᠭᠠᠵᠤ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠳᠠᠪᠬᠢᠨ ᠢᠷᠡᠨ᠎ᠡ",
      "ᠪᠤᠴᠠᠵᠤ ᠭᠦᠶᠦᠨ᠎ᠡ",
      "ᠣᠷᠣᠨ ᠡᠴᠠ ᠪᠠᠨ ᠬᠥᠳᠡᠯᠬᠦ ᠦᠭᠡᠢ",
      "ᠪᠤᠴᠠᠭᠠᠳ ᠤᠨᠲᠠᠨ᠎ᠠ"
    ],
    "answer": "ᠳᠠᠪᠬᠢᠨ ᠢᠷᠡᠨ᠎ᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠢ ︽ ______ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ︾ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠳᠠᠭᠤᠴᠢ",
      "ᠵᠢᠷᠤᠭᠴᠢ",
      "ᠪᠥᠵᠢᠭᠴᠢ",
      "ᠰᠢ ᠵᠦᠴᠦᠭᠡᠴᠢ"
    ],
    "answer": "ᠳᠠᠭᠤᠴᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ︽______ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ︾ ᠬᠡᠮᠡᠭᠳᠡᠪᠡ ᠃",
    "options": [
      "ᠰᠢ ᠵᠦᠴᠦᠭᠡᠴᠢ",
      "ᠨᠠᠶᠢᠷᠠᠭᠤᠯᠤᠯ ᠪᠢᠴᠢᠳᠡᠭ",
      "ᠰᠢᠯᠦᠭᠴᠢ",
      "ᠤᠷᠠᠨ ᠪᠢᠴᠢᠭᠡᠴᠢ"
    ],
    "answer": "ᠰᠢᠯᠦᠭᠴᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠳᠤᠮᠳᠠ ᠲᠠᠷᠬᠠᠭᠰᠠᠨ ᠠᠷᠠᠳ ᠤᠨ ᠳᠠᠭᠤᠤ ᠳ᠋ᠤ ᠂ ᠪᠣᠷᠣᠳᠣᠬᠣᠢ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠠᠷᠠᠳ ᠤᠨ ᠳᠠᠭᠤᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠣᠭ᠎ᠠ ᠬᠡᠮᠵᠢᠶ᠎ᠡ ᠶ᠋ᠢ ᠨᠢᠭᠡ ᠯᠡ ᠥᠭᠦᠯᠡᠪᠦᠷᠢ ᠪᠡᠷ ᠢᠯᠡᠳᠬᠡᠵᠦ ᠴᠢᠳᠠᠬᠤ ᠨᠢ ︽ ______ ︾ ᠃",
    "options": [
      "ᠭᠤᠷᠪᠠᠨ ᠵᠢᠯ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠭᠠᠳ ᠦᠬᠡᠷ ᠦᠨ ᠨᠢᠭᠡ ᠯᠡ ᠴᠢᠬᠢ ᠶ᠋ᠢ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠵᠠᠢ",
      "ᠭᠤᠷᠪᠠᠨ ᠵᠢᠯ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠭᠠᠳ ᠪᠠᠰᠠ ᠳᠠᠭᠤᠰᠤᠭ᠎ᠠ ᠦᠭᠡᠢ",
      "ᠨᠢᠭᠡ ᠵᠢᠯ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠵᠤ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠭᠠᠳ ᠨᠢᠭᠡ ᠰᠢᠷᠬᠡᠭ ᠲᠠᠬᠢᠶᠠᠨ ᠥᠳᠥ ᠶ᠋ᠢ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠵᠠᠢ",
      "ᠨᠢᠭᠡ ᠰᠠᠷ᠎ᠠ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠭᠠᠳ ᠂ ᠠᠮᠢᠰᠬᠤᠭ᠎ᠠ ᠲᠠᠰᠤᠷᠠᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠪᠠ"
    ],
    "answer": "ᠭᠤᠷᠪᠠᠨ ᠵᠢᠯ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠭᠠᠳ ᠦᠬᠡᠷ ᠦᠨ ᠨᠢᠭᠡ ᠯᠡ ᠴᠢᠬᠢ ᠶ᠋ᠢ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠵᠠᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠠᠷᠠᠳ ᠤᠨ ᠳᠠᠭᠤᠤ ᠶ᠋ᠢ ______ ᠬᠣᠶᠠᠷ ᠵᠦᠢᠯ ᠦᠨ ᠰᠲ᠋ᠢᠯᠢ ᠳ᠋ᠦ ᠬᠤᠪᠢᠶᠠᠵᠤ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠳᠠᠭᠠᠳᠬᠠᠯ ᠪᠠ ᠬᠦᠰᠡᠯ",
      "ᠲᠦᠷᠭᠡᠨ ᠴᠣᠬᠢᠯᠭ᠎ᠠ ᠪᠠ ᠵᠥᠭᠡᠯᠡᠨ ᠲᠠᠭᠠᠯᠠᠮᠵᠢᠲᠠᠢ",
      "ᠮᠦᠺᠠᠮ ᠪᠠ ᠬᠥᠭᠵᠢᠮ",
      "ᠤᠷᠲᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠳᠠᠭᠤᠤ ᠪᠠ ᠪᠣᠭᠣᠨᠢ ᠳᠠᠭᠤᠤ"
    ],
    "answer": "ᠤᠷᠲᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠳᠠᠭᠤᠤ ᠪᠠ ᠪᠣᠭᠣᠨᠢ ᠳᠠᠭᠤᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠠᠷᠠᠳ ᠤᠨ ᠳᠠᠭᠤᠤ ᠨᠢ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠠᠷᠠᠳ ᠲᠦᠮᠡᠨ ᠦ______ ᠵᠠᠩ ᠴᠢᠨᠠᠷ ᠢ ᠭᠦᠢᠴᠡᠳ ᠲᠤᠰᠬᠠᠪᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠠᠷᠢᠨ ᠨᠢᠭᠲᠠ ᠂ ᠡᠶᠡᠯᠳᠡᠭ ᠵᠥᠭᠡᠯᠡᠨ",
      "ᠪᠣᠷᠣᠭᠵᠢᠭᠤᠨ ᠂ ᠰᠢᠯᠤᠭᠤᠨ ᠂ ᠬᠠᠯᠠᠭᠤᠮᠰᠤᠭ ᠂ ᠣᠮᠣᠭ ᠲᠡᠭᠦᠯᠳᠡᠷ",
      "ᠯᠠᠪᠳᠠᠭᠤᠨ ᠲᠣᠭᠲᠠᠭᠤᠨ ᠪᠠ ᠢᠴᠢᠮᠡᠲᠡᠭᠡᠢ",
      "ᠪᠣᠳᠣᠯ ᠣᠯᠠᠨ ᠂ ᠤᠶᠠᠷᠠᠮᠠᠲᠠᠭᠠᠢ"
    ],
    "answer": "ᠪᠣᠷᠣᠭᠵᠢᠭᠤᠨ ᠂ ᠰᠢᠯᠤᠭᠤᠨ ᠂ ᠬᠠᠯᠠᠭᠤᠮᠰᠤᠭ ᠂ ᠣᠮᠣᠭ ᠲᠡᠭᠦᠯᠳᠡᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠠᠷᠠᠳ ᠤᠨ ᠳᠠᠭᠤᠤ ᠶ᠋ᠢ ᠰᠣᠨᠣᠰᠪᠠᠯ ᠬᠥᠮᠥᠰ ᠲᠦ ______ ᠮᠡᠳᠡᠷᠡᠮᠵᠢ ᠲᠥᠷᠥᠭᠦᠯᠦᠨ᠎ᠡ ᠃",
    "options": [
      "ᠥᠷᠭᠡᠨ ᠠᠭᠤᠳᠠᠮ ᠨᠡᠯᠦᠭᠡᠷ ᠲᠡᠯᠡᠶ ᠳ᠋ᠦ ᠪᠠᠶᠢᠭ᠎ᠠ ᠰᠢᠭ᠋",
      "ᠬᠥᠷ ᠬᠥᠭᠵᠢᠶᠡᠨᠲᠦ ᠬᠣᠲᠠ ᠳ᠋ᠤ ᠪᠠᠶᠢᠭ᠎ᠠ ᠰᠢᠭ᠋",
      "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠲᠤ ᠪᠠᠶᠢᠭ᠎ᠠ ᠰᠢᠭ᠋",
      "ᠠᠭᠯᠠᠭ ᠠᠭᠤᠯᠠ ᠪᠠᠯᠠᠷ ᠣᠶ ᠳ᠋ᠤ ᠪᠠᠶᠢᠭ᠎ᠠ ᠰᠢᠭ᠋"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠲᠤ ᠪᠠᠶᠢᠭ᠎ᠠ ᠰᠢᠭ᠋"
  },
  {
    "question": "︽ ᠬᠣᠯᠪᠣᠭ᠎ᠠ ︾ ᠪᠣᠯ ______ ᠤ ᠳᠤᠮᠳᠠ ᠥᠷᠭᠡᠨ ᠳᠡᠯᠭᠡᠷᠡᠭᠰᠡᠨ ᠨᠢᠭᠡ ᠵᠦᠢᠯ ᠦᠨ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠬᠤ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ ᠮᠥᠨ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ",
      "ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ",
      "ᠮᠢᠶᠣᠣ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ"
  },
  {
    "question": "︽ ᠬᠣᠯᠪᠣᠭ᠎ᠠ ︾ ᠶ᠋ᠢᠨ ______ ᠨᠢ ᠲᠣᠭᠲᠠᠮᠠᠯ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ ᠃ ᠡᠨᠡ ᠨᠢ ᠲᠤᠬᠠᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠯ ᠳ᠋ᠤ ᠰᠡᠳᠬᠢᠯ ᠬᠥᠳᠡᠯᠦᠨ ᠪᠦᠲᠦᠭᠡᠭᠰᠡᠨ ᠪᠡᠯᠡᠨ ᠪᠦᠲᠦᠭᠡᠯ ᠶᠤᠮ ᠃",
    "options": [
      "ᠠᠶ᠎ᠠ",
      "ᠬᠥᠭᠵᠢᠮ",
      "ᠪᠥᠵᠢᠭ ᠦᠨ ᠠᠯᠬᠤᠭ᠎ᠠ",
      "ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ ᠵᠠᠰᠠᠯ"
    ],
    "answer": "ᠠᠶ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "︽ ᠬᠣᠯᠪᠣᠭ᠎ᠠ ︾ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠬᠤ ᠦᠭᠡ ᠶ᠋ᠢ ______ ᠵᠣᠬᠢᠶᠠᠨ ᠪᠦᠲᠦᠭᠡᠭᠰᠡᠨ ᠶᠤᠮ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠡᠷᠡ ᠳᠣᠣᠷ᠎ᠠ ᠪᠠᠨ",
      "ᠤᠷᠢᠳᠴᠢᠯᠠᠨ",
      "ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯ ᠢᠶᠠᠷ",
      "ᠬᠠᠭᠤᠯᠵᠤ"
    ],
    "answer": "ᠲᠡᠷᠡ ᠳᠣᠣᠷ᠎ᠠ ᠪᠠᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠮᠠᠭᠲᠠᠭᠠᠯ ᠦᠭᠡ ᠨᠢ ______ ᠭᠡᠵᠦ ᠨᠡᠷᠡᠯᠡᠭᠳᠡᠵᠡᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠠᠭᠲᠠᠭᠠᠯ",
      "ᠦᠭᠡᠰᠡ ᠬᠠᠭᠠᠨ",
      "ᠭᠠᠨᠵᠤᠤᠷ",
      "ᠳᠠᠭᠠᠳᠬᠠᠯ ᠤᠨ ᠳᠠᠭᠤᠤ"
    ],
    "answer": "ᠮᠠᠭᠲᠠᠭᠠᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠪᠡᠯᠭᠡ ᠳᠡᠮᠪᠡᠷᠢᠯ ᠦᠨ ᠦᠭᠡ ᠶ᠋ᠢ ______ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠢᠷᠦᠭᠡᠯ",
      "ᠮᠣᠳᠣᠨ ᠪᠠᠷ ᠤᠨ ᠰᠤᠳᠤᠷ",
      "ᠠᠺᠸᠨ ᠤ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠯ",
      "ᠦᠭᠡᠰᠡ ᠬᠠᠭᠠᠨ ᠤ ᠳᠣᠮᠣᠭ"
    ],
    "answer": "ᠢᠷᠦᠭᠡᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠬᠠᠷᠢᠯᠴᠠᠨ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠬᠤ ᠳᠠᠭᠤᠤ ᠶ᠋ᠢ ______ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠳᠠᠭᠠᠷᠢᠯᠴᠠᠭ᠎ᠠ",
      "ᠤᠶᠢᠭᠤᠷ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠲᠤᠤᠯᠢ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠨᠣᠮ ᠰᠤᠳᠤᠷ",
      "ᠳᠠᠭᠠᠳᠬᠠᠯ ᠳᠠᠭᠤᠤ"
    ],
    "answer": "ᠳᠠᠭᠠᠷᠢᠯᠴᠠᠭ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠬᠤᠭᠤᠷ ᠪᠣᠯ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠠᠷᠠᠳ ᠲᠦᠮᠡᠨ ᠦ ᠬᠠᠮᠤᠭ ᠤᠨ ᠳᠤᠷᠠᠲᠠᠢ ______  ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠬᠥᠭᠵᠢᠮ",
      "ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯᠲᠤ ᠬᠤᠪᠴᠠᠰᠤ ᠵᠠᠰᠠᠯ",
      "ᠦᠭᠡ ᠬᠡᠯᠡ",
      "ᠢᠳᠡᠭᠡᠨ ᠤᠮᠳᠠᠭᠠᠨ"
    ],
    "answer": "ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠬᠥᠭᠵᠢᠮ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠬᠤᠭᠤᠷ ᠪᠣᠯ ᠬᠤᠭᠤᠷ ‍ᠤᠨᠲᠣᠯᠣᠭᠠᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ______ ᠰᠡᠶᠢᠯᠦᠮᠡᠯ ᠡᠴᠡ ᠪᠣᠯᠵᠤ ᠨᠡᠷᠡᠯᠡᠭᠳᠡᠭᠰᠡᠨ ᠶᠤᠮ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠲᠣᠯᠣᠭᠠᠢ",
      "ᠯᠤᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠲᠣᠯᠣᠭᠠᠢ",
      "ᠠᠷᠰᠯᠠᠨ ᠤ ᠲᠣᠯᠣᠭᠠᠢ",
      "ᠪᠦᠷᠭᠦᠳ ᠦᠨ ᠲᠣᠯᠣᠭᠠᠢ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠲᠣᠯᠣᠭᠠᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠬᠠᠮᠤᠭ ᠡᠷᠲᠡᠨ ᠦ ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠬᠤᠭᠤᠷ ᠢ ______ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠰᠢᠴᠢᠨ",
      "ᠳ᠋ᠦᠲ᠋ᠠᠷ",
      "ᠪᠢᠶᠠᠨ ᠨᠢᠦ",
      "ᠳ᠋ᠠᠫᠦ᠋"
    ],
    "answer": "ᠰᠢᠴᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠴᠢᠩ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠰᠡᠭᠦᠯᠴᠢ ᠪᠠᠷ ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠬᠤᠭᠤᠷ ᠨᠢ ______ ᠭᠡᠭᠳᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠴᠤᠭᠤᠷ",
      "ᠷᠸᠸᠠᠫ",
      "ᠪᠢᠶᠠᠨ ᠨᠢᠦ",
      "ᠳ᠋ᠠᠫᠦ᠋"
    ],
    "answer": "ᠴᠤᠭᠤᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠬᠤᠭᠤᠷ ᠳ᠋ᠦᠩᠬᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ______ ᠡᠴᠡ ᠡᠭᠦᠰᠦᠯ ᠲᠡᠶ ᠃",
    "options": [
      "ᠰᠢ",
      "ᠳ᠋ᠦᠲ᠋ᠠᠷ",
      "ᠪᠢᠶᠠᠨ ᠨᠢᠦ",
      "ᠳ᠋ᠠᠫᠦ᠋"
    ],
    "answer": "ᠰᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠬᠤᠭᠤᠷ ᠤᠨ ᠬᠥᠭᠵᠢᠮᠳᠡᠬᠦ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ ᠨᠢ ᠣᠯᠠᠩᠬᠢ ᠳ᠋ᠦ ᠪᠡᠨ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠭᠣᠴᠣᠯᠠᠯ ᠬᠥᠭᠵᠢᠮ ᠤᠨ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ",
      "ᠨᠠᠶᠢᠷᠠᠯ ᠬᠥᠭᠵᠢᠮ ᠦᠨ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ",
      "ᠵᠢᠭᠳᠡ ᠬᠥᠭᠵᠢᠮ ᠦᠨ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ",
      "ᠬᠣᠣᠰᠯᠠᠯ ᠬᠥᠭᠵᠢᠮ ᠦᠨ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ"
    ],
    "answer": "ᠭᠣᠴᠣᠯᠠᠯ ᠬᠥᠭᠵᠢᠮ ᠤᠨ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠬᠤᠭᠤᠷ ᠢ ᠵᠠᠷᠢᠮ ᠳ᠋ᠠᠭᠠᠨ ______ ᠬᠥᠭᠵᠢᠮᠳᠡᠨ᠎ᠡ ᠃",
    "options": [
      "ᠣᠯᠠᠨ ᠬᠥᠮᠥᠨ ᠦ ᠨᠠᠶᠢᠷᠠᠯ ᠳᠠᠭᠤᠤ ᠳ᠋ᠦ",
      "ᠥᠪᠡᠷ ᠢᠶ᠋ᠡᠨ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠵᠤ",
      "ᠪᠦᠯᠬᠦᠮ ‍ᠤᠨ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ ᠪᠡᠷ ᠲᠣᠭᠯᠠᠵᠤ",
      "ᠪᠥᠵᠢᠭ ᠬᠠᠪᠰᠤᠷᠭᠠᠨ"
    ],
    "answer": "ᠥᠪᠡᠷ ᠢᠶ᠋ᠡᠨ ᠳᠠᠭᠤᠯᠠᠵᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠬᠤᠭᠤᠷ ᠪᠣᠯ ______ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯᠲᠤ ᠬᠥᠭᠵᠢᠮ ᠮᠥᠨ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ",
      "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ",
      "ᠬᠢᠲᠠᠳ",
      "ᠬᠠᠰᠠᠭ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠲᠠᠲᠠᠵᠤ ᠬᠥᠭᠵᠢᠮᠳᠡᠭᠰᠡᠨ ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠬᠤᠭᠤᠷ ᠤᠨ ᠳᠠᠭᠤ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠴᠢᠬᠢ ᠭᠠᠳᠠᠮ᠎ᠠ",
      "ᠠᠭᠤᠵᠢᠮ ᠂ ᠨᠠᠮ ᠳᠣᠣᠷ᠎ᠠ",
      "ᠣᠭᠵᠣᠮ ᠲᠦᠭᠡᠨ",
      "ᠬᠦᠭᠰᠡᠩᠭᠦᠢ"
    ],
    "answer": "ᠠᠭᠤᠵᠢᠮ ᠂ ᠨᠠᠮ ᠳᠣᠣᠷ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠬᠤᠭᠤᠷ ᠤᠨ ᠳᠠᠭᠤ ᠬᠥᠮᠥᠰ ᠢ ______ ᠳᠠᠭᠠᠭᠤᠯᠤᠨ ᠠᠪᠴᠢᠷᠠᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠥᠨᠳᠥᠷᠯᠢᠭ ᠲᠦ",
      "ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠲᠤ",
      "ᠣᠢ ᠰᠢᠭᠤᠢ ᠳ᠋ᠤ",
      "ᠡᠯᠡᠰᠦᠨ ᠴᠥᠯ ᠳ᠋ᠦ"
    ],
    "answer": "ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠲᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠬᠤᠭᠤᠷ ᠤᠨ ᠠᠶᠠᠰ ᠤᠨ ᠬᠥᠮᠥᠨ ᠳ᠋ᠦ ᠥᠭᠭᠦᠭᠰᠡᠨ ᠲᠥᠷᠥᠭᠳᠡᠯ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠢᠷᠠᠭᠤ ᠰᠣᠨᠣᠰᠬᠤᠯᠠᠩ ᠲᠠᠢ",
      "ᠣᠭᠵᠣᠮ ᠲᠦᠷᠭᠡᠨ",
      "ᠴᠢᠬᠢ ᠭᠠᠳᠠᠮ᠎ᠠ",
      "ᠨᠠᠮ ᠬᠥᠮ"
    ],
    "answer": "ᠢᠷᠠᠭᠤ ᠰᠣᠨᠣᠰᠬᠤᠯᠠᠩ ᠲᠠᠢ"
  },
  {
    "question": "______ ᠪᠣᠯ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯᠲᠤ ᠪᠥᠵᠢᠭ ᠦᠨ ᠨᠢᠭᠡ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠥᠬᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠥᠵᠢᠭ",
      "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠳᠡᠭᠡᠷᠡᠬᠢ ᠰᠡᠯᠡᠮᠡᠨ ᠪᠥᠵᠢᠭ",
      "ᠲᠠᠺᠠᠶᠠ ᠪᠥᠵᠢᠭ",
      "ᠦᠬᠡᠷ ᠦᠨ ᠠᠷᠠᠰᠤᠨ ᠪᠥᠵᠢᠭ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠳᠡᠭᠡᠷᠡᠬᠢ ᠰᠡᠯᠡᠮᠡᠨ ᠪᠥᠵᠢᠭ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠪᠥᠵᠢᠭ ᠲᠦ ᠮᠣᠷᠢ ᠤᠨᠤᠬᠤ ᠲᠠᠶ ᠬᠠᠮᠢᠶ᠎ᠠ ᠲᠠᠶ ᠨᠢᠭᠡ ᠵᠦᠢᠯ ᠦᠨ ᠪᠥᠵᠢᠭ ᠢ ______ ᠭᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠠᠨᠳᠠᠢ ᠪᠥᠵᠢᠭ",
      "ᠡᠮᠨᠢᠭ ᠰᠤᠷᠭᠠᠭᠴᠢ",
      "ᠦᠬᠡᠷ",
      "ᠲᠥᠯᠭᠡ ᠲᠠᠯᠪᠢᠬᠤ ᠪᠥᠵᠢᠭ"
    ],
    "answer": "ᠡᠮᠨᠢᠭ ᠰᠤᠷᠭᠠᠭᠴᠢ"
  },
  {
    "question": "______ ᠪᠣᠯ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯᠲᠤ ᠪᠥᠵᠢᠭ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠢᠴᠢᠬᠠᠨ ᠪᠣᠷᠣ ᠮᠣᠷᠢ",
      "ᠬᠣᠣᠰᠯᠠᠯ ᠳᠠᠭᠤᠨ ᠪᠥᠵᠢᠭ",
      "ᠪᠥᠰ ᠤᠨ ᠪᠥᠵᠢᠭ",
      "ᠲᠠᠶᠠᠭ ᠤᠨ ᠪᠥᠵᠢᠭ"
    ],
    "answer": "ᠪᠢᠴᠢᠬᠠᠨ ᠪᠣᠷᠣ ᠮᠣᠷᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠪᠥᠵᠢᠭ ᠦᠨ ᠳᠦᠷᠰᠦ ᠪᠦᠲᠦᠭᠡᠯᠲᠡ ______  ᠂ ᠠᠯᠬᠤᠭ᠎ᠠ ᠬᠥᠩᠭᠡᠨ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠦᠳᠡᠭᠢ ᠤᠳᠠᠭᠠᠨ",
      "ᠣᠮᠣᠭ ᠰᠦᠷ ᠲᠡᠢ",
      "ᠬᠢᠴᠢᠶᠡᠮᠡᠲᠡᠭᠡᠢ",
      "ᠭᠤᠰᠢᠯᠵᠠᠭᠰᠠᠨ"
    ],
    "answer": "ᠣᠮᠣᠭ ᠰᠦᠷ ᠲᠡᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠪᠥᠵᠢᠭ ᠦᠨ ᠤᠷᠠᠯᠢᠭ ᠢ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠦᠨ ______ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠯ ᠡᠴᠠ ᠪᠣᠯᠪᠠᠰᠤᠷᠠᠭᠤᠯᠵᠤ ᠪᠦᠲᠦᠭᠡᠭᠰᠡᠨ ᠶᠤᠮ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠣᠲᠠ ᠪᠠᠯᠭᠠᠰᠤᠨ ᠤ",
      "ᠤᠰᠤᠨ ᠳᠡᠭᠡᠷᠡᠬᠢ",
      "ᠠᠭᠤᠯᠠᠨ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠤᠨ",
      "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠳᠡᠭᠡᠷᠡᠬᠢ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠷᠢᠨ ᠳᠡᠭᠡᠷᠡᠬᠢ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠰᠢᠲᠦᠳᠡᠭ ᠭᠣᠣᠯ ᠪᠣᠯᠬᠤ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠰᠤᠷᠲᠠᠬᠤᠨ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠥᠭᠡ ᠮᠥᠷᠭᠥᠯ ᠦᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠪᠣᠯᠣᠨ ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠦᠨ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠰᠦᠨᠨᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠦᠯᠦᠭ ᠪᠣᠯᠣᠨ ᠢ ᠲᠢᠶᠠᠨ ᠤ ᠪᠦᠯᠦᠭ",
      "ᠢᠰᠯᠠᠮ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠪᠣᠯᠣᠨ ᠰᠦᠨᠨᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠦᠯᠦᠭ",
      "ᠶᠡᠬᠡ ᠬᠥᠯᠭᠡᠨ ᠦ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠪᠣᠯᠣᠨ ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠦᠨ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠪᠥᠭᠡ ᠮᠥᠷᠭᠥᠯ ᠦᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠪᠣᠯᠣᠨ ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠦᠨ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠪᠠᠶᠢᠭᠠᠯᠢ ᠶ᠋ᠢ ᠰᠢᠲᠦᠳᠡᠭ᠂ ᠵᠢᠱᠢᠶ᠎ᠡ ᠨᠢ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠣᠪᠣᠭ᠎ᠠ ᠳᠠᠬᠢᠬᠤ",
      "ᠰᠢᠳᠢᠲᠦ ᠴᠢᠯᠠᠭᠤ",
      "ᠬᠣᠵᠢᠭᠢᠷ ᠠᠭᠤᠯᠠ",
      "ᠲᠠᠷᠨᠢ"
    ],
    "answer": "ᠣᠪᠣᠭ᠎ᠠ ᠳᠠᠬᠢᠬᠤ"
  },
  {
    "question": "______ ᠪᠥᠭᠡ ᠮᠥᠷᠭᠥᠯ ᠦᠨ ᠶᠣᠰᠣ ᠵᠠᠩᠰᠢᠯ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠭᠠᠯ ᠲᠠᠬᠢᠬᠤ",
      "ᠡᠭᠦᠯᠡ ᠪᠣᠷᠣᠭᠠᠨ ᠳᠠᠯᠠᠯᠬᠤ",
      "ᠲᠠᠬᠢᠯᠭ᠎ᠠ ᠦᠢᠯᠡᠳᠬᠦ",
      "ᠪᠦ᠋ ᠳ᠋ᠣᠤ ︵布道）"
    ],
    "answer": "ᠭᠠᠯ ᠲᠠᠬᠢᠬᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ______ ᠰᠣᠶᠣᠯ ᠨᠢ ᠭᠣᠣᠯᠳᠠᠭᠤ ᠪᠥᠭᠡ ᠮᠥᠷᠭᠥᠯ ᠦᠨ ᠨᠥᠯᠥᠭᠡ ᠶ᠋ᠢ ᠬᠦᠷᠲᠡᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠣᠳᠣ ᠳᠠᠬᠢᠬᠤ",
      "ᠳᠠᠭᠠᠳᠬᠠᠯ ᠤᠨ ᠳᠠᠭᠤᠤ",
      "ᠠᠳᠠ ᠴᠢᠳᠬᠦᠷ ᠢ ᠥᠯᠳᠡᠬᠦ",
      "ᠶᠠᠰᠤ ᠬᠡᠮᠡᠯᠢᠬᠦ"
    ],
    "answer": "ᠮᠣᠳᠣ ᠳᠠᠬᠢᠬᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠢᠩ ᠤᠯᠤᠰ ᠡᠴᠠ ᠨᠠᠭᠠᠰᠢ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠳᠤᠮᠳᠠ ᠥᠷᠭᠡᠨ ᠢᠶ᠋ᠡᠷ ᠳᠡᠯᠭᠡᠷᠡᠭᠰᠡᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠰᠤᠷᠲᠠᠬᠤᠨ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠢᠰᠯᠠᠮ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠪᠣᠮᠪᠣ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠡᠴᠡ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠰᠠᠨ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠾᠷᠢᠰᠲ᠋ᠣᠰ ᠦᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠡᠴᠡ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠰᠠᠨ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠰᠢᠲᠦᠯᠭᠡ ᠪᠢᠰᠢᠷᠡᠯ ᠦᠨ ᠵᠠᠩ ᠳᠠᠳᠬᠠᠯ ᠳ᠋ᠤ ᠮᠥᠨ ᠮᠠᠰᠢ ᠣᠯᠠᠨ ______ ‍ᠤ ᠪᠦᠷᠢᠯᠳᠦᠭᠦᠨ ᠪᠠᠶᠢᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠥᠭᠡ ᠮᠥᠷᠭᠥᠯ",
      "ᠪᠣᠮᠪᠣ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠢᠰᠯᠠᠮ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠾᠷᠢᠰᠲ᠋ᠣᠰ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠪᠥᠭᠡ ᠮᠥᠷᠭᠥᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠡᠴᠡ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠰᠠᠨ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠢ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠳᠤᠮᠳᠠ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠨ ᠳᠡᠯᠭᠡᠷᠡᠭᠦᠯᠬᠦ ᠳ᠋ᠦ ᠮᠠᠰᠢ ᠣᠯᠠᠨ ______ ᠤ ᠬᠡᠯᠪᠡᠷᠢ ᠪᠠ ᠠᠭᠤᠯᠭ᠎ᠠ ᠶ᠋ᠢ ᠰᠢᠩᠭᠡᠬᠡᠨ ᠠᠪᠬᠤ ᠪᠠ ᠠᠭᠤᠰᠤᠯᠴᠠᠭᠤᠯᠬᠤ ᠦᠭᠡᠢ ᠪᠠᠶᠢᠬᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠠᠷᠭ᠎ᠠ ᠦᠭᠡᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠢᠰᠯᠠᠮ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠪᠣᠮᠪᠣ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠪᠥᠭᠡ ᠮᠥᠷᠭᠥᠯ",
      "ᠾᠷᠢᠰᠲ᠋ᠣᠰ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠪᠥᠭᠡ ᠮᠥᠷᠭᠥᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠭᠣᠣᠯᠳᠠᠭᠤ ______  ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠰᠢᠲᠦᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠦᠨ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠰᠦᠨᠨᠢ ᠪᠦᠯᠦᠭ ᠦᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠰᠤᠷᠲᠠᠬᠤᠨ",
      "ᠣᠯᠠᠨ ᠰᠠᠬᠢᠭᠤᠯᠰᠤᠨ ᠤ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠶᠡᠬᠡ ᠬᠥᠯᠭᠡᠨ ᠦ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠦᠨ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠣᠷᠳᠣᠨ ᠤ ᠳᠣᠲᠣᠷ᠎ᠠ 13 ᠳ᠋ᠤᠭᠠᠷ ᠵᠠᠭᠤᠨ ᠤ ᠶᠤᠸᠠᠨ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠦᠶ᠎ᠡ ᠡᠴᠡ ᠡᠬᠢᠯᠡᠨ ᠰᠦᠰᠦᠭ ᠪᠢᠰᠢᠷᠡᠯ ᠢᠶ᠋ᠡᠨ ______ ᠢᠶᠠᠷ ᠥᠭᠡᠷᠡᠴᠢᠯᠡᠪᠡ ᠃",
    "options": [
      "ᠢᠰᠯᠠᠮ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠪᠤᠷᠬᠠᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠡᠴᠡ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠰᠠᠨ ᠪᠤᠷᠬᠠᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠮᠤᠨᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠡᠴᠡ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠰᠠᠨ ᠪᠤᠷᠬᠠᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠥᠷᠭᠡᠨ ᠣᠯᠠᠨ ᠮᠠᠯᠴᠢᠳ ᠤᠨ ᠰᠢᠲᠦᠳᠡᠭ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠵᠢᠰᠢᠶᠠᠨ ᠤ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠪᠥᠭᠡ ᠮᠥᠷᠭᠥᠯ",
      "ᠪᠤᠷᠬᠠᠨ ᠤ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠾᠷᠢᠰᠲ᠋ᠣᠰ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠪᠥᠭᠡ ᠮᠥᠷᠭᠥᠯ"
  },
  {
    "question": "ᠶᠤᠸᠠᠨ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠦᠶ᠎ᠡ ᠳ᠋ᠦ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠤᠨ ᠹᠧᠣᠳᠠᠯ ᠨᠣᠶᠠᠷᠬᠠᠭᠴᠢ ᠠᠩᠭᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠣᠷᠳᠣᠨ ᠤ ᠳᠣᠲᠣᠷ᠎ᠠ ᠲᠠᠬᠢᠵᠤ ᠰᠢᠲᠦᠭᠰᠡᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠣᠮᠪᠣ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠪᠥᠭᠡ ᠮᠥᠷᠭᠥᠯ ᠦᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠡᠴᠡ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠰᠠᠨ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠾᠷᠢᠰᠲ᠋ᠣᠰ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠡᠴᠡ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠰᠠᠨ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠶᠤᠸᠠᠨ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠦᠶ᠎ᠡ ᠳ᠋ᠦ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠥᠷᠭᠡᠨ ᠣᠯᠠᠨ ᠮᠠᠯᠴᠢᠳ ᠮᠥᠨ ᠬᠦ ______ ᠰᠢᠲᠦᠵᠦ ᠪᠠᠶᠢᠵᠠᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠢᠰᠯᠠᠮ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠪᠣᠮᠪᠣ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠪᠥᠭᠡ ᠮᠥᠷᠭᠥᠯ",
      "ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠪᠥᠭᠡ ᠮᠥᠷᠭᠥᠯ"
  },
  {
    "question": "______ ᠳ᠋ᠤᠭᠠᠷ ᠵᠠᠭᠤᠨ ᠤ ᠰᠡᠭᠦᠯᠴᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠬᠠᠭᠠᠰ ᠵᠠᠭᠤᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠮᠠᠰᠢ ᠣᠯᠠᠨ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠸᠠᠩ ᠬᠥᠩ ᠢᠵᠠᠭᠤᠷᠲᠠᠳ ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠦᠨ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠤ ᠭᠡᠯᠦᠭᠪᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠦᠯᠦᠭ ᠢ ᠭᠥᠯᠢᠶᠡᠨ ᠠᠪᠴᠤ ᠡᠬᠢᠯᠡᠪᠡ ᠃",
    "options": [
      "16",
      "13",
      "15",
      "18"
    ],
    "answer": "16"
  },
  {
    "question": "ᠢᠯᠠᠩᠭᠤᠶ᠎ᠠ ᠲᠡᠭᠷᠢ ᠲᠡᠳᠬᠦᠭᠴᠢ ᠬᠠᠭᠠᠨ ᠡᠴᠠ ᠬᠣᠶᠢᠰᠢ ᠂ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠠᠶᠢᠮᠠᠭ ᠤᠨ ᠵᠠᠰᠠᠭ ᠤᠨ ᠭᠠᠵᠠᠷ ______ ᠶ᠋ᠢ ᠪᠥᠬᠥ ᠲᠠᠯ᠎ᠠ ᠪᠠᠷ ᠬᠠᠮᠠᠭᠠᠯᠠᠬᠤ ᠪᠠ ᠱᠠᠩᠨᠠᠬᠤ ᠲᠥᠷᠥ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠪᠣᠳᠣᠯᠭ᠎ᠠ ᠠᠪᠴᠠᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠮᠠᠤ ᠽᠧ ᠳ᠋ᠦᠩ ᠦᠨ ᠦᠵᠡᠯ ᠰᠠᠨᠠᠭ᠎ᠠ",
      "ᠪᠣᠮᠪᠣ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠢᠰᠯᠠᠮ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠡᠴᠡ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠰᠠᠨ ᠪᠤᠷᠬᠠᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠡᠴᠡ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠰᠠᠨ ᠪᠤᠷᠬᠠᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠴᠢᠩ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠵᠠᠰᠠᠭ ᠤᠨ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠡᠯ᠎ᠡ ᠬᠣᠰᠢᠭᠤ ᠴᠢᠭᠤᠯᠭᠠᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠶᠡᠬᠡ ᠬᠡᠮᠵᠢᠶᠡᠨ ᠦ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ ᠬᠡᠶᠢᠳ ᠪᠠᠶ᠋ᠢᠭᠤᠯᠬᠤ ᠶ᠋ᠢ ᠵᠣᠷᠢᠭᠵᠢᠭᠤᠯᠤᠭᠰᠠᠨ ᠢᠶᠠᠷ ᠪᠠᠷᠠᠬᠤ ᠦᠭᠡᠢ ᠂ ______ ᠥᠪᠡᠷ ᠦᠨ ᠪᠡᠶ᠎ᠡ ᠪᠡᠷ ᠢᠶ᠋ᠡᠨ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ ᠬᠡᠶᠢᠳ ᠪᠠᠶ᠋ᠢᠭᠤᠯᠬᠤ ᠶ᠋ᠢ ᠵᠥᠪᠰᠢᠶᠡᠷᠡᠵᠡᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠠᠭᠠᠨ",
      "ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠪᠠᠭᠰᠢ",
      "ᠳᠠᠯᠠᠢ ᠯᠠᠮᠠ",
      "ᠪᠠᠨᠴᠢᠨ ᠡᠷᠳᠡᠨᠢ"
    ],
    "answer": "ᠬᠠᠭᠠᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠴᠢᠩ ᠤᠯᠤᠰ ᠤᠨ ᠦᠶ᠎ᠡ ᠳ᠋ᠦ᠂ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠯᠠᠮᠠ ᠬᠤᠸᠠᠷᠠᠭ ᠤᠨ ᠳᠡᠭᠡᠳᠦ ᠳᠠᠪᠬᠤᠷᠭᠠᠲᠠᠨ ᠨᠢ ᠹᠧᠣᠳᠠᠯ ᠡᠵᠡᠳ ᠲᠡᠶ ᠵᠡᠷᠭᠡᠴᠡᠨ ᠣᠷᠣᠰᠢᠭᠰᠠᠨ ᠮᠤᠨᠳᠠᠭ ᠶᠡᠬᠡ ______ ᠤ ᠪᠦᠯᠦᠭ ᠪᠣᠯᠣᠨ ᠪᠦᠷᠢᠯᠳᠦᠵᠡᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠥᠭᠡ ᠢᠳᠤᠭᠠᠨ",
      "ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠴᠢᠨ",
      "ᠯᠠᠮᠠ ᠬᠤᠸᠠᠷᠠᠭ ᠹᠧᠣᠳᠠᠯ ᠤᠨ ᠡᠵᠡᠨ",
      "ᠵᠣᠴᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠯᠠᠮᠠ ᠬᠤᠸᠠᠷᠠᠭ ᠹᠧᠣᠳᠠᠯ ᠤᠨ ᠡᠵᠡᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠬᠥᠮᠥᠨ ᠦ ᠡᠳᠦᠷ ᠲᠣᠳᠣᠮ ᠤᠨ ᠠᠮᠢᠳᠤᠷᠠᠯ ᠂ ᠵᠢᠱᠢᠶᠡᠯᠡᠪᠡᠯ ᠨᠡᠭᠦᠵᠦ ᠪᠠᠭᠤᠬᠤ ᠂ ᠪᠣᠭᠲᠣᠯᠠᠬᠤ ᠂ ᠲᠦᠷᠦᠭᠦ ᠥᠲᠡᠯᠬᠦ ᠂ ᠡᠪᠡᠳᠴᠢᠯᠡᠵᠦ ᠦᠬᠦᠬᠦ ᠵᠡᠷᠭᠡ ᠶ᠋ᠢ ______ ᠡᠴᠠ ᠠᠰᠠᠭᠤᠵᠤ ᠠᠷᠭ᠎ᠠ ᠠᠪᠴᠢᠯ ᠠᠪᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠢᠯᠳᠦᠴᠢᠨ",
      "ᠯᠠᠮ᠎ᠠ",
      "ᠡᠮᠴᠢ",
      "ᠪᠥᠭᠡ ᠢᠳᠤᠭᠠᠨ"
    ],
    "answer": "ᠯᠠᠮ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠵᠠᠯᠠᠭᠤᠴᠤᠳ ᠪᠠᠭᠠᠴᠤᠳ ᠤᠨ ᠣᠯᠠᠩᠬᠢ ᠨᠢ ᠹᠧᠣᠳᠠᠯ ᠤᠨ ᠸᠠᠩᠲᠤ ᠲᠥᠷᠥ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠵᠣᠷᠢᠭᠵᠢᠭᠤᠯᠤᠯ ᠢᠶᠠᠷ ᠭᠡᠷ ᠡᠴᠡ ᠪᠡᠨ ᠰᠠᠯᠵᠤ ______ ᠪᠣᠯᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠯᠠᠮᠠ",
      "ᠠᠦᠯᠢ",
      "ᠲᠠᠷᠢᠶᠠᠴᠢᠨ",
      "ᠮᠠᠯᠴᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠯᠠᠮᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠤ ᠵᠠᠩᠰᠢᠯ ᠳ᠋ᠤ ᠯᠠᠮᠠ ______ ᠪᠣᠯᠬᠤ ᠦᠭᠡᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠬᠡᠨᠡᠷ ᠠᠪᠴᠤ",
      "ᠮᠠᠯ ᠬᠠᠷᠢᠭᠤᠯᠵᠤ",
      "ᠨᠡᠭᠦᠵᠦ",
      "ᠲᠠᠷᠢᠶ᠎ᠠ ᠲᠠᠷᠢᠵᠤ"
    ],
    "answer": "ᠡᠬᠡᠨᠡᠷ ᠠᠪᠴᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠵᠠᠩᠰᠢᠯ ᠳ᠋ᠤ ᠂ ᠯᠠᠮᠠ ______ ᠳ᠋ᠤ ᠣᠷᠣᠯᠴᠠᠬᠤ ᠦᠭᠡᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠨᠡᠶᠢᠭᠡᠮ ᠦᠨ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢᠯᠡᠯ",
      "ᠭᠡᠷ ᠪᠦᠯᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠶᠣᠰᠣᠯᠠᠯ",
      "ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠰᠤᠷᠲᠠᠬᠤᠨ ᠤ ᠠᠵᠢᠯᠯᠠᠭᠠᠨ",
      "ᠠᠶᠢᠮᠠᠭ ᠤᠭᠰᠠᠭᠠᠨ ᠤ ᠬᠤᠷᠠᠯ"
    ],
    "answer": "ᠨᠡᠶᠢᠭᠡᠮ ᠦᠨ ᠦᠢᠯᠡᠳᠪᠦᠷᠢᠯᠡᠯ"
  },
  {
    "question": "______ ᠳᠡᠯᠭᠡᠷᠡᠬᠦ ᠶ᠋ᠢ ᠳᠠᠭᠠᠯᠳᠤᠨ ᠯᠠᠮᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠳᠣᠲᠣᠷᠠᠬᠢ ᠡᠷᠳᠡᠮᠲᠡᠳ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠦᠨ ᠬᠣᠭᠣᠷᠣᠨᠳᠣᠬᠢ ᠰᠣᠶᠣᠯ ᠤᠨ ᠰᠣᠯᠢᠯᠴᠠᠭ᠎ᠠ ᠳ᠋ᠤ ᠦᠢᠯᠡᠳᠦᠯ ᠦᠵᠡᠭᠦᠯᠵᠡᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠬᠢᠲᠠᠳ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠪᠣᠮᠪᠣ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯᠲᠤ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠢᠰᠯᠠᠮ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠯᠲᠤ ᠪᠤᠳ᠋ᠳ᠋ᠾᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ ᠶ᠋ᠢ ᠮᠢᠩ ᠴᠢᠩ ᠬᠣᠶᠠᠷ ᠲᠥᠷᠥ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠦᠶ᠎ᠡ ᠳ᠋ᠦ ᠪᠠᠶᠢᠭᠤᠯᠵᠠᠢ ᠂ ᠵᠢᠱᠢᠶᠡᠯᠡᠪᠡᠯ ᠳᠠᠷᠬᠠᠨ ᠮᠤᠤᠮᠢᠩᠭᠠᠨ ᠬᠣᠯᠪᠣᠭᠠᠲᠤ ᠬᠣᠰᠢᠭᠤᠨ ᠤ ______ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠠᠲᠤᠬᠠᠭᠠᠯᠭ᠎ᠠ",
      "ᠪᠣᠳᠠᠯᠠ ᠣᠷᠳᠣᠨ",
      "ᠶᠡᠬᠡ ᠵᠣᠣ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ",
      "ᠱᠠᠷᠢᠯ ᠤᠨ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ"
    ],
    "answer": "ᠪᠠᠲᠤᠬᠠᠭᠠᠯᠭ᠎ᠠ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠨᠤᠲᠤᠭ ᠳᠡᠪᠢᠰᠬᠡᠷ ᠳ᠋ᠡᠬᠢ ᠰᠢᠨ᠎ᠡ ᠪᠠᠷᠭᠤ ᠵᠡᠭᠦᠨ ᠬᠣᠰᠢᠭᠤᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠨᠡᠷᠡᠲᠦ ______ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ ᠪᠠᠶᠢᠳᠠᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠭᠠᠨᠵᠤᠤᠷ",
      "ᠤᠯᠠᠭᠠᠨ ᠠᠭᠤᠯᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠣᠷᠣᠢ ᠳ᠋ᠠᠬᠢ",
      "ᠰᠢᠷᠣᠢ",
      "ᠴᠠ ᠣᠪᠣᠭᠲᠤ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ"
    ],
    "answer": "ᠭᠠᠨᠵᠤᠤᠷ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠭᠦᠶᠠᠩ ᠰᠢᠶᠠᠨ ᠤ ᠠᠯᠳᠠᠷᠲᠤ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ ᠬᠡᠶᠢᠳ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠡᠳᠺᠡᠷ ᠵᠤᠤ",
      "ᠰᠸᠯᠠ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ",
      "ᠣᠭᠲᠠᠷᠭᠤᠢ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ",
      "ᠮᠠᠨᠪᠠ ᠬᠡᠶᠢᠳ"
    ],
    "answer": "ᠪᠡᠳᠺᠡᠷ ᠵᠤᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠭᠠᠵᠠᠷ ᠣᠷᠣᠨ ᠤ ᠰᠢᠯᠢᠩᠬᠣᠲᠠ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠠᠯᠳᠠᠷᠲᠤ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ ᠬᠡᠶᠢᠳ ᠪᠣᠯ ______ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠡᠶᠢᠰᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ",
      "ᠬᠥᠬᠡ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ",
      "ᠨᠡᠷᠡᠨ ᠬᠡᠷᠡᠯᠳᠦ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ",
      "ᠴᠣᠶᠢᠵᠠᠢ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ"
    ],
    "answer": "ᠪᠡᠶᠢᠰᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠰᠦᠮ᠎ᠡ"
  },
  {
    "question": "ᠲᠦᠮᠡᠳ ᠪᠠᠷᠠᠭᠤᠨ ᠬᠣᠰᠢᠭᠤᠨ ᠤ ᠮᠠᠶᠢᠳᠠᠷᠢ ᠵᠣᠣ ᠪᠣᠯ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠨᠢᠭᠡ ______ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠰᠦᠮ᠎ᠡ ᠬᠡᠶᠢᠳ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠮᠣᠷᠢ ᠤᠷᠤᠯᠳᠤᠬᠤ ᠲᠠᠯᠠᠪᠤᠷ",
      "ᠵᠣᠴᠢᠯᠠᠬᠤ ᠭᠠᠵᠠᠷ",
      "ᠰᠢᠤᠸᠠᠢ ᠯᠢᠶᠠᠨ ᠬᠥ᠋ ᠠᠭᠤᠢ"
    ],
    "answer": "ᠰᠦᠮ᠎ᠡ ᠬᠡᠶᠢᠳ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠲᠡᠦᠬᠡᠨ ᠳ᠋ᠦ ᠰᠢᠲᠦᠵᠦ ᠥᠩᠭᠡᠷᠡᠭᠰᠡᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠰᠤᠷᠲᠠᠬᠤᠨ ᠳ᠋ᠤ ᠪᠥᠬᠡ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠪᠠ ______ ᠪᠠᠭᠲᠠᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠵᠢᠩ ᠵᠢᠶᠣᠣ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠪᠤᠷᠬᠠᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠡᠴᠠ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠳᠠᠭᠰᠠᠨ ᠪᠤᠷᠬᠠᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠰᠦᠨᠨᠢ ᠪᠦᠯᠦᠭ"
    ],
    "answer": "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠡᠴᠠ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠳᠠᠭᠰᠠᠨ ᠪᠤᠷᠬᠠᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠲᠥᠪᠡᠳ ᠡᠴᠠ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠳᠠᠭᠰᠠᠨ ᠪᠤᠷᠬᠠᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠡᠴᠠ ᠭᠠᠳᠠᠨ᠎ᠠ ᠂ ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠲᠡᠦᠬᠡᠨ ᠳᠡᠭᠡᠷ᠎ᠡ ᠪᠠᠰᠠ ______ ᠰᠢᠲᠦᠵᠦ ᠥᠩᠭᠡᠷᠡᠭᠰᠡᠨ ᠶᠤᠮ ᠃",
    "options": [
      "ᠢᠰᠯᠠᠮ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠺᠠᠲ᠋ᠣᠯᠢᠭ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠮᠤᠨᠢ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠵᠢᠩ ᠵᠢᠶᠣᠤ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠢᠰᠯᠠᠮ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠳᠣᠲᠣᠷ᠎ᠠ ᠴᠥᠭᠡᠨ ᠲᠣᠭᠠᠨ ᠤ ᠬᠥᠮᠥᠨ ᠠᠮᠠ ______ ᠰᠢᠲᠦᠯᠭᠡ ᠲᠠᠢ ᠃",
    "options": [
      "ᠾᠷᠢᠰᠲ᠋ᠣᠰ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠤ",
      "ᠡᠨᠡᠳᠬᠡᠭ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠤ",
      "ᠬᠢᠲᠠᠳ ᠡᠴᠠ ᠤᠯᠠᠮᠵᠢᠯᠠᠭᠰᠠᠨ ᠪᠤᠷᠬᠠᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠪᠣᠮᠪᠣ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠾᠷᠢᠰᠲ᠋ᠣᠰ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠤ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠳᠣᠲᠣᠷᠠᠬᠢ ᠴᠥᠭᠡᠨ ᠲᠣᠭᠠᠨ ᠤ ᠬᠥᠮᠥᠰ ᠨᠢ ______ ᠪᠠ ᠢᠰᠯᠠᠮ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠢ ᠰᠢᠲᠦᠳᠡᠭ ᠃",
    "options": [
      "ᠪᠣᠮᠪᠣ ᠶ᠋ᠢᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠾᠷᠢᠰᠲ᠋ᠣᠰ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠪᠥᠭᠡ ᠮᠥᠷᠭᠥᠯ",
      "ᠪᠤᠷᠬᠠᠨ ᠤ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠾᠷᠢᠰᠲ᠋ᠣᠰ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
  },
  {
    "question": "ᠮᠣᠩᠭᠣᠯ ᠦᠨᠳᠦᠰᠦᠲᠡᠨ ᠦ ᠳᠣᠲᠣᠷ᠎ᠠ ᠴᠥᠭᠡᠨ ᠲᠣᠭᠠᠨ ᠤ ᠬᠥᠮᠥᠰ ᠦᠨ ᠰᠢᠲᠦᠳᠡᠭ ᠬᠣᠶᠠᠷ ᠵᠦᠢᠯ ᠦᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠪᠣᠯ ᠾᠷᠢᠰᠲ᠋ᠣᠰ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ ᠪᠠ ______ ᠪᠣᠯᠣᠨ᠎ᠠ ᠃",
    "options": [
      "ᠡᠨᠡᠳᠬᠡᠭ ᠦᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠪᠥᠭᠡ ᠮᠥᠷᠭᠥᠯ",
      "ᠢᠰᠯᠠᠮ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ",
      "ᠪᠠᠯᠠᠷ ᠡᠷᠲᠡᠨ ᠦ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
    ],
    "answer": "ᠢᠰᠯᠠᠮ ᠤᠨ ᠱᠠᠰᠢᠨ"
  }
]